[
  {
    "id": "Questão 1",
    "question": "Antes de liderar a maior rebelião de escravos da Roma Antiga, o que foi Espártaco?",
    "answer": "Um gladiador"
  },
  {
    "id": "Questão 2",
    "question": "Ashoka, o Grande, foi o Rei de que reino indiano antigo?",
    "answer": "Maurya"
  },
  {
    "id": "Questão 3",
    "question": "Durante a Guerra de Troia, que guerreiro grego matou Heitor?",
    "answer": "Aquiles"
  },
  {
    "id": "Questão 4",
    "question": "Que guerra foi lutada entre as casas britânicas de Lancaster e York pelo trono da Inglaterra?",
    "answer": "As Guerras das Rosas"
  },
  {
    "id": "Questão 5",
    "question": "Qual é o comprimento de uma maratona em quilômetros?",
    "answer": "40 km"
  },
  {
    "id": "Questão 6",
    "question": "Poe que traços vantajosos são mais prováveis de serem passados aos descendentes?",
    "answer": "Pois são mais prováveis de sobreviver e se reproduzir"
  },
  {
    "id": "Questão 7",
    "question": "Que planeta no sistema solar gira mais rápido?",
    "answer": "Júpiter"
  },
  {
    "id": "Questão 8",
    "question": "Para que são usados os Livros de Alianças?",
    "answer": "Para atualizar o castelo"
  },
  {
    "id": "Questão 9",
    "question": "Qual dos seguintes comandantes é excelente em atacar cidades inimigas?",
    "answer": "Júlio César"
  },
  {
    "id": "Questão 10",
    "question": "Quem elaborou a ideia do Cavalo de Troia? Quem venceu a Guerra de Troia?",
    "answer": "Odisseu; Os gregos"
  },
  {
    "id": "Questão 11",
    "question": "Que parte do cérebro o álcool afetará?",
    "answer": "O cerebelo"
  },
  {
    "id": "Questão 12",
    "question": "Qual dos seguintes descreve um monoteísta?",
    "answer": "Alguém que adora 1 deus"
  },
  {
    "id": "Questão 13",
    "question": "Qual dos seguintes não é um objetivo da mitologia grega?",
    "answer": "Oferecer um caminho para a salvação"
  },
  {
    "id": "Questão 14",
    "question": "Óculos são compostos de quartzo, areia e o quê?",
    "answer": "Petróleo"
  },
  {
    "id": "Questão 15",
    "question": "Qual dos seguintes foi elogiado pelos seus conterrâneos como melhor e mais honesto da Grécia Antiga dos representantes democráticos?",
    "answer": "Péricles"
  },
  {
    "id": "Questão 16",
    "question": "Os ventos em forma de cone dos tornados são notáveis por fazer o quê?",
    "answer": "Girar"
  },
  {
    "id": "Questão 17",
    "question": "Quem fundou o Reino de Astúrias?",
    "answer": "Pelágio"
  },
  {
    "id": "Questão 18",
    "question": "Na história russa, que apelido recebeu o primeiro Tzar pela sua tirania?",
    "answer": "Ivan, o Terrível"
  },
  {
    "id": "Questão 19",
    "question": "Qual dos seguintes é um termo para um material valioso de origem geológica que pode ser extraído da terra?",
    "answer": "Recursos naturais"
  },
  {
    "id": "Questão 20",
    "question": "Que comandante foi conhecido como Rosa Céltica?",
    "answer": "Boudica"
  },
  {
    "id": "Questão 21",
    "question": "Com quem Minamoto no Yoshitsune levantou um exército para lutar contra Taira no Kiyomori?",
    "answer": "Minamoto no Yoritomo"
  },
  {
    "id": "Questão 22",
    "question": "Qual é reconhecido pelo Livro Guinness de Recordes como tendo a maior circulação cumulativa de quadrinho de autor único?",
    "answer": "One Piece"
  },
  {
    "id": "Questão 23",
    "question": "Qual é o apelido de Júlio Cesar?",
    "answer": "O Rei sem coroa"
  },
  {
    "id": "Questão 24",
    "question": "Que civilização foi a primeira a ter banheiros públicos?",
    "answer": "Roma Antiga"
  },
  {
    "id": "Questão 25",
    "question": "Qual dos seguintes NÃO dá Créditos Individuais?",
    "answer": "Dar recursos aos aliados"
  },
  {
    "id": "Questão 26",
    "question": "Qual das seguintes NÃO é uma das habilidades de El Cid?",
    "answer": "Cavalaria"
  },
  {
    "id": "Questão 27",
    "question": "Qual dos seguintes NÃO dá EXP dos Comandantes?",
    "answer": "Atacar outros jogadores"
  },
  {
    "id": "Questão 28",
    "question": "Quanto mais variação genética uma população tiver, mais provável é que alguns indivíduos farão o quê?",
    "answer": "Sobreviver"
  },
  {
    "id": "Questão 29",
    "question": "Qual dos seguintes comandantes foi parte da Batalha dos Desfiladeiros Vermelhos?",
    "answer": "Cao Cao"
  },
  {
    "id": "Questão 30",
    "question": "Na mitologia nórdica, quem brandiu a arma Gungnir?",
    "answer": "Odin"
  },
  {
    "id": "Questão 31",
    "question": "Qual dos seguintes recursos não pode ser encontrado nos seus jeans?",
    "answer": "Chumbo"
  },
  {
    "id": "Questão 32",
    "question": "Quem matou Heitor e como Aquiles morre?",
    "answer": "Aquiles; Flecha no calcanhar"
  },
  {
    "id": "Questão 33",
    "question": "Que comandante tem o apelido de Hidromel da Morte?",
    "answer": "Sárka"
  },
  {
    "id": "Questão 34",
    "question": "Que físico grego antigo descobriu famosamente o conceito de empuxo enquanto tomava um banho?",
    "answer": "Arquimedes"
  },
  {
    "id": "Questão 35",
    "question": "Quando Aquiles se recursou a lutar, Pátroclo coloca a armadura de Aquiles, luta contra os troianos, e morre. Quem matou Pátroclo?",
    "answer": "Heitor"
  },
  {
    "id": "Questão 36",
    "question": "Quais desses dois foram criados por Leonardo da Vinci?",
    "answer": "A Última Ceia, Mona Lisa"
  },
  {
    "id": "Questão 37",
    "question": "Qual desses é usado para reunir tropas da Aliança?",
    "answer": "Castelo"
  },
  {
    "id": "Questão 38",
    "question": "Que comandante é conhecido como Barba Roxa?",
    "answer": "Frederico I"
  },
  {
    "id": "Questão 39",
    "question": "A economia egípcia foi principalmente baseada em quê?",
    "answer": "Agricultura"
  },
  {
    "id": "Questão 40",
    "question": "Qual das seguintes NÃO é uma das habilidades passivas de Pelágio?",
    "answer": "Carregar"
  },
  {
    "id": "Questão 41",
    "question": "Qual é o nome do fenômeno pelo qual os organismos que são melhor adaptados ao ambiente sobrevivem para passar os seus traços aos seus descendentes?",
    "answer": "Seleção natural"
  },
  {
    "id": "Questão 42",
    "question": "Que tipo de unidade é mais forte contra a infantaria?",
    "answer": "Arquearia"
  },
  {
    "id": "Questão 43",
    "question": "As duas capitais da Áustria-Hungria eram Budapeste e que outra cidade?",
    "answer": "Viena"
  },
  {
    "id": "Questão 44",
    "question": "Que cidade recebeu as Olimpíadas de 2000?",
    "answer": "Sydney"
  },
  {
    "id": "Questão 45",
    "question": "Que tipo de unidade é mais forte que a cavalaria?",
    "answer": "Infantaria"
  },
  {
    "id": "Questão 46",
    "question": "O experimento da Torre de Pisa Inclinada de Galileu derrubou uma teoria de que cientista grego antigo?",
    "answer": "Aristóteles"
  },
  {
    "id": "Questão 47",
    "question": "Qual dos seguintes não é uma característica da arte renascentista?",
    "answer": "Plano/Bidimensional"
  },
  {
    "id": "Questão 48",
    "question": "Dos 12 animais do Zodíaco Chinês, qual vem primeiro?",
    "answer": "Rato"
  },
  {
    "id": "Questão 49",
    "question": "Durante a Renascença, por que Florença foi significante?",
    "answer": "Local de nascimento e símbolo da Renascença"
  },
  {
    "id": "Questão 50",
    "question": "Que cidade-estado da Grécia Antiga era conhecida pelo seu treinamento militar brutal e bravura?",
    "answer": "Esparta"
  },
  {
    "id": "Questão 51",
    "question": "Qual dos seguintes não é um motivo pelos quais a Renascença começou na Itália?",
    "answer": "A Peste Negra não atingiu a Itália por causa dos Alpes"
  },
  {
    "id": "Questão 52",
    "question": "A Renascença foi um \"renascimento\" de quê?",
    "answer": "Cultura clássica"
  },
  {
    "id": "Questão 53",
    "question": "Que comandante tem o apelido de Pai da Conquista?",
    "answer": "Baybars"
  },
  {
    "id": "Questão 54",
    "question": "Que comandante é conhecido como Senhor da Guerra da Kamakura?",
    "answer": "Minamoto no Yoshitune"
  },
  {
    "id": "Questão 55",
    "question": "Que bebida foi inventada pelo farmacêutico americano John Pemberton?",
    "answer": "Coca-cola"
  },
  {
    "id": "Questão 56",
    "question": "Para que são usadas Flechas de Resistência?",
    "answer": "Para atualizar a Torre de Vigia"
  },
  {
    "id": "Questão 57",
    "question": "Qual das sete maravilhas do mundo foi criada para curar a saudade da Rainha da Babilônia?",
    "answer": "Os Jardins Suspensos"
  },
  {
    "id": "Questão 58",
    "question": "Que ditado de 4 palavras era seguindo por Oda Nobunaga?",
    "answer": "Governe com força absoluta"
  },
  {
    "id": "Questão 59",
    "question": "Mutações são uma mudança de quê?",
    "answer": "DNA"
  },
  {
    "id": "Questão 60",
    "question": "O Império Mughal levou o islã para onde?",
    "answer": "Maioria da Índia"
  },
  {
    "id": "Questão 61",
    "question": "Que tipo de desastre natural é medido usando a escala Richter?",
    "answer": "Terremoto"
  },
  {
    "id": "Questão 62",
    "question": "O Papai Noel viaja num trenó puxado por que animais?",
    "answer": "Renas"
  },
  {
    "id": "Questão 63",
    "question": "Qual dos seguintes comandantes foi parte da Guerra dos Cem Anos?",
    "answer": "Joana D'Arc"
  },
  {
    "id": "Questão 64",
    "question": "Qual dos seguintes NÃO pode ser encontrado num baú prateado na taberna?",
    "answer": "Tomo da Sabedoria Nv. 3 e Tomo do Conhecimento Nv. 3"
  },
  {
    "id": "Questão 65",
    "question": "Que parte do corpo humano contém mais água?",
    "answer": "Globos oculares"
  },
  {
    "id": "Questão 66",
    "question": "Quem escreveu a arte da guerra?",
    "answer": "Sun tzu"
  },
  {
    "id": "Questão 67",
    "question": "Quem fundou o reino de Astúrias?",
    "answer": "Pelágio"
  },
  {
    "id": "Questão 68",
    "question": "Quem é o Rei do Reino?",
    "answer": "O líder da Aliança que conquistar o Templo Perdido"
  },
  {
    "id": "Questão 69",
    "question": "Que comandante é conhecido como o Conquistador do Caos?",
    "answer": "Cao Cao"
  },
  {
    "id": "Questão 70",
    "question": "O famoso arqueólogo dinamarquês Christian Jurgensen Thomsen propôs o sistema de \"Três idades\" para categorizar a história antiga. Qual é a primeira etapa?",
    "answer": "Idade da Pedra"
  },
  {
    "id": "Questão 71",
    "question": "A França e a Alemanha eram ambas partes de que reino feudal?",
    "answer": "Francia"
  },
  {
    "id": "Questão 72",
    "question": "Que Imperador Romano foi nomeado de Augusto depois de terminar uma guerra civil?",
    "answer": "Gaius Octavius"
  },
  {
    "id": "Questão 73",
    "question": "Qual dos seguintes representa o Anel Olímpico verde?",
    "answer": "Oceania"
  },
  {
    "id": "Questão 74",
    "question": "Quem é considerado o \"Pai dos Jogos Olímpicos Modernos\"?",
    "answer": "Pierre de Coubertin"
  },
  {
    "id": "Questão 75",
    "question": "O que ofereceu maior suporte econômico para a Renascença?",
    "answer": "Patronos ricos"
  },
  {
    "id": "Questão 76",
    "question": "Mutações são importantes, pois trazem o quê?",
    "answer": "Variação genética necessária para uma população evoluir"
  },
  {
    "id": "Questão 77",
    "question": "Os Três Reis da Coreia foram Baeke, Silla e ... ?",
    "answer": "Goguryeo"
  },
  {
    "id": "Questão 78",
    "question": "Qual desses foi o único comandante a derrotar Cyrus, O Grande, em batalha?",
    "answer": "Tomyris"
  },
  {
    "id": "Questão 79",
    "question": "Sob circunstâncias normais, que camada do sol podemos ver a olho nu?",
    "answer": "Fotosfera"
  },
  {
    "id": "Questão 80",
    "question": "Quem pintou a Mona Lisa?",
    "answer": "Leonardo da Vinci"
  },
  {
    "id": "Questão 81",
    "question": "Qual dessas é uma fase no evento \"O Governador Mais Poderoso\"?",
    "answer": "Eliminação do Inimigo"
  },
  {
    "id": "Questão 82",
    "question": "Que comandante demonstrou sua genialidade militar na Batalha de Tours no século VIII? ou Que comandante demonstrou sua genialidade militar na Batalha de Poitiers no século VIII?",
    "answer": "Carlos Martel"
  },
  {
    "id": "Questão 83",
    "question": "Os egípcios fizeram papel a partir de que material?",
    "answer": "Papiro"
  },
  {
    "id": "Questão 84",
    "question": "Qual é o nível mais alto da Prefeitura em RoK?",
    "answer": "25"
  },
  {
    "id": "Questão 85",
    "question": "Quem foi o imperador do Primeiro Império Francês?",
    "answer": "Napoleão Bonaparte"
  },
  {
    "id": "Questão 86",
    "question": "Que grupo artístico é conhecido como um \"tesouro nacional\" do Canadá?",
    "answer": "Cirque du Soleil"
  },
  {
    "id": "Questão 87",
    "question": "Que europeu escreveu o primeiro diário de viagem detalhando a história, cultura e arte da China?",
    "answer": "Marco Polo"
  },
  {
    "id": "Questão 88",
    "question": "Qual é o apelido do campeão Keira?",
    "answer": "O Camaleão Vermelho"
  },
  {
    "id": "Questão 89",
    "question": "Onde a Renascença começou",
    "answer": "Itália"
  },
  {
    "id": "Questão 90",
    "question": "Do século XIII ao XI da Era Comum, como os europeus chamavam frequentemente os invasores escandinavos que frequentemente atacavam suas terras?",
    "answer": "Vikings"
  },
  {
    "id": "Questão 91",
    "question": "Qual do seguinte é um combustível fóssil líquido formado de organismos marinhos que é queimado para se obter energia e usado para fabricar plásticos?",
    "answer": "Óleo"
  },
  {
    "id": "Questão 92",
    "question": "Primeiramente criada na Grécia Antiga, a que profissão se aplica o Juramento de Hipócrates?",
    "answer": "Médicos"
  },
  {
    "id": "Questão 93",
    "question": "Qual dos seguintes é um recursos energéticos inexaurível que baseia-se no magma quente ou em rochas quentes e secas abaixo da superfície?",
    "answer": "Energia geotérmica"
  },
  {
    "id": "Questão 94",
    "question": "Que explorador português navegou do Cabo da Boa Esperança às Índias?",
    "answer": "Vasco da Gama"
  },
  {
    "id": "Questão 95",
    "question": "Como é chamado o centro de um furacão?",
    "answer": "Olho"
  },
  {
    "id": "Questão 96",
    "question": "Que comandante foi considerado de um inimigo de Roma desde pequeno (primeiro)?",
    "answer": "Hannibal Barca"
  },
  {
    "id": "Questão 97",
    "question": "Na mitologia grega, qual era o nome do cachorro de Hades com 3 cabeças que protegia os portões do Submundo?",
    "answer": "Cérbero"
  },
  {
    "id": "Questão 98",
    "question": "Que imperador emitiu a Proclamação de Milão?",
    "answer": "Constantino I"
  },
  {
    "id": "Questão 99",
    "question": "Em que continente geralmente se pensa que a raça humana se originou?",
    "answer": "África"
  },
  {
    "id": "Questão 100",
    "question": "Qual dos Códigos de Lei da Babilônia foi o primeiro conjunto completo de leis escritas na história registrada?",
    "answer": "O Código de Hammurabi"
  },
  {
    "id": "Questão 101",
    "question": "Na Arca de Osíris, para onde você deve levar a Arca?",
    "answer": "Uma construção NÃO inimiga"
  },
  {
    "id": "Questão 102",
    "question": "Quando a Declaração da Independência foi escrita?",
    "answer": "1776"
  },
  {
    "id": "Questão 103",
    "question": "Qual dos seguintes não é um recurso renovável?",
    "answer": "Água"
  },
  {
    "id": "Questão 104",
    "question": "Qual dos seguintes é considerado uma fonte de energia?",
    "answer": "Petróleo"
  },
  {
    "id": "Questão 105",
    "question": "Que estadista proeminente serviu como o primeiro general do shogunato Edo no final do período dos Estados Beligerantes do Japão?",
    "answer": "Tokugawa leyasu"
  },
  {
    "id": "Questão 106",
    "question": "Sem usar buffs, quantos Pontos de Ação um Governador pode ter?",
    "answer": "1000"
  },
  {
    "id": "Questão 107",
    "question": "O processo de dividir átomos é conhecido como o quê?",
    "answer": "Fissão (dividir)(cuidado a palavra dividir é fissão e combinar é fusão)"
  },
  {
    "id": "Questão 108",
    "question": "Que país não está na Europa?",
    "answer": "Egito"
  },
  {
    "id": "Questão 109",
    "question": "De onde vêm as adaptações?",
    "answer": "Tanto de mutações quanto de recombinação genética"
  },
  {
    "id": "Questão 110",
    "question": "As Guerras Púnicas foram lutadas pela Antiga Roma e que outro império antigo?",
    "answer": "Cártago Antigo"
  },
  {
    "id": "Questão 111",
    "question": "Como Saladin mudou o Oriente Médio?",
    "answer": "Ele conquistou maior parte da Palestina"
  },
  {
    "id": "Questão 112",
    "question": "Gales tornou-se oficialmente parte do Reino da Grã Bretanha durante o reinado de que rei?",
    "answer": "Henrique VIII"
  },
  {
    "id": "Questão 113",
    "question": "Que tipo de unidade é mais forte contra a cavalaria?",
    "answer": "Infantaria"
  },
  {
    "id": "Questão 114",
    "question": "Que ponto turístico em Sydney, Austráulia, tem a forma de velas?",
    "answer": "Sydney Opera House"
  },
  {
    "id": "Questão 115",
    "question": "Depois da sua fundação no século VI a.C., que instituição da República Romana serviu como um parlamento consultivo?",
    "answer": "O Senado"
  },
  {
    "id": "Questão 116",
    "question": "Onde foi o ponto de encontro da primeira Cruzada?",
    "answer": "Constantinopla"
  },
  {
    "id": "Questão 117",
    "question": "Que artista projetou a Basílica de São Pedro no Vaticano?",
    "answer": "Michelangelo"
  },
  {
    "id": "Questão 118",
    "question": "Onde os soldados da Roma Antiga pegaram suas armas e armaduras?",
    "answer": "De si mesmos"
  },
  {
    "id": "Questão 119",
    "question": "Qual é o rio mais longo do mundo?",
    "answer": "O Nilo"
  },
  {
    "id": "Questão 120",
    "question": "Qual dos seguintes comandantes é excelente em liderar a cavalaria?",
    "answer": "Minamoto no Yoshitsune"
  },
  {
    "id": "Questão 121",
    "question": "Na mitologia grega, para quem Paris, o Príncipe de Troia, deu uma maça dourada inscrita com \"Para a deusa mais linda\"?",
    "answer": "Afrodite"
  },
  {
    "id": "Questão 122",
    "question": "A história do Egito Antigo abrange quantos reinos?",
    "answer": "3"
  },
  {
    "id": "Questão 123",
    "question": "Que comandante tem o apelido de Guardião de Cártago?",
    "answer": "Hannibal Barca"
  },
  {
    "id": "Questão 124",
    "question": "Quantos dedos o personagem de desenho animado Mickey Mouse tem em cada mão?",
    "answer": "4"
  },
  {
    "id": "Questão 125",
    "question": "Por que sapos e outros oranismos produzem tantos ovos/descendentes?",
    "answer": "Quanto mais descendentes produzidos, mais provável que sobrevivam"
  },
  {
    "id": "Questão 126",
    "question": "Na mitologia grega, que herói foi numa missão para o Velocino de Ouro?",
    "answer": "Jason"
  },
  {
    "id": "Questão 127",
    "question": "Os \"Três Grandes Filósofos\" da Grécia Antiga foram Platão, Aristóteles e quem?",
    "answer": "Sócrates"
  },
  {
    "id": "Questão 128",
    "question": "Quem instituiu o Calendário Juliano?",
    "answer": "Júlio Cesar"
  },
  {
    "id": "Questão 129",
    "question": "Que monarca francês foi conhecido como \"São Luis\"?",
    "answer": "Luis IX"
  },
  {
    "id": "Questão 130",
    "question": "Que país na Ásia se sobrepõe com o antigo Império Parta?",
    "answer": "Irã"
  },
  {
    "id": "Questão 131",
    "question": "Qual é o mineral mais mole atualmente conhecido pela humanidade?",
    "answer": "Talco"
  },
  {
    "id": "Questão 132",
    "question": "Quem fundou a Dinastia de Joseon?",
    "answer": "Yi Seong-Gye"
  },
  {
    "id": "Questão 133",
    "question": "Pintores de Renascença em Flanders, assim como na Itália, tendiam a produzir que tipo de trabalho artístico?",
    "answer": "Realístico"
  },
  {
    "id": "Questão 134",
    "question": "Para onde o Rei Luís XIV da França moveu a corte real em 1682?",
    "answer": "O Palácio de Versalhes"
  },
  {
    "id": "Questão 135",
    "question": "Quem possuía tudo nos reinos do Egito Antigo?",
    "answer": "Os faraós"
  },
  {
    "id": "Questão 136",
    "question": "Que classificação honorária o fundador do Kentucky Fried Chicken (KFC) recebeu?",
    "answer": "Coronel"
  },
  {
    "id": "Questão 137",
    "question": "Que comandante é conhecida como a Senhora dos Mercianos?",
    "answer": "AEthelflaed"
  },
  {
    "id": "Questão 138",
    "question": "Que tipo de unidade é mais forte contra a arquearia?",
    "answer": "Cavalaria"
  },
  {
    "id": "Questão 139",
    "question": "Que país começou a tradição do dia de trabalho de 8 horas?",
    "answer": "Reino Unido"
  },
  {
    "id": "Questão 140",
    "question": "Qual dos seguintes é uma fonte de energia não renovável (como carvão, óleo ou gás natural)?",
    "answer": "Combustível fóssil"
  },
  {
    "id": "Questão 141",
    "question": "Na mitologia grega, qual era o ponto fraco de Aquiles?",
    "answer": "Seus calcanhares"
  },
  {
    "id": "Questão 142",
    "question": "Quem comandou o Novo Exército Modelo fundado pelo Parlamento durante a Guerra Civil Inglesa?",
    "answer": "Cromwell"
  },
  {
    "id": "Questão 143",
    "question": "Para quem a Índia deu o título de \"Mahatma\"?",
    "answer": "Mohandas Karamchand Gandhi"
  },
  {
    "id": "Questão 144",
    "question": "Onde Genghis Khan começou a construir o seu império mongol?",
    "answer": "Ásia"
  },
  {
    "id": "Questão 145",
    "question": "Quem pintou \"A Última Ceia\"?",
    "answer": "Leonardo da Vinci"
  },
  {
    "id": "Questão 146",
    "question": "Na mitologia grega, qual é a relação entre Zeus e Hermes?",
    "answer": "Pai e filho"
  },
  {
    "id": "Questão 147",
    "question": "Qual dos seguintes é considerado um recurso metálico?",
    "answer": "Ferro"
  },
  {
    "id": "Questão 148",
    "question": "De que cor é a pele do urso polar?",
    "answer": "Preta"
  },
  {
    "id": "Questão 149",
    "question": "Qual dos seguintes foi um Cavaleiro da Távola Redonda?",
    "answer": "Lancelote"
  },
  {
    "id": "Questão 150",
    "question": "\"O fim justifica os meios\" foi uma crença central do autor de \"O Príncipe\". Qual era o seu nome?",
    "answer": "Maquiavel"
  },
  {
    "id": "Questão 151",
    "question": "Os quatro maiores musicais do mundo são Cats, Os Miseráveis, Miss Saigon e ... ?",
    "answer": "O Fantasma da Ópera"
  },
  {
    "id": "Questão 152",
    "question": "Quem foi o único Rei da Inglaterra a ser executado?",
    "answer": "Carlos I"
  },
  {
    "id": "Questão 153",
    "question": "Qual dos seguintes comandantes é excelente em liderar a arquearia?",
    "answer": "Yi Seong-Gye"
  },
  {
    "id": "Questão 154",
    "question": "Qual dos seguintes reis franceses era conhecido como Rei Sol?",
    "answer": "Luís XIV"
  },
  {
    "id": "Questão 155",
    "question": "Qual é o nome da eletricidade produzida pela força da água usando grandes represas num rio?",
    "answer": "Energia hidroelétrica"
  },
  {
    "id": "Questão 156",
    "question": "Qual das seguintes espécies marinhas existiu por mais tempo?",
    "answer": "Nautilus"
  },
  {
    "id": "Questão 157",
    "question": "Qual dos seguintes foi construído sob ordem de Shah Jahan em memória da sua esposa Mumtaz Mahal?",
    "answer": "O Taj Mahal"
  },
  {
    "id": "Questão 158",
    "question": "Quem foi a última faraó na Dinastia de Ptolomeu?",
    "answer": "Cleópatra VII"
  },
  {
    "id": "Questão 159",
    "question": "Qual é o nome da revolução de 1688 que estabeleceu a monarquia constitucional britânica?",
    "answer": "A Revolução Gloriosa"
  },
  {
    "id": "Questão 160",
    "question": "Onde a maioria dos furacões começa?",
    "answer": "Em mar aberto"
  },
  {
    "id": "Questão 161",
    "question": "As quatro principais variedades de Guzheng na China Antiga foram Haozhong, Luqi, Jiaowei e ... ?",
    "answer": "Raoliang"
  },
  {
    "id": "Questão 162",
    "question": "Quem foi chamado de \"Napoleão do crime\" em algumas das histórias de Sherlock Holmes?",
    "answer": "Professor Moriarty"
  },
  {
    "id": "Questão 163",
    "question": "O formato da comédia chinesa \"crosstalk\" origina-se em três lugares: Tianqiao em Pequim, o Quanye Bazaar em Tianjin e onde em Nanjing?",
    "answer": "Fuzimiao"
  },
  {
    "id": "Questão 164",
    "question": "Qual dos seguintes instrumentos musicais tem seis cordas?",
    "answer": "Violão"
  },
  {
    "id": "Questão 165",
    "question": "Como se faz para ganhar créditos de tecnologia da aliança?",
    "answer": "Doando para a tecnologia da aliança de pesquisa"
  },
  {
    "id": "Questão 166",
    "question": "O processo de combinar átomos é conhecido como o quê?",
    "answer": "Fusão"
  },
  {
    "id": "Questão 167",
    "question": "Vantagens da imprensa de Johannes Gutenberg incluem todos os seguintes, exceto qual?",
    "answer": "Aumento do poder da igreja"
  },
  {
    "id": "Questão 168",
    "question": "Em que país o ar-condicionado foi inventado?",
    "answer": "EUA"
  },
  {
    "id": "Questão 169",
    "question": "Quantas vezes o caractere \"1\" é usado quando você escreve do número 1 ao 99?",
    "answer": "20"
  },
  {
    "id": "Questão 170",
    "question": "Quem implementou o Calendário Juliano em Roma?",
    "answer": "Júlio César"
  },
  {
    "id": "Questão 171",
    "question": "Que psicólogo alemão descobriu a curva de esquecimento do cérebro humano?",
    "answer": "Hermann Ebbinghaus"
  },
  {
    "id": "Questão 172",
    "question": "Raphael é melhor conhecido pela sua criação de qual dos seguintes?",
    "answer": "Escola de Atenas"
  },
  {
    "id": "Questão 173",
    "question": "Qual dos seguintes é a maior ilha do mundo?",
    "answer": "Groenlândia"
  },
  {
    "id": "Questão 174",
    "question": "Qual dos seguintes foi um movimento intelectual da Renascença no qual os pensadores estudaram os textos clássicos e focaram-se no potencial e nas conquistas humanas?",
    "answer": "Humanismo"
  },
  {
    "id": "Questão 175",
    "question": "Qual é a proporção de conversão de ampares (A) para miliamperes (mA)?",
    "answer": "1:1000"
  },
  {
    "id": "Questão 176",
    "question": "Em que país aconteceram as Guerras Carlistas no século XIX?",
    "answer": "Espanha"
  },
  {
    "id": "Questão 177",
    "question": "Qual dos seguintes foi inimigo de Ricardo, Coração de Leão?",
    "answer": "Saladin"
  },
  {
    "id": "Questão 178",
    "question": "Quem primeiro implementou o Calendário Juliano em Roma?",
    "answer": "Júlio César"
  },
  {
    "id": "Questão 179",
    "question": "Qual dos seguintes NÃO é parte da bandeira do México?",
    "answer": "Camelo"
  },
  {
    "id": "Questão 180",
    "question": "Em que ano Ricardo Coração de Leão e Saladino assinaram trégua?",
    "answer": "1192"
  },
  {
    "id": "Questão 181",
    "question": "Que prédio foi originalmente construído em Londres na casa da Grande Exposição dos Trabalhos da Indústria de Todas as Nações que aconteceu em 1851?",
    "answer": "O Palácio de Cristal"
  },
  {
    "id": "Questão 182",
    "question": "Que comandante tem o apelido de Rugido Bárbaro?",
    "answer": "Lohar"
  },
  {
    "id": "Questão 183",
    "question": "Qual dos seguintes comandantes é excelente em reunir recursos?",
    "answer": "Cleópatra VII"
  },
  {
    "id": "Questão 184",
    "question": "Que descoberta possibilitou decifrar os hieróglifos?",
    "answer": "A Pedra Rosetta"
  },
  {
    "id": "Questão 185",
    "question": "A que ordem dos mamíferos Suidae pertence?",
    "answer": "Artiodactyla"
  },
  {
    "id": "Questão 186",
    "question": "Humanistas do norte, como Erasmus, eram mais conhecidos pelo quê?",
    "answer": "Interesse na religião e reforma social"
  },
  {
    "id": "Questão 187",
    "question": "Qual dos seguintes físicos nasceu no aniversário de morte de Galileu Galilei, e morreu no aniversário de nascimento de Albert Einstein?",
    "answer": "Stephen Hawking"
  },
  {
    "id": "Questão 188",
    "question": "Qual dos seguintes é um combustível fóssil formado de organismos marinhos que frequentemente são encontrados em camadas empilhadas ou inclinadas e usados para aquecimento e cozinhar?",
    "answer": "Gás natural"
  },
  {
    "id": "Questão 189",
    "question": "Qual dos seguintes comandantes é excelente em liderar a infantaria?",
    "answer": "Richard I"
  },
  {
    "id": "Questão 190",
    "question": "Na Grécia antiga, que filósofo gostava de discutir ideias numa rua que depois foi apelidada de \"Escola Peripatética\"?",
    "answer": "Aristóteles"
  },
  {
    "id": "Questão 192",
    "question": "Qual das seguintes civilizações oferece um bônus de 5% para unidades de cavalaria?",
    "answer": "Alemanha"
  },
  {
    "id": "Questão 193",
    "question": "Que inventor construiu a primeira locomotiva elétrica do mundo em 1837?",
    "answer": "Robert Davidson"
  },
  {
    "id": "Questão 194",
    "question": "Na Arca de Osíris, que Aceleração você pode usar?",
    "answer": "Aceleração de Cura"
  },
  {
    "id": "Questão 195",
    "question": "Quem foi o primeiro Imperador de Roma?",
    "answer": "Gaius Octavius Augustus"
  },
  {
    "id": "Questão 196",
    "question": "Que tipo de lugar sagrado concede bônus de ataque de tropa?",
    "answer": "Altar da Chama"
  },
  {
    "id": "Questão 197",
    "question": "Qual dos seguintes também era conhecido como o Império Romano Oriental?",
    "answer": "O Império Bizantino"
  },
  {
    "id": "Questão 198",
    "question": "Que explorador português foi o primeiro europeu a navegar para aponta sul da África?",
    "answer": "Bartolomeu Dias"
  },
  {
    "id": "Questão 199",
    "question": "Qual dos seguintes é o irmão mais velho de Zeus na mitologia grega?",
    "answer": "Poseidon"
  },
  {
    "id": "Questão 200",
    "question": "Ingestão insuficiente de que elemento pode causar tiromegalia?",
    "answer": "Iodo"
  },
  {
    "id": "Questão 201",
    "question": "O Taj Mahal foi construído durante que dinastia indiana?",
    "answer": "A Dinastia Mughal"
  },
  {
    "id": "Questão 202",
    "question": "Que antigo acadêmico grego estabeleceu a base para futuros matemáticos europeus e foi autor de \"Elementos\" da geometria?",
    "answer": "Euclides"
  },
  {
    "id": "Questão 203",
    "question": "Quantas fases existem no evento O Governo Mais Poderoso?",
    "answer": "5"
  },
  {
    "id": "Questão 204",
    "question": "Quem escreveu \"A Arte da Guerra\"?",
    "answer": "Sun Tzu"
  },
  {
    "id": "Questão 205",
    "question": "Que dois principais trabalhos são atribuídos a Homero?",
    "answer": "A Odisseia e A Ilíada"
  },
  {
    "id": "Questão 206",
    "question": "Quem acreditava-se ser o protótipo do Rei de Copas no pôquer?",
    "answer": "Carlos Magno"
  },
  {
    "id": "Questão 207",
    "question": "Quem propôs a ideia filosófica de \"Penso, logo existo\"?",
    "answer": "Descartes"
  },
  {
    "id": "Questão 209",
    "question": "Qual das seguintes conquistas deve ser concluída antes da conquista \"Floco de Neve Especial\"?",
    "answer": "Golpe de longo alcance"
  },
  {
    "id": "Questão 210",
    "question": "Em que o Comandante Sun Tzu é bom?",
    "answer": "Liderar guarnições de cidade"
  },
  {
    "id": "Questão 211",
    "question": "Qual dos seguintes NÃO pode ser encontrado nas Lojas da Aliança?",
    "answer": "Chave de ouro"
  },
  {
    "id": "Questão 212",
    "question": "Em que o Comandante Baybars é bom?",
    "answer": "Liderar unidades de cavalaria"
  },
  {
    "id": "Questão 213",
    "question": "Ao pescar e soltar peixes em mar aberto, por que é importante perfurar as bexigas natatórias deles?",
    "answer": "Para evitar que morram com distensão das bexigas natatórias"
  },
  {
    "id": "Questão 214",
    "question": "Qual era outro uso do gim, além de ser uma bebida popular no século XVIII?",
    "answer": "Remédio"
  },
  {
    "id": "Questão 215",
    "question": "Qual dos seguintes não foi um pilar da Renascença?",
    "answer": "Maneirismo"
  },
  {
    "id": "Questão 216",
    "question": "Qual dos seguintes Desiderius Erasmus e Thomas More têm em comum?",
    "answer": "Ambos era considerados humanistas"
  },
  {
    "id": "Questão 217",
    "question": "Durante a Segunda Guerra Púnica, em que batalha Hannibal, com um exército bem menor, derrotou um exército romano?",
    "answer": "A Batalha de Cannae"
  },
  {
    "id": "Questão 218",
    "question": "Qual das seguintes comandantes se juntou a uma rebelião contra seu próprio marido?",
    "answer": "Constânça"
  },
  {
    "id": "Questão 219",
    "question": "Em que o Comandante Eulji Mundeok é bom?",
    "answer": "Liderar unidades de infantaria"
  },
  {
    "id": "Questão 220",
    "question": "O épico de Homero, \"A Ilíada\" foca nos eventos que acontecem durante que guerra ou batalha?",
    "answer": "A Guerra de Troia"
  },
  {
    "id": "Questão 221",
    "question": "Qual destas é uma das \"habilidades ativas\" de Minamoto no Yoshitsune? Qual é a habilidade ativa de Minamoto no Yoshitsune?",
    "answer": "Kyohachiryu"
  },
  {
    "id": "Questão 222",
    "question": "A Rainha Vitória da Inglaterra fez parte de que casa real?",
    "answer": "A Casa dos Hanover"
  },
  {
    "id": "Questão 223",
    "question": "Qual foi um farol construído depois que a Macedônia conquistou o Egito e foi uma das sete maravilhas do mundo antigo?",
    "answer": "O Farol de Alexandria"
  },
  {
    "id": "Questão 224",
    "question": "O que causa eclipses lunares?",
    "answer": "A Terra se move diretamente entre o sol e a lua"
  },
  {
    "id": "Questão 225",
    "question": "Qual dos seguintes é outro nome para a \"Peste Negra\" que atingiu a Europa durante o final da Idade Média?",
    "answer": "Yersinia pestis"
  },
  {
    "id": "Questão 226",
    "question": "O ar frequentemente se sente mais fresco depois da tempestade, pois ele foi enriquecido com que gás?",
    "answer": "Ozônio"
  },
  {
    "id": "Questão 227",
    "question": "Em que a Comandante Keira é boa?",
    "answer": "Liderar unidades de arquearia"
  },
  {
    "id": "Questão 228",
    "question": "Que país nas Ásia se sobrepõe com o antigo Império Parta?",
    "answer": "Irã"
  },
  {
    "id": "Questão 229",
    "question": "Que comandante foi encarregado de capturar Constantinopla aos 21 anos de idade?",
    "answer": "Mehmed II"
  },
  {
    "id": "Questão 230",
    "question": "Qual dos seguintes é uma fonte de energia alternativa baseada em dividir átomos pesados em mais leves para liberar energia?",
    "answer": "Energia nuclear"
  },
  {
    "id": "Questão 231",
    "question": "A autobiografia \"Viver para Contar\" de quem ganhou o Prêmio Nobel de Literatura?",
    "answer": "Gabriel García Márquez"
  },
  {
    "id": "Questão 232",
    "question": "Que civilização antiga construiu a \"Cidade Perdida\" de Machu Picchu?",
    "answer": "Os Incas"
  },
  {
    "id": "Questão 233",
    "question": "O que Espártaco fez como escravo antes de liderar a maior rebelião de escravos da Roma Antiga?",
    "answer": "Um gladiador"
  },
  {
    "id": "Questão 234",
    "question": "Qual dos seguintes não é um recurso natural?",
    "answer": "Roupas"
  },
  {
    "id": "Questão 235",
    "question": "O título \"Rainha\" do reino aumenta qual dos seguintes?",
    "answer": "Velocidade de coleta"
  },
  {
    "id": "Questão 236",
    "question": "Keira uma vez desafiou as expectativas do mundo sobre ela numa gloriosa batalha. Onde aconteceu essa batalha?",
    "answer": "Desfiladeiro do Pôr do Sol"
  },
  {
    "id": "Questão 237",
    "question": "Quem foi o primeiro filho de Henrique VIII a governar a Inglaterra?",
    "answer": "Eduardo VI"
  },
  {
    "id": "Questão 238",
    "question": "Qual dos seguintes físicos nasceu no aniversário de morte de Galileu Galilei, e morreu no aniversário de nascimento de Albert Einstein?",
    "answer": "Stephen Hawking"
  },
  {
    "id": "Questão 239",
    "question": "Quantos ossos um humano adulto normalmente tem?",
    "answer": "206"
  },
  {
    "id": "Questão 240",
    "question": "Que comandante assinou um tratado de paz com Saladin em 1192?",
    "answer": "Richard I"
  },
  {
    "id": "Questão 241",
    "question": "Quem foi o fundador do Império Mongol?",
    "answer": "Genghis Khan"
  },
  {
    "id": "Questão 242",
    "question": "Que rei de país europeu fundou a famosa expediência de Cristovão Colombo?",
    "answer": "Espanha"
  },
  {
    "id": "Questão 243",
    "question": "Qual das seguintes descrições de título de reino está incorreta?",
    "answer": "As tropas dos duques aumentaram o ataque e As tropas dos primeiro ministros aumentaram o ataque"
  },
  {
    "id": "Questão 244",
    "question": "Qual das seguintes NÃO é uma das habilidades de Osman I?",
    "answer": "Táticas oblíquas"
  },
  {
    "id": "Questão 245",
    "question": "Qual é o nome da energia renovável derivada de matéria orgânica queimando como madeira e álcool?",
    "answer": "Biomassa"
  },
  {
    "id": "Questão 246",
    "question": "Quando a prefeitura de um governador alcançar o nível 25, quantas fazendas ele pode construir?",
    "answer": "4"
  },
  {
    "id": "Questão 247",
    "question": "Qual dos seguintes frutas, conhecida como \"pera do lobo\", imaginou-se erroneamente ser venenosa?",
    "answer": "Tomate"
  },
  {
    "id": "Questão 248",
    "question": "Na página VISUALIZAÇÃO DO COMANDANTE, que bônus os comandantes agindo como \"Mestre da perfuração\" ganham?",
    "answer": "Ataque de Tropas +1%"
  },
  {
    "id": "Questão 249",
    "question": "Que buff pode ser adquirido ao ocupar um Santuário da Coragem?",
    "answer": "EXP aumentado ganho pelos comandantes"
  },
  {
    "id": "Questão 250",
    "question": "Qual das seguintes NÃO é uma das habilidades de Lohar?",
    "answer": "Aniquilação Total"
  },
  {
    "id": "Questão 251",
    "question": "Que país deu a Estátua da Liberdade ao povo americano como um presente?",
    "answer": "França"
  },
  {
    "id": "Questão 252",
    "question": "Onde nasceu o Comandante Lohar?",
    "answer": "Numa remota tribo bárbara"
  },
  {
    "id": "Questão 253",
    "question": "Qual das seguintes NÃO é uma das habilidades de Belisarius?",
    "answer": "Força Estrondosa"
  },
  {
    "id": "Questão 254",
    "question": "Dos comandantes abaixo, qual se adegua melhor a liderar tropas CONTRA inimigos de infantaria?",
    "answer": "Hermann"
  },
  {
    "id": "Questão 255",
    "question": "Na página VISUALIZAÇÃO DO COMANDATE, que bônus os comandantes agindo como \"Guarda\" ganham?",
    "answer": "Nenhuma dessas respostas está correta"
  },
  {
    "id": "Questão 256",
    "question": "Qual dos seguintes NÃO é uma habilidade de rei?",
    "answer": "Alívio"
  },
  {
    "id": "Questão 256B",
    "question": "Qual das seguintes NÃO é uma das habilidades de Keira?",
    "answer": "Sangue Indisciplinado"
  },
  {
    "id": "Questão 257",
    "question": "Dos comandantes abaixo, qual se adegua melhor a liderar tropas CONTRA inimigos de arquearia?",
    "answer": "Cao Cao"
  },
  {
    "id": "Questão 258",
    "question": "Qual das seguintes NÃO é uma das habilidades de Hermann?",
    "answer": "Irrestível"
  },
  {
    "id": "Questão 259",
    "question": "Dos comandantes abaixo, qual se adegua melhor a liderar tropas CONTRA inimigos de cavalaria?",
    "answer": "Sun Tzu"
  },
  {
    "id": "Questão 260",
    "question": "Por que o escorbuto já foi um problema comum dos marinheiros?",
    "answer": "Pro falta de frutas e vegetais frescos em longas viagens"
  },
  {
    "id": "Questão 261",
    "question": "Em que o Comandante Hermann é bom?",
    "answer": "Liderar unidades de arquearia"
  },
  {
    "id": "Questão 262",
    "question": "Qual dessas cidades no Brasil recebeu os Jogos Olímpicos?",
    "answer": "Rio de Janeiro"
  },
  {
    "id": "Questão 263",
    "question": "Qual das seguintes vitaminas é mais útil para manter uma boa visão?",
    "answer": "Vitamina A"
  },
  {
    "id": "Questão 264",
    "question": "Na página VISUALIZAÇÃO DO COMANDANTE, que bônus os comandantes agindo como \"Fiscal\" ganham?",
    "answer": "Velocidade de Coleta 5%"
  },
  {
    "id": "Questão 265",
    "question": "Em que o Comandante Hannibal Barca é bom?",
    "answer": "Atacar cidades"
  },
  {
    "id": "Questão 266",
    "question": "Em qual desses países passa o primeiro meridiano?",
    "answer": "Mali -> (Espanha, França, Reino Unido, Gana, Burkina Faso, Mali  Argélia)"
  },
  {
    "id": "Questão 267",
    "question": "Qual das seguintes doenças pode ser causada pela falta de Vitamina D?",
    "answer": "Raquitismo"
  },
  {
    "id": "Questão 268",
    "question": "Qual das seguintes NÃO é uma das habilidades de Matilda de Flanders?",
    "answer": "Sangue Celta"
  },
  {
    "id": "Questão 269",
    "question": "Qual das seguintes NÃO é uma das habilidades de Mulan?",
    "answer": "Exército Indomável"
  },
  {
    "id": "Questão 270",
    "question": "Além de \"Número de Batedores\" e \"Poder\", qual que seguintes parâmetros do Acampamento de Batedores também pode ser atualizado?",
    "answer": "Velocidade de Marcha do Batedor e Alcance de Exploração"
  },
  {
    "id": "Questão 271",
    "question": "Qual das seguintes construções não pode ser atualizada?",
    "answer": "Correio"
  },
  {
    "id": "Questão 272",
    "question": "Qual é a relação entre os famosos generais Tolui e Gengis Khan?",
    "answer": "Pai e filho"
  },
  {
    "id": "Questão 273",
    "question": "Qual unidade se beneficia da habilidade \"Mestre Estrategista\" de Sun Tzu?",
    "answer": "Infantaria"
  },
  {
    "id": "Questão 274",
    "question": "Qual dos seguintes animais NÃO coloca ovos?",
    "answer": "Morcego"
  },
  {
    "id": "Questão 275",
    "question": "Qual tecnologia vem logo antes do Pavise?",
    "answer": "Flechas Bodkin"
  },
  {
    "id": "Questão 276",
    "question": "Qual é o propósito principal das células brancas do sangue no corpo humano?",
    "answer": "Combate infecções e doenças"
  },
  {
    "id": "Questão 277",
    "question": "Qual tecnologia vem logo antes do Espadachim?",
    "answer": "Trabalho de Ferro"
  },
  {
    "id": "Questão 278",
    "question": "Em que o Comandante Lancelote é bom?",
    "answer": "Liderar unidades de cavalaria"
  },
  {
    "id": "Questão 279",
    "question": "Qual dos seguintes descreve precisamente o Círculo Ártico?",
    "answer": "Dia Polar e Noite Polar são fenômenos que ocorrem lá"
  },
  {
    "id": "Questão 280",
    "question": "Qual dos seguintes países está localizado inteiramente no Hemisfério Norte?",
    "answer": "Nenhuma dessas respostas está correta"
  },
  {
    "id": "Questão 281",
    "question": "Qual dos seguintes é uma construção econômica?",
    "answer": "Centro de Alianças"
  },
  {
    "id": "Questão 282",
    "question": "Além de \"Vezes que você pode ser ajudado\" e \"Poder\", qual dos seguintes parâmetros do Centro de Alianças também pode ser atualizado?",
    "answer": "Capacidade de reforços da cidade"
  },
  {
    "id": "Questão 283",
    "question": "Que astrônomo propôs a teoria heliocêntrica no século XVI?",
    "answer": "Nicolau Copérnico"
  },
  {
    "id": "Questão 284",
    "question": "Qual dos seguintes é uma construção militar?",
    "answer": "Acampamento de batedores"
  },
  {
    "id": "Questão 285",
    "question": "Qual é a principal causa da formação dos Himalaias?",
    "answer": "Colisão entre placas"
  },
  {
    "id": "Questão 287",
    "question": "No Antigo Egito, qual dos seguintes NÃO era um privilégio de ser um 'Escriba'?",
    "answer": "Isento de pagar despesas médicas, se estivesse doente"
  },
  {
    "id": "Questão 288",
    "question": "Quantos pontos VIP você pode comprar com 200 gemas?",
    "answer": "200"
  },
  {
    "id": "Questão 289",
    "question": "Qual dos seguintes descreve um peixe-palhaço?",
    "answer": "Peixe marinho tropical"
  },
  {
    "id": "Questão 290",
    "question": "Que cientista holandês é conhecido como \"o pai da microbiologia\"?",
    "answer": "Antonie Van Leeuwenhoek"
  },
  {
    "id": "Questão 291",
    "question": "O romance dos Três Reinos começa perto do fim de qual dinastia chinesa?",
    "answer": "Han"
  },
  {
    "id": "Questão 292",
    "question": "Que deus é Taranis na mitologia celta?",
    "answer": "Deus do Trovão"
  },
  {
    "id": "Questão 293",
    "question": "Onde o Exército Terracotta de Patrimônio Mundial foi encontrado?",
    "answer": "Num mausoléu real"
  },
  {
    "id": "Questão 294",
    "question": "Qual é a principal causa de paisagens cársicas?",
    "answer": "A dissolução de rochas solúveis"
  },
  {
    "id": "Questão 295",
    "question": "Qual dos seguintes NÂO ocorreu durante as Guerras Greco-Persas?",
    "answer": "A Batalha de Azincourt"
  },
  {
    "id": "Questão 296",
    "question": "Qual tecnologia vem logo antes da Cavalaria Pesada?",
    "answer": "Armadura de Escama"
  },
  {
    "id": "Questão 297",
    "question": "Qual dos seguintes países é mais próximo do Polo Norte?",
    "answer": "Finlândia"
  },
  {
    "id": "Questão 298",
    "question": "Em que escrita o Código de Hammurabi foi entalhada em pedra?",
    "answer": "Cuneiforme"
  },
  {
    "id": "Questão 299",
    "question": "Um item de Recolhimento Aprimorado pode aumentar em quanto a sua velocidade de coleta?",
    "answer": "50%"
  },
  {
    "id": "Questão 300",
    "question": "Em qual nível VIP você desbloqueia permanentemente uma segunda fila de construção?",
    "answer": "Nvl. 6"
  },
  {
    "id": "Questão 301",
    "question": "Um item de Ataque Aprimorado (Avançado) pode aumentar em quanto o seu ataque?",
    "answer": "10%"
  },
  {
    "id": "Questão 302",
    "question": "Qual dos seguintes discursos foi feito pelo Primeiro Ministro prussiano Otto von Bismarck em Setembro de 1862?",
    "answer": "Sangue e ferro"
  },
  {
    "id": "Questão 303",
    "question": "De que os homens e mulheres estavam se escondendo na periferia de Florença na coleção de romances \"O Decamerão\"?",
    "answer": "A Peste Negra"
  },
  {
    "id": "Questão 304",
    "question": "Qual das seguintes opções concede pontos de atividade diários?",
    "answer": "Derrotar tropas Bárbaras no mapa"
  },
  {
    "id": "Questão 306",
    "question": "Quais oceanos são conectados pelo Canal do Panamá?",
    "answer": "Pacífico e Atlântico"
  },
  {
    "id": "Questão 307",
    "question": "De acordo com o conto da Loba da mitologia romana, o que houve com os gêmeos que ela alimentou: Rômulo e Remo?",
    "answer": "Rômulo se tornou o fundador e primeiro Rei de Roma"
  },
  {
    "id": "Questão 308",
    "question": "Qual dos buffs seguintes pode ter efeito durante as batalhas do Desfiladeiro do Pôr do Sol?",
    "answer": "Buffs de equipamento"
  },
  {
    "id": "Questão 309",
    "question": "Quais cidades são conenctadas pela Ponte Dom Luís I?",
    "answer": "Porto e Vila Nova de Gaia"
  },
  {
    "id": "Questão 310",
    "question": "Considerando sua fundação em 1863, quantas vezes o Comitê International da Cruz Vermelha venceu o Prêmio Nobel da Paz?",
    "answer": "3"
  },
  {
    "id": "Questão 311",
    "question": "Em que cidade moderna foi construído o Globo de Shakespeare?",
    "answer": "Londres"
  },
  {
    "id": "Questão 312",
    "question": "Qual foi o nome real usado pelo último imperador da Dinastia Qing chinesa?",
    "answer": "Xuantong"
  },
  {
    "id": "Questão 313",
    "question": "Qual dinastia chinesa Jiang Ziya ajudou a fundar?",
    "answer": "A Dinastia Zhou"
  },
  {
    "id": "Questão 314",
    "question": "Que país foi o primeiro a inventar o perfume?",
    "answer": "Chipre"
  },
  {
    "id": "Questão 315",
    "question": "Em RoK, o Lança Machado é a unidade especial de qual civilização?",
    "answer": "França"
  },
  {
    "id": "Questão 316",
    "question": "Na Arca de Osíris, quantos teletransportes a primeira aliança ganha para ocupar um obelisco?",
    "answer": "8"
  },
  {
    "id": "Questão 317",
    "question": "Qual foi o propósito original da Grande Pirâmide de Gizé?",
    "answer": "Tumba do faraó Quéops"
  },
  {
    "id": "Questão 318",
    "question": "De quem é a beleza que dizem ser a causa da Guerra de Troia?",
    "answer": "Helena"
  },
  {
    "id": "Questão 319",
    "question": "Qual das seguintes serve como flor nacional das Filipinas?",
    "answer": "Sampaguita"
  },
  {
    "id": "Questão 320",
    "question": "Que período da história europeia, que durou de 1300 a 1600, viu renascer o interesse na cultura clássica e levou a amplas mudanças na arte, aprendizado e visões de mundo?",
    "answer": "A Renascença"
  },
  {
    "id": "Questão 321",
    "question": "Que guerra terminou a governo da Casa de Plantagenet e começou o governo dos Tudors na Inglaterra?",
    "answer": "As Guerras das Rosas"
  },
  {
    "id": "Questão 322",
    "question": "Quem fez o famoso discurso \"Eu tenho um sonho\"?",
    "answer": "Martin Luther King Jr."
  },
  {
    "id": "Questão 323",
    "question": "Quem foi o último imperador do Sacro Império Romano?",
    "answer": "Francis II"
  },
  {
    "id": "Questão 324",
    "question": "Dos século XVII ao XIX, o Reino da Prússia foi na maior parte em que país moderno?",
    "answer": "Alemanha"
  },
  {
    "id": "Questão 325",
    "question": "A Festa Nacional Francesa ocorre em 14 de julho para coincidir com qual evento histórico?",
    "answer": "Tomada da Bastilha"
  },
  {
    "id": "Questão 326",
    "question": "Que faraó ordenou a construção dos templos de Abu Simbel?",
    "answer": "Ramsés II"
  },
  {
    "id": "Questão 327",
    "question": "Em qual teatro a Sinfonia Nº 5 em Dó Menor de Beethoven estreou em 1808?",
    "answer": "Theater an der Wien"
  },
  {
    "id": "Questão 328",
    "question": "QUal dos seguintes trabalhos é baseado na Batalha de Roncesvales, lutada por Carlos Magno e seus cavaleiros?",
    "answer": "\"A Canção de Rolando\""
  },
  {
    "id": "Questão 329",
    "question": "Quem foi o fundador do Edo Bakufu do Japão?",
    "answer": "Tokugawa leyasu"
  },
  {
    "id": "Questão 330",
    "question": "Para qual doença Edward Jenner, conhecido como o pai da imunologia, desenvolveu uma vacina?",
    "answer": "Varíola"
  },
  {
    "id": "Questão 331",
    "question": "Em que ano Einstein publicou seus quatro Annus Mirabilis (\"Artigos Miraculosos\")?",
    "answer": "1905"
  },
  {
    "id": "Questão 332",
    "question": "Qual o benefício de pesquisar \"Matemática\" na Academia?",
    "answer": "Velocidade de pesquisa aumentada"
  },
  {
    "id": "Questão 333",
    "question": "QUal dos seguintes foi escrito por Mary Shelley?",
    "answer": "Frankenstein"
  },
  {
    "id": "Questão 334",
    "question": "Em que ano o Código Napoleônico foi estabelecido?",
    "answer": "1804"
  },
  {
    "id": "Questão 335",
    "question": "O atleta afro-americano Jesse Owens ganhou quantas medalhas de ouro olímpicas em 1936?",
    "answer": "4"
  },
  {
    "id": "Questão 336",
    "question": "Qual dos seguintes comandantes foi de fato governante do seu reino, mas nunca foi oficialmente chefe de estado?",
    "answer": "Carlos Martel"
  },
  {
    "id": "Questão 337",
    "question": "Quem foi a primeira mulher a ganhar o Prêmio Nobel?",
    "answer": "Marie Curie"
  },
  {
    "id": "Questão 338",
    "question": "O Dia do Elba foi a reunião de quais exércitos durante a Segunda Guerra Mundial?",
    "answer": "EUA e URSS"
  },
  {
    "id": "Questão 339",
    "question": "Por que a enfermeira britânica Florence Nightingale era conhecida como \"A Dama da Lâmpada\"?",
    "answer": "Porque precisava examinar os pacientes à noite"
  },
  {
    "id": "Questão 340",
    "question": "Na mitologia nórdica, qual era a Árvore do Mundo?",
    "answer": "Freixo"
  },
  {
    "id": "Questão 341",
    "question": "O último livro de Darwin discutia primariamente a influência de qual espécie no solo?",
    "answer": "Minhocas"
  },
  {
    "id": "Questão 342",
    "question": "Quantos baús de recompensa são concedidos ao atingir 60 pontos de atividades diária?",
    "answer": "3"
  },
  {
    "id": "Questão 343",
    "question": "Qual era o título Pierre de Coubertin, fundador do Comitê Olímpico International?",
    "answer": "Barão"
  },
  {
    "id": "Questão 344",
    "question": "Em quantos canatos ou impérios foi dividido o império Mongol na época da morte de Kublai em 1294?",
    "answer": "4"
  },
  {
    "id": "Questão 345",
    "question": "Na Dinastia Han da China, quem abriu a Estrada da Seda sob ordens do Imperador Wu?",
    "answer": "Zhang Qian"
  },
  {
    "id": "Questão 346",
    "question": "O que causou a morte do destacado estadista e estrategista militar, Péricles?",
    "answer": "Uma praga"
  },
  {
    "id": "Questão 347",
    "question": "Que instrumento musical é um emblema nacional da Irlanda?",
    "answer": "Arpa"
  },
  {
    "id": "Questão 348",
    "question": "Qual das seguintes invenções NÃO surgiu durante a primeira Revolução Industrial?",
    "answer": "Telefone"
  },
  {
    "id": "Questão 349",
    "question": "Na mitologia grega, como a Deusa Eos é conhecida?",
    "answer": "A deusa da aurora"
  },
  {
    "id": "Questão 350",
    "question": "Que escola de pensamento foi fundada pelo filósofo chinês Lao Tzu?",
    "answer": "Taoismo"
  },
  {
    "id": "Questão 351",
    "question": "Em qual ano ocorreu o primeiro Campeonato de Tênis de Wimbledon?",
    "answer": "1877"
  },
  {
    "id": "Questão 352",
    "question": "O que significa a palavra \"Fórmula\" em \"Corrida de Fórmula 1\"?",
    "answer": "As regras que os carros participantes devem seguir"
  },
  {
    "id": "Questão 353",
    "question": "Qual dos seguintes doutores foi o primeiro a descrever completamente, e em detalhes, a circulação sistêmica e a função do coração?",
    "answer": "William Harvey"
  },
  {
    "id": "Questão 354",
    "question": "O \"Nó de Gravata Windsor\" foi popularizado por que rei da Inglaterra?",
    "answer": "Eduardo VIII"
  },
  {
    "id": "Questão 355",
    "question": "Qual desses itens NÃO pode ser comprado dentro da Boutique do Mercador Misterioso?",
    "answer": "Página de Passaporte"
  },
  {
    "id": "Questão 356",
    "question": "Que contribuição extraordinária à ciência deu ao biólogo Carl Landsteiner o Prêmio Nobel?",
    "answer": "Descobrir os grupos sanguíneos humanos"
  },
  {
    "id": "Questão 357",
    "question": "Em RoK, Hwarang é a unidade especial de qual civilização?",
    "answer": "Coréia"
  },
  {
    "id": "Questão 358",
    "question": "Qual dessas civilizações pode aumentar a Capacidade Hospitalar?",
    "answer": "Bizâncio"
  },
  {
    "id": "Questão 359",
    "question": "Qual comandante é comumente considerado o exemplo ideal do \"Espírito Bushido\"?",
    "answer": "Kusunoki Masashige"
  },
  {
    "id": "Questão 360",
    "question": "Quantos itens da mesma qualidade devo equipar para completar o \"Pronto para a batalha\"?",
    "answer": "6"
  },
  {
    "id": "Questão 361",
    "question": "Qual desses campos NÃO está incluindo na lista dos Prêmios Nobel?",
    "answer": "Matématica"
  },
  {
    "id": "Questão 362",
    "question": "A \"Batalha de Navas de Tolosa\" foi uma grande reviravolta em qual conflito?",
    "answer": "A Reconquista"
  },
  {
    "id": "Questão 363",
    "question": "Qual tumba de um faraó do antigo Egito o arqueólogo britânico Howard Carter descobriu em 1922?",
    "answer": "Tutankhamun (Tutancâmon)"
  },
  {
    "id": "Questão 364",
    "question": "Os espinhos de cacto são na verdade uma forma modificada de qual outra parte da planta?",
    "answer": "Folhas"
  },
  {
    "id": "Questão 367",
    "question": "Dos comandantes abaixo, qual se adequa melhor a liderar tropas ao coletar recursos?",
    "answer": "Seondeok"
  },
  {
    "id": "Questão 368",
    "question": "Charles Macintosh fabricou uma versão primitiva da capa de chuva a partir de qual material?",
    "answer": "Borracha"
  },
  {
    "id": "Questão 367B",
    "question": "Contra qual país a Inglaterra estava lutando na Batalha de Agincourt?",
    "answer": "França"
  },
  {
    "id": "Questão 368B",
    "question": "Qual imperador foi nomeado o \"Khan do Céu\" por vários nômades turcos durante as dinastias Sui e Tang?",
    "answer": "Imperador Taizong de Tang"
  },
  {
    "id": "Questão 369",
    "question": "Quais das seguintes cidades foi a primeira a ter um sistema de metrô expresso?",
    "answer": "Londres"
  },
  {
    "id": "Questão 370",
    "question": "Em que ano foi publicada a primeira edição de \"O diário de Anne Frank\"?",
    "answer": "1947"
  },
  {
    "id": "Questão 371",
    "question": "Qual é a parte mais dura do corpo humano?",
    "answer": "Esmalte dos dentes"
  },
  {
    "id": "Questão 372",
    "question": "Qual é o único cometa de curto período que pode ser visto regularmente a olho nu da Terra?",
    "answer": "Cometa Halley"
  },
  {
    "id": "Questão 373",
    "question": "Na página VISUALIZAÇÃO DO COMANDANTE, que bônus os comandantes que atuam como \"Guarda Punho de Sangue\" recebem?",
    "answer": "Saúde de Tropa +1%"
  },
  {
    "id": "Questão 374",
    "question": "Uma diminuição em qual das seguintes métricas pode indicar uma proximidade crescente de um estado de vácuo?",
    "answer": "Pressão do ar"
  },
  {
    "id": "Questão 375",
    "question": "Em qual era da história chinesa ocorreu a \"Batalha do Rio Fei\", quando um pequeno grupo de soldados dominou uma tropa vastamente superior?",
    "answer": "Na Dinastia Jin"
  },
  {
    "id": "Questão 376",
    "question": "Quantos Pontos de Atividade diários são necessários para resgatar a recompensa da pista do Presente Diário em \"Pergaminhos de Lucerna\"?",
    "answer": "50"
  },
  {
    "id": "Questão 377",
    "question": "Quem conquistou o \"Reino dos Vândalos e Alanos\" na Guerra Vândala?",
    "answer": "Belisário"
  },
  {
    "id": "Questão 378",
    "question": "Qual desses países NÃO participou da Guerra Nórdica dos Sete Anos (1563-1570)?",
    "answer": "Reino Unido"
  },
  {
    "id": "Questão 379",
    "question": "Qual comandante supostamente disse: \"Vim, vi, venci\"?",
    "answer": "Júlio César"
  },
  {
    "id": "Questão 380",
    "question": "Em que ano a União Soviética foi formalmente fundada?",
    "answer": "1922"
  },
  {
    "id": "Questão 381",
    "question": "Onde surgiu o reggae?",
    "answer": "Jamaica"
  },
  {
    "id": "Questão 382",
    "question": "Quem foi o primeiro italiano a receber o \"Prêmio de Arquitetura Pritzker\"?",
    "answer": "Aldo Rossi"
  },
  {
    "id": "Questão 383",
    "question": "Por que o Mar Morto recebeu este nome?",
    "answer": "A água altamente salina evita que plantas e animais prosperem perto dele"
  },
  {
    "id": "Questão 384",
    "question": "Quem foi o primeiro alpinista ou dupla de alpinistas a alcançar o topo do Monte Everest de acordo com os registros?",
    "answer": "Tenzing Norgay e Edmund Hilary"
  },
  {
    "id": "Questão 385",
    "question": "Quem foi o último Imperador de toda a Rússia?",
    "answer": "Nicholas II"
  },
  {
    "id": "Questão 386",
    "question": "Qual compositor escreveu a ópera \"O Anel dos Nibelungos\"?",
    "answer": "Wagner"
  },
  {
    "id": "Questão 387",
    "question": "Qual desses oficiais da aliança concede um aumento na Velocidade de Pesquisa?",
    "answer": "Conselheiro"
  },
  {
    "id": "Questão 388",
    "question": "Com que frequência ocorre a Copa do Mundo FIFA?",
    "answer": "A cada 4 anos"
  },
  {
    "id": "Questão 389",
    "question": "Qual desses campos NÃO está incluso na lista dos Prêmios Nobel?",
    "answer": "Matématica"
  },
  {
    "id": "Questão 390",
    "question": "Os hieróglifos eram parte do sistema de escrita formal de qual país?",
    "answer": "Egito Antigo"
  },
  {
    "id": "Questão 391",
    "question": "Qual desses itens NÃO pode ser obtido derrotando bárbaros?",
    "answer": "Pontos VIP"
  },
  {
    "id": "Questão 392",
    "question": "Qual raça de criaturas, míticas ou de outra natureza, viveu em Asgard de acordo com o mito nórdico?",
    "answer": "Aesir"
  },
  {
    "id": "Questão 393",
    "question": "Qual dos seguintes NÃO é um \"país baixo\" da Europa?",
    "answer": "Reino Unido"
  },
  {
    "id": "Questão 394",
    "question": "Quando as bicicletas foram introduzidas na Europa?",
    "answer": "Século 19"
  },
  {
    "id": "Questão 395",
    "question": "Quantas letras são usadas na versão atual do inglês?",
    "answer": "26"
  },
  {
    "id": "Questão 396",
    "question": "Quantas tropas os governadores podem enviar com Prefeitura de nível 17 ou superior?",
    "answer": "4"
  },
  {
    "id": "Questão 397",
    "question": "Qual das seguintes civilizações não pode fortalecer sua cavalaria?",
    "answer": "Os Otomanos"
  },
  {
    "id": "Questão 398",
    "question": "Qual desses países NÃO foi membro fundador da OTAN (em 1949)?",
    "answer": "Peru"
  },
  {
    "id": "Questão 399",
    "question": "O brócolis é rico em que vitamina?",
    "answer": "Vitamina C"
  },
  {
    "id": "Questão 400",
    "question": "Na maioria dos casos, que tipo de leão tem uma juba?",
    "answer": "Macho adulto"
  },
  {
    "id": "Questão 401",
    "question": "Equipamentos com bônus de talento especial ampliarão seus atributos por qual porcentagem quando equipados por um comandante com o talento correspondente?",
    "answer": "30%"
  },
  {
    "id": "Questão 402",
    "question": "A habilidade \"Lorde Viking\" do comandante Björn Ironside beneficia qual dos seguintes tipos de unidade?",
    "answer": "Infantaria"
  },
  {
    "id": "Questão 403",
    "question": "Eu sua trágica viagem, qual era o destino planejado do Titanic?",
    "answer": "Nova York"
  },
  {
    "id": "Questão 404",
    "question": "Em que estado fica a Walt Disney Company?",
    "answer": "Califórnia"
  },
  {
    "id": "Questão 405",
    "question": "Quem fundou o Primeiro Império Persa?",
    "answer": "Ciro, o Grande"
  },
  {
    "id": "Questão 406",
    "question": "Quem projetou o \"Canhão Otomano\"?",
    "answer": "Urbano"
  },
  {
    "id": "Questão 407",
    "question": "Quem fundou o \"Sultanato de Malaca\"?",
    "answer": "Parameswara"
  },
  {
    "id": "Questão 408",
    "question": "Na mitologia antiga, quem era o pai de Hermes?",
    "answer": "Zeus"
  },
  {
    "id": "Questão 409",
    "question": "Qual das alternativas a seguir é medida em \"ano-luz\"?",
    "answer": "Distância"
  },
  {
    "id": "Questão 410",
    "question": "Qual é o nome do estreito turco que divide a Europa da Ásia?",
    "answer": "(Estreito de) Bósforo"
  },
  {
    "id": "Questão 411",
    "question": "Quem foi a primeira mulher criada por Hefesto na mitologia grega?",
    "answer": "Pandora"
  },
  {
    "id": "Questão 412",
    "question": "Quem inventou a imprensa?",
    "answer": "Johann Gutenberg"
  },
  {
    "id": "Questão 413",
    "question": "Em RoK, o Catafractário é a unidade especial de qual civilização?",
    "answer": "Bizâncio"
  },
  {
    "id": "Questão 414",
    "question": "Qual dos seguintes é uma construção decorativa?",
    "answer": "Tambor de pedra"
  },
  {
    "id": "Questão 415",
    "question": "O que faz a habilidade de aliança \"Presente da Natureza\" quando é usada?",
    "answer": "Invoque pontos de recurso numa área selecionada"
  },
  {
    "id": "Questão 416",
    "question": "Qual comandante militar era conhecido como o \"Libertador de Teutoburgo\"?",
    "answer": "Hermann"
  },
  {
    "id": "Questão 417",
    "question": "Onde nasceu Pablo Picasso?",
    "answer": "Ibéria - Obs: Biografia disse Pablo Picasso nasceu em Málaga, Espanha"
  },
  {
    "id": "Questão 418",
    "question": "Quem escreveu \"O Simpósio\"?",
    "answer": "Platão"
  },
  {
    "id": "Questão 419",
    "question": "Qual dessas obras de literatura Monogatari japonesa descreve a lenda \"Kaguya-hime\"?",
    "answer": "A Lenda do Cortador de Bambus"
  },
  {
    "id": "Questão 420",
    "question": "Qual dos seguintes foi um general durante a Guerra Genpei do Japão?",
    "answer": "Tomoe Gozen"
  },
  {
    "id": "Questão 421",
    "question": "Em qual país o microscópio foi inventado?",
    "answer": "Países Baixos"
  },
  {
    "id": "Questão 422",
    "question": "Qual dos seguintes é o primeiro parque nacional do mundo?",
    "answer": "Yellowstone National Park"
  },
  {
    "id": "Questão 423",
    "question": "O líder militar Carlos Martel NÃO era conhecido por qual dos seguintes feitos?",
    "answer": "Liderança de unidades de cavalaria"
  },
  {
    "id": "Questão 424",
    "question": "Qual comandante é conhecido como \"O Martelo Imortal\"?",
    "answer": "Carlos Martel"
  },
  {
    "id": "Questão 425",
    "question": "Qual das seguintes tecnologias precede a \"Equitação\"?",
    "answer": "Disciplina Militar"
  },
  {
    "id": "Questão 426",
    "question": "Que ferramenta útil foi inventada pelo famoso carpinteiro Lu Ban?",
    "answer": "A serra"
  },
  {
    "id": "Questão 427",
    "question": "Qual é o elemento mais abundante na crosta terrestre?",
    "answer": "Oxigênio"
  },
  {
    "id": "Questão 428",
    "question": "Qual é a menor espécie de cobra conhecida?",
    "answer": "Leptotyphlops carlae"
  },
  {
    "id": "Questão 429",
    "question": "Quem escreveu o conhecido livro \"Sapiens: Uma Breve História da Humanidade\"?",
    "answer": "Yuval Noah Harari"
  },
  {
    "id": "Questão 430",
    "question": "Ingestão insuficiente de que elemento pode causar tiromegalia?",
    "answer": "Iodo"
  },
  {
    "id": "Questão 431",
    "question": "Yi Seong-Gye é especialista em qual dos seguintes?",
    "answer": "Guarnição"
  },
  {
    "id": "Questão 432",
    "question": "Quantos Batedores o Acampamento dos Batedores pode comportar ao mesmo tempo?",
    "answer": "3"
  },
  {
    "id": "Questão 433",
    "question": "Qual das alternativas a seguir é a descrição correta da estratosfera?",
    "answer": "Quente em cima e fria embaixo"
  },
  {
    "id": "Questão 434",
    "question": "Qual animal inspirou o nome do \"Rio Tigre\" no grego antigo?",
    "answer": "Tigre"
  },
  {
    "id": "Questão 435",
    "question": "Qual é o principal ingrediente do sal?",
    "answer": "Cloreto de sódio"
  },
  {
    "id": "Questão 436",
    "question": "O que a tecnologia da \"Maçonaria\" pode ajudar a melhorar?",
    "answer": "A velocidade de construção de construções em sua cidade"
  },
  {
    "id": "Questão 437",
    "question": "Quem fundou a \"Armada Espanhola\"?",
    "answer": "Filipe II"
  },
  {
    "id": "Questão 438",
    "question": "A civilização fenícia se originou em que parte do mundo?",
    "answer": "No Mediterrâneo Oriental"
  },
  {
    "id": "Questão 439",
    "question": "Qual é a nacionalidade de Pierre de Fermat, que propôs o Último Teorema de Fermat?",
    "answer": "França"
  },
  {
    "id": "Questão 440",
    "question": "O baú de conquistas de 1.000 pontos inclui:",
    "answer": "Escultura de Comandante Épico"
  },
  {
    "id": "Questão 441",
    "question": "Quem iniciou a primeira Marcha do Sal?",
    "answer": "Mahatma Gandhi"
  },
  {
    "id": "Questão 442",
    "question": "A \"Cortadora de Libélula\" foi arma escolhida por qual herói lendário?",
    "answer": "Honda Tadakatsu"
  },
  {
    "id": "Questão 443",
    "question": "Qual destes eventos NÃO faz parte de um triatlo?",
    "answer": "Asa delta"
  },
  {
    "id": "Questão 444",
    "question": "Em código Morse, qual é a duração em pontos entre duas palavras?",
    "answer": "7 pontos"
  },
  {
    "id": "Questão 445",
    "question": "O alfabeto grego se originou de qual outro sistema de escrita?",
    "answer": "Fenício"
  },
  {
    "id": "Questão 446",
    "question": "Qual é o maior animal do planeta?",
    "answer": "Baleia azul"
  },
  {
    "id": "Questão 447",
    "question": "Qual destas é uma descrição incorreta do \"Mare Imbrium\" na lua?",
    "answer": "Ele contém uma certa quantidade de água sedimentar"
  },
  {
    "id": "Questão 449",
    "question": "Qual dos seguintes NÃO é um naipe no pôquer?",
    "answer": "Ventos"
  },
  {
    "id": "Questão 450",
    "question": "Quando ocorreu a Guerra da Sucessão Austríaca?",
    "answer": "1740-1748"
  },
  {
    "id": "Questão 451",
    "question": "Qual desses artistas da era renascentista não era da Itália?",
    "answer": "Shakespeare"
  },
  {
    "id": "Questão 452",
    "question": "Quem foi o primeiro cônsul da República Romana?",
    "answer": "Lucius Junius Brutus"
  },
  {
    "id": "Questão 453",
    "question": "Os governadores não podem ganhar Pontos de Atividade por meio de qual das opções a seguir?",
    "answer": "Expedições"
  },
  {
    "id": "Questão 454",
    "question": "Que gás compõe mais de 90% da atmosfera de Marte?",
    "answer": "Dióxido de carbono"
  },
  {
    "id": "Questão 455",
    "question": "A habilidade ativa de qual Comandante pode infligir Silêncio?",
    "answer": "Hermann"
  },
  {
    "id": "Questão 456",
    "question": "Na mitologia grega antiga, quem era a esposa de Hades, o rei do submundo?",
    "answer": "Perséfone"
  },
  {
    "id": "Questão 457",
    "question": "Quem derrotou a Esfinge de acordo com a lenda grega?",
    "answer": "Édipo (Oidípous)"
  },
  {
    "id": "Questão 458",
    "question": "Qual das seguintes opções NÃO aumenta o limite de membros de uma Aliança?",
    "answer": "Indicar oficiais"
  },
  {
    "id": "Questão 459 (idem 25)",
    "question": "Qual das opções seguir NÃO concede Créditos Individuais?",
    "answer": "Atacar bárbaros"
  },
  {
    "id": "Questão 460",
    "question": "Os pandas têm 5 dedos em garras e um sexto dígito. Para que os pandas usam seu sexto dígito?",
    "answer": "Para segurar o bambu enquanto comem"
  },
  {
    "id": "Questão 461",
    "question": "A Tecnologia de Aliança \"Guardião do Território\" aumenta qual atributo das tropas ao lutar no território da Aliança?",
    "answer": "Ataque"
  },
  {
    "id": "Questão 462",
    "question": "A Torre Jin Mao de Xangai tem quantos andares?",
    "answer": "88"
  },
  {
    "id": "Questão 463",
    "question": "A sua Prefeitura precisa estar em que nível para entrar na Idade do Aço (Ferro)?",
    "answer": "Nível 10"
  },
  {
    "id": "Questão 464",
    "question": "Se um homem com sangue tipo AB e uma mulher com sangue tipo B tiverem um bebê, qual das seguintes afirmações estaria incorreta?",
    "answer": "Poderia ter sangue tipo O"
  },
  {
    "id": "Questão 467",
    "question": "Qual é o apelido de Cleópatra VII no jogo?",
    "answer": "Rainha do Egito"
  },
  {
    "id": "Questão 468",
    "question": "Quem foi o professor de Platão?",
    "answer": "Sócrates"
  },
  {
    "id": "Questão 469",
    "question": "Qual dessas civilizações pode aumentar sua velocidade de cura?",
    "answer": "França"
  },
  {
    "id": "Questão 470",
    "question": "Qual desses efeitos NÃO é causado pelas habilidades de AEthelflaed?",
    "answer": "Curar unidades ligeiramente feridas"
  },
  {
    "id": "Questão 471",
    "question": "Qual destes NÃO é considerado um dos \"Cinco Bons Imperadores\" da dinastia Nerva-Antonina da Roma Antiga?",
    "answer": "Cômodo"
  },
  {
    "id": "Questão 472",
    "question": "Que informação o item Tropas Enganosas falsifica para Batedores inimigos?",
    "answer": "Contagem de unidades da sua cidade"
  },
  {
    "id": "Questão 473",
    "question": "Qual é a maior cidade do Reino Unido?",
    "answer": "Londres"
  },
  {
    "id": "Questão 474",
    "question": "A obra orquestral \"Abertura 1812\" foi composta para comemorar a vitória de quem?",
    "answer": "Império Russo"
  },
  {
    "id": "Questão 475",
    "question": "Qual desses comandantes tem a capacidade de converter algumas unidades mortas em unidades gravemente feridas ao atacar uma cidade?",
    "answer": "Carlos Magno"
  },
  {
    "id": "Questão 476",
    "question": "Como se faz para ganhar Pontos de Tecnologia de Aliança?",
    "answer": "Doando para a tecnologia da aliança de pesquisa"
  },
  {
    "id": "Questão 477",
    "question": "Onde ocorreu a batalha final entre o Rei Arthur e Mordred, de acordo com a Lenda Arturiana?",
    "answer": "Camlann"
  },
  {
    "id": "Questão 478",
    "question": "Quantas vezes você pode receber uma ajuda da aliança se o seu centro de aliança estiver no nível 25?",
    "answer": "30"
  },
  {
    "id": "Questão 479",
    "question": "Qual destes eventos NÁO faz parte dos Jogos Olímpicos?",
    "answer": "Automobilismo"
  },
  {
    "id": "Questão 480",
    "question": "Um \"dia\" no planeta Vênus é aproximadamente igual a quantos dias na Terra?",
    "answer": "243 dias"
  },
  {
    "id": "Questão 481",
    "question": "No Livro do Êxodo, quem conduz o povo judeu à Terra Prometida?",
    "answer": "Moisés"
  },
  {
    "id": "Questão 482",
    "question": "Qual destas é uma fala de Tomoe Gozen?",
    "answer": "Meu poder assusta até mesmo os fantasmas"
  },
  {
    "id": "Questão 483",
    "question": "Qual destas NÃO é uma das habilidades de Cao Cao?",
    "answer": "Batalha da tristeza"
  },
  {
    "id": "Questão 484",
    "question": "O galo gaulês é um símbolo nacional oficial de qual país?",
    "answer": "França"
  },
  {
    "id": "Questão 485",
    "question": "Quem mata Odin, o rei dos deuses, durante o Ragnarok na mitologia nórdica?",
    "answer": "Fenrir"
  },
  {
    "id": "Questão 486",
    "question": "A que famosa e influente família da Renascença o patrono da arte Duque Lorenzo pertenceu?",
    "answer": "A Casa dos Medici"
  },
  {
    "id": "Questão 487",
    "question": "Qual as histórias a seguir não faz parte dos Contos de Fadas dos irmãos Grimm?",
    "answer": "A pequena sereia"
  },
  {
    "id": "Questão 488",
    "question": "Quanto tempo durou a Guerra dos Cem Anos entre a Inglaterra e a França?",
    "answer": "116 anos"
  },
  {
    "id": "Questão 489",
    "question": "Qual continente tem as temperaturas médias mais baixas?",
    "answer": "Antártida"
  },
  {
    "id": "Questão 490",
    "question": "Qual desses filmes animados NÃO foi dirigido por Hayao Miyazaki?",
    "answer": "Paprika"
  },
  {
    "id": "Questão 491",
    "question": "A Rainha Genebra se apaixonou por qual Cavaleiro da Távola Redonda, segundo a lenda arturiana?",
    "answer": "Lancelote"
  },
  {
    "id": "Questão 492",
    "question": "Qual dos seguintes NÃO é um pré-requisito para a Cartografia de Tecnologia Militar?",
    "answer": "Balística"
  },
  {
    "id": "Questão 493",
    "question": "Qual artista pintou a mundialmente famosa \"Moça com o Brinco de Pérola\"?",
    "answer": "Johannes Vermeer"
  },
  {
    "id": "Questão 494",
    "question": "Qual dos seguintes é considerado um dos discípulos de Confúcio?",
    "answer": "Yan Hui"
  },
  {
    "id": "Questão 495",
    "question": "Qual órgão da planta da batata costumamos comer?",
    "answer": "Caule"
  },
  {
    "id": "Questão 496",
    "question": "O Prêmio Urso de Ouro é concedido em qual festival de cinema?",
    "answer": "Festival de Cinema de Berlim"
  },
  {
    "id": "Questão 497",
    "question": "Qual das seguintes obras foi escrita pelo dramaturgo francês Pierre Corneille?",
    "answer": "Le Cid"
  },
  {
    "id": "Questão 498",
    "question": "Em qual palácio inglês está a \"Câmara Estrelada\"?",
    "answer": "Palácio de Westminster"
  },
  {
    "id": "Questão 499",
    "question": "Supondo a ausência de quaisquer outros buffs especiais, qual desses comandantes tem a maior velocidade de marcha?",
    "answer": "Belisário"
  },
  {
    "id": "Questão 500",
    "question": "Qual é a causa raiz da doença da altitude?",
    "answer": "Exposição rápida a pequenas quantidades de oxigênio em altura elevada"
  },
  {
    "id": "Questão 501",
    "question": "Quantos anos há entre cada edição dos Jogos Olímpicos de Inverno?",
    "answer": "4 anos"
  },
  {
    "id": "Questão 502",
    "question": "Nos quadrinhos da DC, qual é o nome verdadeiro do Batman?",
    "answer": "Bruce Wayne"
  },
  {
    "id": "Questão 503",
    "question": "Qual Chefe no evento Crise Ceroli planejou um gole bem-sucedido?",
    "answer": "Torgny"
  },
  {
    "id": "Questão 504",
    "question": "Em que país está localizado o Farol de Alexandria, uma das Sete Maravilhas do Mundo Antigo?",
    "answer": "Egito"
  },
  {
    "id": "Questão 505",
    "question": "Qual semideus captura o Cérbero, o \"cão de três cabeças de Hades\", de acordo com a mitologia grega?",
    "answer": "Hércules"
  },
  {
    "id": "Questão 506",
    "question": "O épico \"Poema de El Cid\" é originário de que país?",
    "answer": "Espanha"
  },
  {
    "id": "Questão 507",
    "question": "Quando Napoleão Bonaparte nasceu?",
    "answer": "1769"
  },
  {
    "id": "Questão 508",
    "question": "Qual dos estados abaixo não fazia parte do período dos Três Reinos?",
    "answer": "Jin"
  },
  {
    "id": "Questão 509",
    "question": "O jogador de futebol Lionel Messi jogou por mais tempo em qual clube?",
    "answer": "Barcelona"
  },
  {
    "id": "Questão 510",
    "question": "Em que animal é baseado o mascote dos Jogos Olímpicos de Inverno de 2022?",
    "answer": "Panda"
  },
  {
    "id": "Questão 511",
    "question": "Qual destas NÃO é considerada uma tragédia shakespeariana?",
    "answer": "Noite de Reis"
  },
  {
    "id": "Questão 512",
    "question": "Você pode ajudar seus aliados a construir/aprimorar construções, pesquisar tecnologias e curar tropas. Mas quanto cada ação de ajuda preenche a barra de progresso?",
    "answer": "0,01"
  },
  {
    "id": "Questão 513",
    "question": "Qual desses locais sagrados concede um bônus de velocidade de marcha?",
    "answer": "Santuário da Ventania"
  },
  {
    "id": "Questão 514",
    "question": "Qual estado criou a primeira forma de papel-moeda?",
    "answer": "China Antiga"
  },
  {
    "id": "Questão 515",
    "question": "Intolerância à lactose é causada pela falta de quê?",
    "answer": "Lactase"
  },
  {
    "id": "Questão 516",
    "question": "Qual dos seguintes países ou regiões NÃO faz parte do Norte da Europa?",
    "answer": "Argentina"
  },
  {
    "id": "Questão 517",
    "question": "Qual destas é uma descrião incorreta da energia eólica?",
    "answer": "Não é uma forma de energia renovável"
  },
  {
    "id": "Questão 518",
    "question": "Qual escultura já foi descrita por Mark Twain como a \"mais lúgubre e tocante em pedra no mundo\"?",
    "answer": "O Leão de Lucerna"
  },
  {
    "id": "Questão 519",
    "question": "Quais destes temas de cidades apresentam balões?",
    "answer": "Cabana da Colheita"
  },
  {
    "id": "Questão 520",
    "question": "Qual é o número máximo de edifícios decorativos da Estrada do Rei que um governador pode construir?",
    "answer": "400"
  },
  {
    "id": "Questão 521",
    "question": "Quantos soldados de patrulha vagam pelas muralhas de um governador?",
    "answer": "7"
  },
  {
    "id": "Questão 522",
    "question": "Qual desses comandantes tem a habilidade ativa Encantamento?",
    "answer": "Sárka"
  },
  {
    "id": "Questão 523",
    "question": "Quais desses boosts funcionam em Expedições em Rise of Kingdoms?",
    "answer": "Todos"
  },
  {
    "id": "Questão 524",
    "question": "Quando surgiu o gênero literário de ficção \"hard-boiled\" ou \"noir\"?",
    "answer": "Década de 1920"
  },
  {
    "id": "Questão 525",
    "question": "Em qual dessas campanhas Tutemés III participou?",
    "answer": "A Batalha de Megido"
  },
  {
    "id": "Questão 526",
    "question": "Quantas rosas aparecem no quadro de avatar Pétalas de Rosa?",
    "answer": "4"
  },
  {
    "id": "Questão 527",
    "question": "Qual comandante pode ser considerado detentor das sobrancelhas mais grossas em Rise of Kingdoms?",
    "answer": "Cao Cao"
  },
  {
    "id": "Questão 528",
    "question": "Qual nação foi a primeira a inventar e usar o papiro como material de escrita?",
    "answer": "Egito"
  },
  {
    "id": "Questão 529",
    "question": "Qual item evoca Lohar Destemido?",
    "answer": "Escudo de Lohar"
  },
  {
    "id": "Questão 530",
    "question": "Qual desses romances é a primeira obra japonesa de ficção literária baseada na lenda do Rei Arthur?",
    "answer": "Kairo-kõ"
  },
  {
    "id": "Questão 531",
    "question": "Qual desses itens contém um registro útil de como um antigo egípcio podia passar para o outro mundo após a morte?",
    "answer": "O Livro dos Mortos"
  },
  {
    "id": "Questão 532",
    "question": "Que tipo de bênção de combate os Arqueiros recebem em Campeões de Olímpia?",
    "answer": "A Bênção de Ares"
  },
  {
    "id": "Questão 533",
    "question": "Em que cidade se encontra atualmente os Obelisco de Tutemés III?",
    "answer": "Istambul"
  },
  {
    "id": "Questão 534",
    "question": "Quantas flechas estão presas no escudo do comandante Lohar?",
    "answer": "4"
  },
  {
    "id": "Questão 535",
    "question": "Qual desses comandantes tem um ramo de Ataque em sua árvore de Talentos?",
    "answer": "Centurião"
  },
  {
    "id": "Questão 536",
    "question": "Qual desses comandantes NÃO carrega uma espada?",
    "answer": "Theodora"
  },
  {
    "id": "Questão 537",
    "question": "Quais foram os dois materiais de construção mais usados pela antiga indústria de construção egípcia?",
    "answer": "Tijolos de barro e pedras"
  },
  {
    "id": "Questão 538",
    "question": "Que recompensa pode ser dada aos governadores que NÃO se qualificam para a Arca de Osíris, mas cujos colegas membros da aliança se qualificam e são derrotados?",
    "answer": "Gemas"
  },
  {
    "id": "Questão 539",
    "question": "Qual destes aeroportos tem pistas na praia?",
    "answer": "Aeroporto de Barra"
  },
  {
    "id": "Questão 540",
    "question": "Qual dessas comandantes femininas tem flores no cabelo?",
    "answer": "Boudica"
  },
  {
    "id": "Questão 541",
    "question": "Qual cidade egípcia marcou a fronteira entre o Alto Egito e o Baixo Egito durante o período pré-dinástico?",
    "answer": "Mênfis"
  },
  {
    "id": "Questão 542",
    "question": "Qual foi o primeiro filme do ator Charles Chaplin?",
    "answer": "Carlitos Repórter"
  },
  {
    "id": "Questão 543",
    "question": "Por qual outro nome os Chefes Ceroli Ak e Hok também são conhecidos?",
    "answer": "Os Gêmeos Astrais"
  },
  {
    "id": "Questão 544",
    "question": "Qual dessas espécies de tubarão também é conhecida como \"tubarão Godzilla\"?",
    "answer": "Dracopristis hoffmanorum"
  },
  {
    "id": "Questão 545",
    "question": "Qual faraó emitiu o decreto que aparece na Pedra de Roseta?",
    "answer": "Ptolemeu V"
  },
  {
    "id": "Questão 546",
    "question": "Qual destas opções NÃO seria uma penalidade por não extrair totalmente todos os recursos de um ponto de recurso?",
    "answer": "Sofrer um ataque bárbaro"
  },
  {
    "id": "Questão 547",
    "question": "Qual divinidade egípcia antiga é apresentada com a cabeça de um leão?",
    "answer": "Téfnis"
  },
  {
    "id": "Questão 548",
    "question": "Que tipo de bênção de combate a Cavalaria recebe em Campeões de Olímpia?",
    "answer": "A Bênção de Hades"
  },
  {
    "id": "Questão 549",
    "question": "Qual dessas áreas contém uma roda d'água?",
    "answer": "Terra de Cultivo da Aliança"
  },
  {
    "id": "Questão 550",
    "question": "Que antiga ruína romana localizada na Argélia recebeu formalmente o status de Patrimônio Mundial em 1982?",
    "answer": "As ruínas de Djémila"
  },
  {
    "id": "Questão 551",
    "question": "Em que cidade faleceu Henrique I de Bourbon, Príncipe de Condé?",
    "answer": "Saint-Jean-d'Angély"
  },
  {
    "id": "Questão 552",
    "question": "Que figura da história se disfarçou de capitão prussiano e fugiu com mais de 4.000 marcos de ouro apenas para ser posteriormente considerado um herói popular e chamado de \"Capitão de Köpenick\"?",
    "answer": "Wilhelm Voight"
  },
  {
    "id": "Questão 553",
    "question": "Que comandante diz: \"Certifique-se de que nenhum deles escape!\"",
    "answer": "Carlos Magno"
  },
  {
    "id": "Questão 554",
    "question": "Qual Chefe Ceroli vem da Baía do Chifre?",
    "answer": "Keira"
  },
  {
    "id": "Questão 555",
    "question": "Qual destes NÃO era um tipo comum de jardim no antigo Egito?",
    "answer": "Jardins públicos"
  },
  {
    "id": "Questão 556",
    "question": "Qual país adotou o quetzal como sua ave nacional?",
    "answer": "Guatemala"
  },
  {
    "id": "Questão 557",
    "question": "Quantas barracas pequenas você pode ver em um FOrte Bárbaro de nível 3?",
    "answer": "6"
  },
  {
    "id": "Questão 558",
    "question": "Qual comandante apresenta um navio em seu plano de fundo?",
    "answer": "Pelágio"
  },
  {
    "id": "Questão 559",
    "question": "Quantos furacões foram registrados na região do Oceano Pacífico no ano de 1977?",
    "answer": "4"
  },
  {
    "id": "Questão 560",
    "question": "Que tipo de bênção de combate a Infantaria recebe em Campeões de Olímpia?",
    "answer": "A Bênção de Atena"
  },
  {
    "id": "Questão 561",
    "question": "Qual Chefe Ceroli passou mais de 20 anos guarnecendo o Norte Distante?",
    "answer": "Torgny"
  },
  {
    "id": "Questão 562",
    "question": "Quais das seguintes divindades NÃO deveriam receber oferendas nos Templos de Abu Simbel?",
    "answer": "Anúbis"
  },
  {
    "id": "Questão 563",
    "question": "Quantos alunos assistem às palestras dos estudiosos do Liceu da Sabedoria?",
    "answer": "6"
  },
  {
    "id": "Questão 564",
    "question": "Por que a proa e popa de um escaler Viking é projetada para ser simétrica?",
    "answer": "Reverter a direção rapidamente sem precisar girar"
  },
  {
    "id": "Questão 565",
    "question": "Quem escreveu o famoso livro \"Uma Breve História do Tempo\"?",
    "answer": "Stephen Hawking"
  },
  {
    "id": "Questão 566",
    "question": "Durante qual estação as noites são relativamente curtas e os dias relativamente longos?",
    "answer": "Verão"
  },
  {
    "id": "Questão 567",
    "question": "Qual das seguintes obras NÃO foi escrita pelo maestro musical Andrew Lloyd Webber?",
    "answer": "Os Miseráveis"
  },
  {
    "id": "Questão 568",
    "question": "Depois que uma planta carnívora pega um inseto, como ela digere e absorve a presa?",
    "answer": "As abas internas das folhas secretam um fluido digestivo"
  },
  {
    "id": "Questão 569",
    "question": "Quem é o deus do trovão na mitologia nórdica?",
    "answer": "Thor"
  },
  {
    "id": "Questão 570",
    "question": "Qual é a unidade especial da civilização viking?",
    "answer": "Berserker"
  },
  {
    "id": "Questão 571",
    "question": "O que o nome do antigo Templo de Luxor do Egito também significava?",
    "answer": "O santuário do sul"
  },
  {
    "id": "Questão 572",
    "question": "Qual Chefe Ceroli empunha duas armas ao mesmo tempo?",
    "answer": "Astrid"
  },
  {
    "id": "Questão 573",
    "question": "Quantas Torres de Vigia estão incluídas em uma cidade de nível 25?",
    "answer": "8"
  },
  {
    "id": "Questão 574",
    "question": "Que conquista é desbloqueada por gastar mais de 200 Chaves de Ouro na Taberna em uma única transação?",
    "answer": "Tudo incluso"
  },
  {
    "id": "Questão 575",
    "question": "Quem é o inimigo mortal do comandante Saladino?",
    "answer": "Ricardo I"
  },
  {
    "id": "Questão 576",
    "question": "Qual das seguintes foi a medalha de maior patente no Império Coreano?",
    "answer": "Ordem do Cheok Dourado"
  },
  {
    "id": "Questão 577",
    "question": "Por qual outro nome o Chefe Ceroli Wafura também é conhecido?",
    "answer": "Sombra do Lobo"
  },
  {
    "id": "Questão 578",
    "question": "Em que época foi construída a primeira pirâmide do antigo Egito?",
    "answer": "A Terceira Dinastia do Egito"
  },
  {
    "id": "Questão 579",
    "question": "Qual Chefe Ceroli vem do Vale dos Dentes-de-sabre?",
    "answer": "Ak e Hok"
  },
  {
    "id": "Questão 580",
    "question": "O que você precisa fazer para ganhar a conquista Proteção de Testemunhas?",
    "answer": "Mudar o seu apelido 10 vezes"
  },
  {
    "id": "Questão 581",
    "question": "Qual destas NÃO é uma Habilidade de Aliança?",
    "answer": "Marcha Rápida"
  },
  {
    "id": "Questão 582",
    "question": "Que tipo de pedra os antigos egípcios extraíam principalmente do delta do Nilo?",
    "answer": "Calcário"
  },
  {
    "id": "Questão 583",
    "question": "Como você obtém a conquista Amigo do Reino?",
    "answer": "Visitar 100 aldeias tribais"
  },
  {
    "id": "Questão 584",
    "question": "Qual era a língua nativa de Cleópatra VII, também conhecida como Cleópatra, a Rainha do Egito?",
    "answer": "Grego"
  },
  {
    "id": "Questão 585",
    "question": "Qual dos seguintes NÃO é considerado um organismo unicelular?",
    "answer": "Ácaro"
  },
  {
    "id": "Questão 586",
    "question": "Qual destes é encontrado no Baú de Ouro da aliança?",
    "answer": "1.000 créditos individuais"
  },
  {
    "id": "Questão 587",
    "question": "Qual comandante diz: \"Meu destino é determinado pela fé e pela oportunidade\"?",
    "answer": "Matilda de Flanders"
  },
  {
    "id": "Questão 588",
    "question": "Qual é a capacidade de tropas de reforço que uma cidade recebe no Centro de Alianças de nível 20?",
    "answer": "575.000"
  },
  {
    "id": "Questão 589",
    "question": "Qual desses comandantes NÃO é mostrado vestindo uma capa?",
    "answer": "Mehmed II"
  },
  {
    "id": "Questão 590",
    "question": "QUal é a cor do cocar floral usado pelo comandante Sárka em Rise of Kingdoms?",
    "answer": "Vermelho"
  },
  {
    "id": "Questão 591",
    "question": "A habilidade ativa em forma de leque do comandante Yi Seong-Gye assume que forma depois de ganhar uma Perícia?",
    "answer": "Um círculo"
  },
  {
    "id": "Questão 592",
    "question": "Você precisa estar em qual posição na classificação diária do Desfiladeiro do Pôr do Sol para receber as recompensas diárias de Chaves de Ouro?",
    "answer": "No top 5"
  },
  {
    "id": "Questão 593",
    "question": "Qual buff de ocupação é fornecido pelo Altar da Chama?",
    "answer": "Ataque de Tropas +3%"
  },
  {
    "id": "Questão 594",
    "question": "Por quantos francos Carlos V resgatou Bertrand du Guesclin durante o conflito pela Bretanha?",
    "answer": "100.000"
  },
  {
    "id": "Questão 595",
    "question": "Qual entomologista e astrônomo da Nova Zelândia propôs pela primeira vez a adoção de um método de horário de verão?",
    "answer": "George Hudson"
  },
  {
    "id": "Questão 596",
    "question": "Quantos arqueiros são mostrados praticando no Centro de Artilharia ao treinar arqueiros compostos?",
    "answer": "3"
  },
  {
    "id": "Questão 597",
    "question": "Quantas feras você espera ver lutando ao lado de tropas bárbaras de nível 20 em Rise of Kingdoms?",
    "answer": "1 urso e 2 lobos"
  },
  {
    "id": "Questão 598",
    "question": "O que o caractere ankh representa nos antigos hierógrlifos egípcios?",
    "answer": "Vida"
  },
  {
    "id": "Questão 599",
    "question": "Que material os artesãos do antigo Egito usava para esculpir estátuas e murais?",
    "answer": "Pedra"
  },
  {
    "id": "Questão 600",
    "question": "Qual é o custo de Gema da decoração Escultura Humana?",
    "answer": "2.000"
  },
  {
    "id": "Questão 601",
    "question": "No plano de fundo de qual comandante você pode ver um cachorro?",
    "answer": "Ricardo I"
  },
  {
    "id": "Questão 602",
    "question": "Qual comandante NÃO recebe um aumento de nível de habilidade de uma Escultura de Comandante Lendário?",
    "answer": "Hannibal Barca"
  },
  {
    "id": "Questão 603",
    "question": "Onde fica a capital da Alemanha?",
    "answer": "Berlim"
  },
  {
    "id": "Questão 604",
    "question": "Cao Cao se destaca na liderança de que tipo de unidade?",
    "answer": "Cavalaria"
  },
  {
    "id": "Questão 605",
    "question": "Em que região ficava o império de Srivijaya?",
    "answer": "Sudeste Asiático"
  },
  {
    "id": "Questão 606",
    "question": "Qual é o planalto mais alto do mundo?",
    "answer": "Planalto do Tibete"
  },
  {
    "id": "Questão 607",
    "question": "Quem é a deusa da terra na mitologia grega antiga?",
    "answer": "Gaia"
  },
  {
    "id": "Questão 608",
    "question": "Qual dos seguintes animais NÃO são mamíferos?",
    "answer": "Tartaruga"
  },
  {
    "id": "Questão 609",
    "question": "Qual país sediou os primeiros Jogos Olímpicos de Inverno em 25 de janeiro de 1924?",
    "answer": "França"
  },
  {
    "id": "Questão 610",
    "question": "Quanto o item Ataque Aprimorado de 12 Horas aumenta o Ataque de suas tropas?",
    "answer": "5%"
  },
  {
    "id": "Questão 611",
    "question": "Em que idade a Grécia antiga entrou depois que a civilização micênica foi destruída?",
    "answer": "Idade das Trevas"
  },
  {
    "id": "Questão 612",
    "question": "Qual chefe do evento Crise Ceroli é bem versado em magia de veneno?",
    "answer": "Dekar"
  },
  {
    "id": "Questão 613",
    "question": "Quem escreveu \"As Aventuras de Alice no País das Maravilhas\"?",
    "answer": "Lewis Carroll"
  },
  {
    "id": "Questão 614",
    "question": "De que país veio Zaratustra, do poema sinfônico \"Assim falou Zaratustra\"?",
    "answer": "Pérsia"
  },
  {
    "id": "Questão 615",
    "question": "Os humanos pré-historicos conhecidos como \"homo floresiensis\" também são comumente referidos como?",
    "answer": "Hobbits"
  },
  {
    "id": "Questão 616",
    "question": "O conceito de \"separação de poderes\" vem de qual obra de Montesquieu?",
    "answer": "O Espírito da Lei"
  },
  {
    "id": "Questão 617",
    "question": "Uma unha humana é feita de qual material?",
    "answer": "Alfa-queratina"
  },
  {
    "id": "Questão 618",
    "question": "As fronteiras de qual desses países se estendem por dois continentes?",
    "answer": "Egito"
  },
  {
    "id": "Questão 619",
    "question": "Em que data se celebra anualmente o Dia Mundial do Meio Ambiente?",
    "answer": "5 de junho"
  },
  {
    "id": "Questão 620",
    "question": "Quem projetou o Djoser, a primeira pirâmide antiga com um design escalonado?",
    "answer": "Imhotep"
  },
  {
    "id": "Questão 621",
    "question": "Quem criou a famosa escultura \"O Pensador\"?",
    "answer": "Auguste Rodin"
  },
  {
    "id": "Questão 622",
    "question": "Quantas vezes você pode receber uma ajuda da aliança se o seu Centro de Alianças estiver no nível 14?",
    "answer": "18"
  },
  {
    "id": "Questão 623",
    "question": "Onde fica localizada a Cidade do Vaticano na Itália?",
    "answer": "Roma"
  },
  {
    "id": "Questão 624",
    "question": "Em que ano estreou o Late Show com David Letterman?",
    "answer": "1993"
  },
  {
    "id": "Questão 625",
    "question": "Em Arca de Osíris, qual é o requisito para uma aliança participar do Campo de Batalha de Ouro?",
    "answer": "Classificada entre as 20 melhores em poder da aliança em seu reino"
  },
  {
    "id": "Questão 626",
    "question": "A hera japonesa cresce para cima em muralhas e árvores para capturar energia de qual fonte?",
    "answer": "Luz solar"
  },
  {
    "id": "Questão 627",
    "question": "Qual dessas circunstâncias impediria você de mudar a civilização?",
    "answer": "Treinamento de tropas em andamento na sua cidade"
  },
  {
    "id": "Questão 628",
    "question": "Qual desses artistas NÃO foi um pintor Barroco?",
    "answer": "Vincent vag Gogh"
  },
  {
    "id": "Questão 629",
    "question": "Quem escreveu \"Humano, demasiado humano\"?",
    "answer": "Nietzche"
  },
  {
    "id": "Questão 630",
    "question": "Qual é a capital da República do Chile?",
    "answer": "Santiago"
  },
  {
    "id": "Questão 631",
    "question": "Qual famoso samurai japonês foi chamado de \"Ushiwakamaru\" quando criança?",
    "answer": "Minamoto no Yoshitsune"
  },
  {
    "id": "Questão 632",
    "question": "O que Che Guevara estudou na faculdade?",
    "answer": "Farmácia"
  },
  {
    "id": "Questão 633",
    "question": "O Cometa Halley pode ser observado da Terra a cada...",
    "answer": "75-76 anos"
  },
  {
    "id": "Questão 634",
    "question": "Qual aeroporto civil é o mais alto acima do nível do mar?",
    "answer": "Aeroporto Daocheng Yading"
  },
  {
    "id": "Questão 635",
    "question": "Em que país estava localizado o Somme, o campo de batalha mais famoso da Primeira Guerra Mundial?",
    "answer": "França"
  },
  {
    "id": "Questão 636",
    "question": "Na Grécia antiga, a Liga de Delos era liderada por qual cidade-estado?",
    "answer": "Atenas"
  },
  {
    "id": "Questão 637",
    "question": "\"O último dos romanos\" é um epíteto usado para descrever alguém com um modo de pensar romano clássico. Quem NÃO seria um exemplo disso?",
    "answer": "Attila"
  },
  {
    "id": "Questão 638",
    "question": "Quem é o \"deus da morte\" na mitologia grega antiga?",
    "answer": "Tânato"
  },
  {
    "id": "Questão 639",
    "question": "Qual destes não faz parte da Santíssima Trindade no cristianismo?",
    "answer": "A Mãe"
  },
  {
    "id": "Questão 640",
    "question": "A Habilidade de Especialidade de qual desses comandantes é a versão aprimorada de uma habilidade pré-existente?",
    "answer": "Björn Ironside"
  },
  {
    "id": "Questão 641",
    "question": "Por qual outro nome outubro também é conhecido no antigo calendário do Japão?",
    "answer": "Kannazuki"
  },
  {
    "id": "Questão 642",
    "question": "Qual destas é a Flor Nacional da Índia?",
    "answer": "Lótus"
  },
  {
    "id": "Questão 643",
    "question": "Qual era a ocupação de Theodorus Van Gosh, o irmão mais novo do famoso pintor holandês Vincent Van Gosh?",
    "answer": "Negociante de artes"
  },
  {
    "id": "Questão 644",
    "question": "De onde veio Hipócrates, o \"Pai da Medicina\"?",
    "answer": "Grécia Antiga"
  },
  {
    "id": "Questão 645",
    "question": "Em qual país ocorreu a \"Batalha de Marengo\"?",
    "answer": "Itália"
  },
  {
    "id": "Questão 646",
    "question": "A teoria geral da relatividade foi publicada por qual físico?",
    "answer": "Einstein"
  },
  {
    "id": "Questão 647",
    "question": "Como a Bíblia de Gutemberg foi colocada em produção em massa?",
    "answer": "Prensa de impressão de caracteres móveis"
  },
  {
    "id": "Questão 648",
    "question": "Onde estão localizadas as maiores reservas comprovadas de petróleo do mundo?",
    "answer": "Campo Ghawar"
  },
  {
    "id": "Questão 649",
    "question": "Quem foi o autor da tragédia \"Medeia\"?",
    "answer": "Eurípedes"
  },
  {
    "id": "Questão 650",
    "question": "Quantas tendas são exibidas no ícone da Tecnologia Militar?",
    "answer": "3"
  },
  {
    "id": "Questão 651",
    "question": "Em que reino o comandante Boudica?",
    "answer": "Iceni"
  },
  {
    "id": "Questão 652",
    "question": "Qual das seguintes opções NÃO impedirá você de entrar em um campo de batalha da Arca de Osíris?",
    "answer": "Ativar um Aprimoramento de Ataque"
  },
  {
    "id": "Questão 653",
    "question": "Quanto espaço uma Prefeitura ocupa na cidade?",
    "answer": "9x9"
  },
  {
    "id": "Questão 654",
    "question": "Os fragmentos da planta de qual dos seguintes acessórios NÃO PODE ser resgatado na Loja Temporada de Conquista?",
    "answer": "Pingente da noite eterna"
  },
  {
    "id": "Questão 655",
    "question": "O chá de assam, conhecido pelo seu rico aroma, surgiu em qual país?",
    "answer": "Índia"
  },
  {
    "id": "Questão 656",
    "question": "Em qual país o queijo muçarela, amplamente associado às pizzas e culinária italiana, foi produzido pela primeira vez?",
    "answer": "Itália"
  },
  {
    "id": "Questão 657",
    "question": "Qual das seguintes penalidades podem ser aplicadas em resposta ao uso de softwares de terceiros?",
    "answer": "Restrições de batalha"
  },
  {
    "id": "Questão 658",
    "question": "Qual dessas figuras históricas NÃO era um botânico?",
    "answer": "Dmitry Mendeleev"
  },
  {
    "id": "Questão 659",
    "question": "Onde está a mão direita da famosa escultura conhecida como \"O Pensador\"?",
    "answer": "Debaixo do queixo"
  },
  {
    "id": "Questão 660",
    "question": "Qual Chefe Ceroli cercou a Cidadela dos Bravos com suas forças?",
    "answer": "Torgny"
  },
  {
    "id": "Questão 661",
    "question": "Qual dessas Habilidades da Aliança aumenta o dano contra bárbaros e outras unidades neutras?",
    "answer": "Progresso desenfreado"
  },
  {
    "id": "Questão 662",
    "question": "Quais são as armas usadas pelo comandante Guardião da Cidade?",
    "answer": "Um machado e um escudo"
  },
  {
    "id": "Questão 663",
    "question": "Quais dessas Bênçãos inflige imediatamente uma perda de 10% de poder de tropa ao seu inimigo no início da batalha no evento \"Reino Dourado\"?",
    "answer": "Âncora"
  },
  {
    "id": "Questão 664",
    "question": "Quais dessas habilidades pertencentes ao Comandante Sun Tzu é aumentada ao Despertar?",
    "answer": "Arte da Guerra"
  },
  {
    "id": "Questão 665",
    "question": "Que tipo de boost a habilidade ativa da comandante Joana D'Arc concede às forças aliadas?",
    "answer": "Raiva"
  },
  {
    "id": "Questão 666",
    "question": "Que tipo de bênção de combate as unidades mistas recebem em Campeões de Olímpia?",
    "answer": "A Bênção de Apolo"
  },
  {
    "id": "Questão 667",
    "question": "Quantos Pontos Chave são necessários para desbloquear o Tesouro de Cristal Azul nos Presentes da Aliança?",
    "answer": "3.000.000"
  },
  {
    "id": "Questão 668",
    "question": "Onde nasceu o famoso músico Beethoven?",
    "answer": "Bonn"
  },
  {
    "id": "Questão 669",
    "question": "Quais desses itens NÃO PODEM ser obtidos num Baú de Equipamentos de Taberna?",
    "answer": "Aceleração de treinamento de 60 Minutos"
  },
  {
    "id": "Questão 670",
    "question": "O peixe com fritas se originou em qual país?",
    "answer": "Inglaterra"
  },
  {
    "id": "Questão 671",
    "question": "Quantas cartas no total são mostradas nas mãos do Mercador Misterioso?",
    "answer": "5"
  },
  {
    "id": "Questão 672",
    "question": "Que tipo de comandante se torna o Comandante da Guarnição temporarário caso um Governador não tenha nomeado um comandante ou um comandante nomeado não esteja presente?",
    "answer": "O comandante de nível mais alto presente no momento"
  },
  {
    "id": "Questão 673",
    "question": "Qual das seguintes opções NÃO é um componente usado para forjar a arma Épica \"Era Dourada\"?",
    "answer": "Osso animal"
  },
  {
    "id": "Questão 674",
    "question": "Em qual país o microscópio foi inventado?",
    "answer": "Países Baixos"
  },
  {
    "id": "Questão 675",
    "question": "Em que país foram travadas as Guerras das Rosas?",
    "answer": "Inglaterra"
  },
  {
    "id": "Questão 676",
    "question": "Qual é a maior pirâmide do mundo?",
    "answer": "A Grande Pirâmide de Cholula"
  },
  {
    "id": "Questão 677",
    "question": "Em qual região da Itália fica a Catedral de Santa Maria del Fiore?",
    "answer": "Toscana"
  },
  {
    "id": "Questão 678",
    "question": "Um \"dia\" no Planeta Vênus é aproximadamente igual a quantos dias na Terra?",
    "answer": "243 dias"
  },
  {
    "id": "Questão 679",
    "question": "Qual desses alimentos o estadista Han Oriental Cao Cao poderia não ter comido?",
    "answer": "Milho"
  },
  {
    "id": "Questão 680",
    "question": "\"Tongwancheng\" foi a capital de qual grupo étnico da China antiga?",
    "answer": "Xiongnu"
  },
  {
    "id": "Questão 681",
    "question": "Em que país nasceu Marco Polo, o famoso explorador e comerciante?",
    "answer": "República de Veneza"
  },
  {
    "id": "Questão 682",
    "question": "Quem é a mãe de Cupido, o deus do amor com cara de bebê na mitologia romana?",
    "answer": "Vênus"
  },
  {
    "id": "Questão 683",
    "question": "Qual líder militar era conhecido como o \"Reformador das Legiões\"?",
    "answer": "Gaius Marius"
  },
  {
    "id": "Questão 684",
    "question": "Quem \"possui\" a ilha de Páscoa?",
    "answer": "Chile"
  },
  {
    "id": "Questão 685",
    "question": "Realizada em 1929, quanto tempo durou o primeiro Prêmio da Academia (\"Oscar\") durou?",
    "answer": "15 minutos"
  },
  {
    "id": "Questão 686",
    "question": "Qual músico compôs \"As Bodas de Fígaro\"?",
    "answer": "Mozart"
  },
  {
    "id": "Questão 687",
    "question": "No evento Desejo de Vitória, como os jogadores podem ganhar recompensas?",
    "answer": "Treinando tropas"
  },
  {
    "id": "Questão 688",
    "question": "A pistola Luger, fabricada para o exército alemão durante a Segunda Guerra Mundial, usa qual tipo de munição?",
    "answer": "9mm Parabellum"
  },
  {
    "id": "Questão 689",
    "question": "Qual desses romances NÃO foi escrito por Margaret Atwood?",
    "answer": "Flores para Algernon"
  },
  {
    "id": "Questão 690",
    "question": "Páginas de Passaporte são usadas ao imigrar para outros reinos. De que depende o número de Páginas de Passaporte usadas?",
    "answer": "Poder Individual do Governandor"
  },
  {
    "id": "Questão 691",
    "question": "Que grupo étnico fundou a primeira civilização da Mesopotâmia?",
    "answer": "Os sumérios"
  },
  {
    "id": "Questão 692",
    "question": "No Reino Dourado, quantas passagens você precisa liberar para obter um Baú de Ouro?",
    "answer": "4 Passagens"
  },
  {
    "id": "Questão 693",
    "question": "A palavra \"maratona\" originalmente se referia a quê?",
    "answer": "O nome de um lugar"
  },
  {
    "id": "Questão 694",
    "question": "Durante o período de Alto e Baixo Egito, qual era a cor do faraó do Alto Egito?",
    "answer": "Branca"
  },
  {
    "id": "Questão 695",
    "question": "O que faz a habilidade de aliança \"Completamente Carregado\" quando é usada?",
    "answer": "Aumenta a velocidade de reunião dos membros da aliança para um tipo de recurso"
  },
  {
    "id": "Questão 696",
    "question": "Em que continente o serval viveu primeiro?",
    "answer": "África"
  },
  {
    "id": "Questão 697",
    "question": "Qual dessas estações de pesquisa está na latitude mais alta?",
    "answer": "Estação Polo Sul Amundsen-Scott"
  },
  {
    "id": "Questão 698",
    "question": "Qual das seguintes civilizações oferece um bônus de velocidade de cura de 20% para hospitais?",
    "answer": "França"
  },
  {
    "id": "Questão 699",
    "question": "Quantas peças de minério de ferro normal devem ser combinadas para criar uma peça de minério de ferro avançado?",
    "answer": "4"
  },
  {
    "id": "Questão 700",
    "question": "O que faz a habilidade de aliança \"Artesão Hábil\" quando é usada?",
    "answer": "Aumenta grandemente a velocidade de construção de bandeira de aliança"
  },
  {
    "id": "Questão 701",
    "question": "Quais dessas habilidades da aliança aumentarão sua velocidade de coleta de recursos?",
    "answer": "Complementamente carregado"
  },
  {
    "id": "Questão 702",
    "question": "Qual comandate é apelidado de \"Arco da Revolução\"?",
    "answer": "Yi Seong-Gye"
  },
  {
    "id": "Questão 703",
    "question": "Qual dos seguintes estreitos está localizado entre a Eurásia e a América do Norte?",
    "answer": "Estreito de Bering"
  },
  {
    "id": "Questão 704",
    "question": "Na mitologia chinesa, que tipo de criatura é Jingwei?",
    "answer": "Um pássaro"
  },
  {
    "id": "Questão 705",
    "question": "Qual desses escritores é considerado representativo do absurdismo?",
    "answer": "Albert Camus"
  },
  {
    "id": "Questão 706",
    "question": "Qual destes NÃO é um dos estratagemas vencedores listados no antigo livro militar chinês, os \"Trinta e seis estratagemas\"?",
    "answer": "A estratégia de \"forte vazio\""
  },
  {
    "id": "Questão 707",
    "question": "Quais destes Quadros do Avatar podem ser obtidos no evento Crise Ceroli?",
    "answer": "Reino Submarino"
  },
  {
    "id": "Questão 708",
    "question": "Qual é o pico mais alto do mundo?",
    "answer": "Monte Everest"
  },
  {
    "id": "Questão 709",
    "question": "Os 24 \"termos solares\" são um sistema de calendário tradicional chinês usado para que propósito?",
    "answer": "Agricultura"
  },
  {
    "id": "Questão 710",
    "question": "Seondeok era a Rainha de Silla (parte da atual Coreia). Qual era o nome de nascimento dela?",
    "answer": "Kim Deokman"
  },
  {
    "id": "Questão 711",
    "question": "A famosa escultura renascentista Pietà foi obra de qual artista?",
    "answer": "Michelangelo"
  },
  {
    "id": "Questão 712",
    "question": "Qual dos seguintes comandantes é ruim colentado recursos?",
    "answer": "Atiradora"
  },
  {
    "id": "Questão 713",
    "question": "A deficiência de qual vitamina pode causar cegueira noturna?",
    "answer": "Vitamina A"
  },
  {
    "id": "Questão 714",
    "question": "Zhu Geliang não teve envolvimento em qual dos seguintes incidentes relatados no Romance dos Três Reinos?",
    "answer": "Revolta dos Turbantes Amarelos"
  },
  {
    "id": "Questão 715",
    "question": "A Bastilha, uma prisão que já foi localizada no centro de Paris, França, originalmente serviu para que propósito?",
    "answer": "Fortaleza defensiva"
  },
  {
    "id": "Questão 716",
    "question": "Qual dessas mulheres NÃO é considerada uma das \"Quatro Belezas\" da China antiga?",
    "answer": "Bao Si"
  },
  {
    "id": "Questão 717",
    "question": "Qual desses navegadores foi o primeiro europeu a chegar no Brasil?",
    "answer": "Pedro Álvares Cabral"
  },
  {
    "id": "Questão 718",
    "question": "Na mitologia grega, quem tirou a carruagem do sol de seu caminho, incendiando a terra?",
    "answer": "Faetonte"
  },
  {
    "id": "Questão 719",
    "question": "Que monarca construiu o Santa Sofia?",
    "answer": "Justiniano I"
  },
  {
    "id": "Questão 720",
    "question": "A feijoada é considerada um prato nacional de qual país?",
    "answer": "Brasil"
  },
  {
    "id": "Questão 721",
    "question": "\"Ferimentos de Perfuração\" é a habilidade de qual personagem na Crise Ceroli?",
    "answer": "Astrid"
  },
  {
    "id": "Questão 722",
    "question": "\"Homem da Paz\" é o apelido de qual comandante?",
    "answer": "Imhotep"
  },
  {
    "id": "Questão 723",
    "question": "Johannes Vermeer, o pintor de Moça com Brinco de Pérola, era de qual país?",
    "answer": "Países Baixos"
  },
  {
    "id": "Questão 724",
    "question": "Qual é o maior lago de água doce do mundo por área?",
    "answer": "Lago Superior"
  },
  {
    "id": "Questão 725",
    "question": "Qual é a capacidade padrão de transporte se sueu posto comercial estiver no nível 25?",
    "answer": "5 milhões"
  },
  {
    "id": "Questão 726",
    "question": "De que país veio o infame pirata Barba Negra?",
    "answer": "Inglaterra"
  },
  {
    "id": "Questão 727",
    "question": "Quem formou o Primeiro Triunvirato com César e Pompeu?",
    "answer": "Crasso"
  },
  {
    "id": "Questão 728",
    "question": "Quantos dias tem um ano bissexto?",
    "answer": "366 dias"
  },
  {
    "id": "Questão 729",
    "question": "As táticas de combate são uma importante tecnologia militar - que efeito elas têm?",
    "answer": "Aumentam o Ataque de todas as unidades"
  },
  {
    "id": "Questão 730",
    "question": "Qual é a maior espécie de ave viva do mundo?",
    "answer": "Avestruz"
  },
  {
    "id": "Questão 731",
    "question": "Champanhe é uma província de qual país?",
    "answer": "França"
  },
  {
    "id": "Questão 732",
    "question": "Quais dessas frutas aparece no plano de fundo do Comandante Imhotep?",
    "answer": "Banana"
  },
  {
    "id": "Questão 733",
    "question": "Qual é a unidade especial da civilização chinesa?",
    "answer": "Chu-Ko-Nu"
  },
  {
    "id": "Questão 734",
    "question": "Quais desses boots funcionam em Expedições em Rise of Kingdoms?",
    "answer": "Todos"
  },
  {
    "id": "Questão 735",
    "question": "Qual é o nome da conquista obtida ao adquirir 3 temas permamentes da cidade?",
    "answer": "Temas de tecnicolor"
  },
  {
    "id": "Questão 736",
    "question": "Qual tipo de tesouro de cristal é encontrado no Presente de Aliança de nível 26?",
    "answer": "Tesouro de cristal azul"
  },
  {
    "id": "Questão 737",
    "question": "Quantos pontos são ganhos por 1 ponto de Poder aprimorado no segmento \"Estágio 4: Aprimoramento de Poder\" do evento \"O Governador Mais Poderoso\"?",
    "answer": "2"
  },
  {
    "id": "Questão 738",
    "question": "Em qual dessas obras Sherlock Holmes faz sua primeira aparição?",
    "answer": "Um Estudo em Vermelho"
  },
  {
    "id": "Questão 739",
    "question": "Qual desses tipos de terreno exerce uma pequena penalidade na defesa de tropas no mapa Colina do Tesouro nos \"Campeões de Olímpia\"?",
    "answer": "Furacão"
  },
  {
    "id": "Questão 740",
    "question": "Qual desses itens NÃO PODE ser obtido no Baú de Pedra da Aliança?",
    "answer": "Chaves de prata"
  },
  {
    "id": "Questão 741",
    "question": "Quando a Coca-Cola foi inventada?",
    "answer": "Século 19"
  },
  {
    "id": "Questão 742",
    "question": "O que causou as mortes dos pais do Chefe Ceroli Dekar?",
    "answer": "A descoberta dos estudos de bruxaria"
  },
  {
    "id": "Questão 743",
    "question": "Quantas esmeraldas aparecem nas roupas da comandante Matilda de Flanders?",
    "answer": "5"
  },
  {
    "id": "Questão 744",
    "question": "Quais das seguintes acelerações NÃO estão disponíveis em Rise of Kingdoms?",
    "answer": "Aceleração de 6 horas"
  },
  {
    "id": "Questão 745",
    "question": "Quanto custa uma única edição do Jornal do Reino?",
    "answer": "1.000"
  },
  {
    "id": "Questão 746",
    "question": "Quantos créditos individuais podem ser obtidos com a venda de plantas de equipamentos normais por meio do recurso de recuperação da Loja da Aliança?",
    "answer": "400"
  },
  {
    "id": "Questão 747",
    "question": "Quando não está afetado por buffs, qual é a capacidade de recursos de um Armazém de Nível 25 para cada tipo de recurso?",
    "answer": "2.500.000"
  },
  {
    "id": "Questão 748",
    "question": "Qual destes ingredientes é usado para preparar molho de soja?",
    "answer": "Soja"
  },
  {
    "id": "Questão 749",
    "question": "Qual dessas figuras do Império Selêucida foi feita refém por Roma para, posteriormente, fugir de Roma e voltar para tomar o trono de seus país de origem?",
    "answer": "Demétrio I"
  },
  {
    "id": "Questão 750",
    "question": "Que cor é usada nos telhados dos edifícios da civilização japonesa?",
    "answer": "Preto"
  },
  {
    "id": "Questão 751",
    "question": "Qual dessas recompensas NÃO será recebida pelo primeiro colado na temporada do Desfiladeiro do Pôr do Sol?",
    "answer": "Escutura Luz estelar deslumbrante"
  },
  {
    "id": "Questão 752",
    "question": "Qual destes NÃO é considerado um dos 8 estilos principais de culinária contemporânea chinesa?",
    "answer": "Cozinha de Huaiyang"
  },
  {
    "id": "Questão 753",
    "question": "Qual é a condição de desbloqueio da dificuldade Pesadelo no evento \"Baladas de Ian\"?",
    "answer": "Atingir o Nv. 23 da Prefeitura e 20 milhões de Poder"
  },
  {
    "id": "Questão 754",
    "question": "Quantas \"Coleções de Equipamentos do Reino Dourado\" existem no Baú de Ouro ganho na fase 16 do evento \"Reino Dourado\"?",
    "answer": "3"
  },
  {
    "id": "Questão 755",
    "question": "Qual escutura famosa apresenta uma criança urinando?",
    "answer": "Manneken Pis"
  },
  {
    "id": "Questão 756",
    "question": "Em que nível VIP você pode comprar um baú especial VIP que contém esculturas de Hannibal Barca suficientes para despertá-lo?",
    "answer": "14"
  },
  {
    "id": "Questão 757",
    "question": "Qual destas Molduras de Avatar estão acessíveis para compra?",
    "answer": "Pétalas de Rosa"
  },
  {
    "id": "Questão 758",
    "question": "Qual é o nome do vigarista que também pode aparecer ao mesmo tempo que o Chefe Ceroli Bargha Punho de Sangue?",
    "answer": "Dhalruk"
  },
  {
    "id": "Questão 759",
    "question": "Quantos oficiais uma aliança pode ter, sem contar o líder da aliança?",
    "answer": "8"
  },
  {
    "id": "Questão 760",
    "question": "O foie gras é um alimento muito rico em nutrientes. Qual país produz mais foie gras?",
    "answer": "França"
  },
  {
    "id": "Questão 761",
    "question": "Quantas seções são apresentadas no Jornal do Reino fora dos eventos de calendário?",
    "answer": "5"
  },
  {
    "id": "Questão 762",
    "question": "Qual é o nome da quarta chave do evento \"Campeões de Olímpia\"?",
    "answer": "Prata Brilhante"
  },
  {
    "id": "Questão 763",
    "question": "Qual é a cor das asas da decorações de Pégaso?",
    "answer": "Douradas"
  },
  {
    "id": "Questão 764",
    "question": "Quais dois animais simbolicamente decorava a coroa dupla pschent usada pelos faraós?",
    "answer": "Cobra e abustre"
  },
  {
    "id": "Questão 765",
    "question": "Quantas atualizações estão disponíveis por visita ao Mercador Misterioso?",
    "answer": "5"
  },
  {
    "id": "Questão 766",
    "question": "Qual é a cor das pedras preciosas cravejadas na coroa do comandante El Cid?",
    "answer": "Vermelho"
  },
  {
    "id": "Questão 767",
    "question": "Um dos benefícios dos alimentos enlatados é sua longa validade. Onde foram feitos os primeiros arenques enlatados?",
    "answer": "Europa Setentrional"
  },
  {
    "id": "Questão 768",
    "question": "Qual país é notoriamente associado ao frango tandoori, um prato de frango marinado com iogurte e especiarias?",
    "answer": "Índias"
  },
  {
    "id": "Questão 769",
    "question": "Qual dessas estruturas permite que batedores e defensores da cidade fiquem de olho nos arredores?",
    "answer": "Torre de Vigia"
  },
  {
    "id": "Questão 770",
    "question": "Qual desses Chefes Ceroli também é chamado de Portador da Tempestade?",
    "answer": "Torgny"
  },
  {
    "id": "Questão 771",
    "question": "Qual dessas decorações NÃO custa Gemas?",
    "answer": "Árvore de Sakura"
  },
  {
    "id": "Questão 772",
    "question": "Qual dos nomes científicos de pássaros também foi usado para homenagear a esposa de Napoleão III, a Imperatriz da França, Eugénie de Montijo?",
    "answer": "Ptilinopus eugeniae"
  },
  {
    "id": "Questão 773",
    "question": "Qual é o número máximo de tropas que você pode formar no evento Campeões de Olímpia?",
    "answer": "9"
  },
  {
    "id": "Questão 774",
    "question": "Qual é o número máximo de Leões Guardiães que podem ser construídos numa cidade?",
    "answer": "6"
  },
  {
    "id": "Questão 775",
    "question": "Qual Chefe Ceroli usa um arco como arma?",
    "answer": "Keira"
  },
  {
    "id": "Questão 776",
    "question": "Quais dessas esculturas de comandantes podem ser obtidas abrindo um baú na Taberna em Rise of Kingdoms?",
    "answer": "Carlos Martel"
  },
  {
    "id": "Questão 777",
    "question": "Quem foi a primeira mulher a se tornar piloto militar no mundo?",
    "answer": "Sabiha Gökçen"
  },
  {
    "id": "Questão 778",
    "question": "Qual dessas tecnologias pode ser pesquisada na Academia para acelerar a coleta de comida no mapa?",
    "answer": "Foice"
  },
  {
    "id": "Questão 779",
    "question": "Qual foi o país de origem do arquiteto que projetou o Museu de Antiguidades Egípcias, localizado no Cairo?",
    "answer": "França"
  },
  {
    "id": "Questão 780",
    "question": "Qual é a capacidade de rali da aliança fornecida por um Forte de Nv. 15?",
    "answer": "775.000"
  },
  {
    "id": "Questão 781",
    "question": "Que atributo de batedor NÃO PODE ser aumentado ao aprimorar um Acampamento dos Batedores ne Nv. 11?",
    "answer": "Número de batedores"
  },
  {
    "id": "Questão 782",
    "question": "O que um Lanceiro Dragão carrega na mão esquerda?",
    "answer": "Um cachimbo"
  },
  {
    "id": "Questão 783",
    "question": "Quantas bandeiras são apresentadas na frente do Centro de Alianças da civilização francesa?",
    "answer": "6"
  },
  {
    "id": "Questão 784",
    "question": "Quantas pedras uma Pedreira de Nv. 17 produz por hora (sem boosts)?",
    "answer": "2.775"
  },
  {
    "id": "Questão 785",
    "question": "No plano de fundo de qual comandate você pode ver uma Árvore de Sakura?",
    "answer": "Minamoto no Yoshitsune"
  },
  {
    "id": "Questão 786",
    "question": "Quantos minutos de acelerações no total podem ser obtidos ao comprar o \"Suprimento de Aceleração de 7 dias\", além da recompensa imediata de 1.050 Gemas?",
    "answer": "3.150 minutos"
  },
  {
    "id": "Questão 787",
    "question": "Qual é a Capacidade Hospitalar total de Nv. 25 para tropas gravemente feridas (sem boosts)?",
    "answer": "300.000"
  },
  {
    "id": "Questão 788",
    "question": "Qual arma o comandante Richard I empunha?",
    "answer": "Um machado e um escudo"
  },
  {
    "id": "Questão 789",
    "question": "Quantas rodas há em um aríete?",
    "answer": "6"
  },
  {
    "id": "Questão 790",
    "question": "Qual desses Temas de Cidade oferece um bônus de atributo especial de +5% para Ataque de Cavalaria e -5% para Saúde de Arqueria?",
    "answer": "Canção do Semeador"
  },
  {
    "id": "Questão 791",
    "question": "Em que clima o manjericão, conhecido na Europa como o \"Rei das Ervas\", cresce vastamente?",
    "answer": "Áreas Tropicais"
  },
  {
    "id": "Questão 792",
    "question": "Qual dessas civilizações pode aumentar a Defesa de Arqueria?",
    "answer": "Coreia"
  },
  {
    "id": "Questão 793",
    "question": "Qual desses comandantes porta um arco e flechas, além de uma espada?",
    "answer": "AEthelflaed"
  },
  {
    "id": "Questão 794",
    "question": "Qual das seguintes recompensas NÃO PODE ser obtida de um Forte Bárbaro em Rise of Kingdoms?",
    "answer": "Esculturas de Comandante"
  },
  {
    "id": "Questão 795",
    "question": "Qual Chefe Ceroli foi encarregado de proteger os Desfiladeiros Iravento?",
    "answer": "Astrid"
  },
  {
    "id": "Questão 796",
    "question": "Quantas missões individuais uma Expedição envolve?",
    "answer": "90"
  },
  {
    "id": "Questão 797",
    "question": "Quantas chaves estão incluídas no Presente da Aliança recebido pela destruição de um Forte Bárbaro de nível 5?",
    "answer": "60"
  },
  {
    "id": "Questão 798",
    "question": "Qual desses infelizes indivíduos foi a única pessoa já registrada a sofrer tanto de nanismo quanto de gigantismo?",
    "answer": "Adam Rainer"
  },
  {
    "id": "Questão 799",
    "question": "Qual desses comandantes também foi chamado de \"Santo Senhor\"?",
    "answer": "El Cid"
  },
  {
    "id": "Questão 800",
    "question": "Qual país é responsável pela invenção do queijo gorgonzola, famoso pelo seu sabor pungente?",
    "answer": "França"
  },
  {
    "id": "Questão 801",
    "question": "Qual dessas opções NÃO é uma categoria de relatório enviado por mensagem?",
    "answer": "Coleta"
  },
  {
    "id": "Questão 802",
    "question": "Qual das seguintes plantas é visível no plano de fundo de Mulan e Cao Cao na tela do comandante?",
    "answer": "Bambu"
  },
  {
    "id": "Questão 803",
    "question": "Quais desses boosts funcionam em Desfiladeiro do Pôr do Sol?",
    "answer": "Capacidade de tropas de nível VIP"
  },
  {
    "id": "Questão 804",
    "question": "O Bolo Floresta Negra é uma famosa sobremesa europeia. Em que país fica a Floresta Negra de onde deriva o nome?",
    "answer": "Alemanha"
  },
  {
    "id": "Questão 805",
    "question": "Qual Chefe Ceroli tem poder sobre o gelo?",
    "answer": "Frida"
  },
  {
    "id": "Questão 806",
    "question": "No Desfiladeiro do Pôr do Sol, quantas tropas você pode enviar por vez?",
    "answer": "5"
  },
  {
    "id": "Questão 807",
    "question": "Qual dessas opções NÃO é uma das habilidades da Chefe Ceroli Astrid?",
    "answer": "Beijo da Língua Flamejante"
  },
  {
    "id": "Questão 808",
    "question": "Qual das seguintes condições NÃO era essencial para um Vizir, o funcionário público mais importante do faraó, no antigo Egito?",
    "answer": "Ter sangue real"
  },
  {
    "id": "Questão 809",
    "question": "Qual desses comandantes é careca?",
    "answer": "Ragnar Lodbrok"
  },
  {
    "id": "Questão 810",
    "question": "Qual decoração de criatura da mitologia grega os governandores podem construir em suas cidades?",
    "answer": "Pégaso"
  },
  {
    "id": "Questão 811",
    "question": "Qual das seguintes ações NÃO está disponível para um líder de aliança em Rise of Kingdoms?",
    "answer": "Sair da Aliança"
  },
  {
    "id": "Questão 812",
    "question": "Onde nasceu o Chefe Ceroli Torgny?",
    "answer": "Cidadela dos Bravos"
  },
  {
    "id": "Questão 813",
    "question": "Qual pirâmide é amplamente considerada a única maravilha sobrevivente do mundo antigo, preservada até hoje?",
    "answer": "Pirâmide de Quéops"
  },
  {
    "id": "Questão 814",
    "question": "Quantas tropas são recomendadas para destruir um Forte Bárbaro de Nv. 3?",
    "answer": "480.000 unidades de Nv. 3"
  },
  {
    "id": "Questão 815",
    "question": "Qual desses termos também foi usado pelos antigos egípcios para se referir a si mesmos?",
    "answer": "O rebanho de Rá"
  },
  {
    "id": "Questão 816",
    "question": "Como se chama o Xamã do Fogo de Karaku?",
    "answer": "Denko"
  },
  {
    "id": "Questão 817",
    "question": "Quantas experiência um comandante ganha com um Tomo do Conhecimento de nível 7?",
    "answer": "50.000"
  },
  {
    "id": "Questão 818",
    "question": "Quantas chaves estão incluídas no presente da aliança do Baú de Madeira?",
    "answer": "10"
  },
  {
    "id": "Questão 819",
    "question": "Qual desses comandantes usa um anel na mão?",
    "answer": "Rainha Tamar da Geórgia"
  },
  {
    "id": "Questão 820",
    "question": "Qual comandante tem a habilidade Beleza e sabedoria?",
    "answer": "Cleópatra VII"
  },
  {
    "id": "Questão 821",
    "question": "Qual tipo de tropa recebe um boost da decoração Lótus Oculto?",
    "answer": "Cavalaria"
  },
  {
    "id": "Questão 822",
    "question": "Qual é o maior lago do continente sul-americano?",
    "answer": "Lago Maracaibo"
  },
  {
    "id": "Questão 823",
    "question": "Que imagem está gravada na arma Martelo do Sol e da Lua?",
    "answer": "O sol"
  },
  {
    "id": "Questão 824",
    "question": "Qual oficial da aliança recebe +1% de boost de saúde para tropas?",
    "answer": "Enviado"
  },
  {
    "id": "Questão 825",
    "question": "Qual destes comandantes NÃO tem bigode ou outros pelos faciais?",
    "answer": "Alexandre, o Grande"
  },
  {
    "id": "Questão 826",
    "question": "Quando surgiu a clássica sobremesa inglesa pudim de caramelo?",
    "answer": "Meados do século 20"
  },
  {
    "id": "Questão 827",
    "question": "Em RoK, o Janízaro é uma unidade especial de qual civilização?",
    "answer": "Império Otomano"
  },
  {
    "id": "Questão 828",
    "question": "Qual destas NÃO é uma habilidade passiva do Comandante Minamoto no Yoshitsune?",
    "answer": "O Homem Digno"
  },
  {
    "id": "Questão 829",
    "question": "Qual tribo reivindica a posse da Floresta Takra, que deve ser atravessada para chegar ao Reino de Karaku?",
    "answer": "O clã Fúria de Sangue"
  },
  {
    "id": "Questão 830",
    "question": "Quantas Chaves de Ouro são concedidas ao Governandor com melhor classificação em cada temporada do Desfiladeiro do Pôr do Sol?",
    "answer": "5"
  },
  {
    "id": "Questão 831",
    "question": "Qual é a cor das flores frescas do Liceu da Sabedoria da civilização francesa?",
    "answer": "Vermelhas"
  },
  {
    "id": "Questão 832",
    "question": "Em que parte do Egito está localizada a Esfinge?",
    "answer": "O Planalto de Gizé"
  },
  {
    "id": "Questão 833",
    "question": "Na hierarquia de necessidades simplificada de Maslow, qual necessidade está no topo da pirâmide?",
    "answer": "Autorrealização"
  },
  {
    "id": "Questão 834",
    "question": "Qual Chefe Ceroli mora em um lugar conhecido como Floresta da Morte?",
    "answer": "Dekar"
  },
  {
    "id": "Questão 835",
    "question": "As pimentas são cultivadas há milênios. Elas surgiram em qual continente?",
    "answer": "As Américas"
  },
  {
    "id": "Questão 836",
    "question": "Qual é o número mínimo de Chaves de Prata que pode ser obtido em um pacote \"Tesouro da Sabedoria\"?",
    "answer": "2"
  },
  {
    "id": "Questão 837",
    "question": "Qual tribo de Chefe Ceroli viveu nos ermos congelados por várias gerações?",
    "answer": "Wafura"
  },
  {
    "id": "Questão 838",
    "question": "Quantos pontos são ganhos por unidade de Nv. 3 gravemente ferida/morta no segmento \"Estágio 5: Eliminação do Inimigo\" do evento \"O Governador Mais Poderoso\"?",
    "answer": "4"
  },
  {
    "id": "Questão 839",
    "question": "Qual desses deuses do antigo Egito também era um símbolo da autoridade real?",
    "answer": "Hórus"
  },
  {
    "id": "Questão 840",
    "question": "Qual comandante tem uma coroa com pedras preciosas de cor diferente dos demais?",
    "answer": "Rainha Tamar da Geórgia"
  },
  {
    "id": "Questão 841",
    "question": "Qual Chefe Ceroli trabalha ao lado de uma cobra?",
    "answer": "Dekar"
  },
  {
    "id": "Questão 842",
    "question": "Que tipo de terreno no mapa pode ser atravessado livremente por nossas tropas?",
    "answer": "Floresta"
  },
  {
    "id": "Questão 843",
    "question": "Qual faraó construiu a Pirâmide Curvada?",
    "answer": "Seneferu"
  },
  {
    "id": "Questão 844",
    "question": "O trabalho em qual dessas catedrais começou em Copenhague, no ano de 1877?",
    "answer": "Igreja de São Paulo"
  },
  {
    "id": "Questão 845",
    "question": "Qual conquista é desbloqueada ao aprimorar 2 hospitais para o Nv. 25?",
    "answer": "Disposto e Caloroso"
  },
  {
    "id": "Questão 846",
    "question": "Que letra é mostrada na decoração da Moeda da Sorte de Scolas?",
    "answer": "L"
  },
  {
    "id": "Questão 847",
    "question": "Qual destes NÃO é um tipo de wagyu japonês?",
    "answer": "Ronguhon Wagyu"
  },
  {
    "id": "Questão 848",
    "question": "Refeições prontas, como o macarrão instantâneo são muito populares. Onde os primeiros macarrões instantâneos apareceram?",
    "answer": "Japão"
  },
  {
    "id": "Questão 849",
    "question": "Qual privilégio é reservado para oficiais titulados (não oficiais normais)?",
    "answer": "A habilidade de verificar o status on-line de membros da aliança"
  },
  {
    "id": "Questão 850",
    "question": "Quais das seguintes construções da cidade PODEM ser atualizadas?",
    "answer": "Posto Comercial"
  },
  {
    "id": "Questão 851",
    "question": "Qual dessas recompensas NÃO será recebida pelo primeiro colocado na temporada do Desfiladeiro do Pôr do Sol?",
    "answer": "Escultura Luz estelar deslumbrante"
  },
  {
    "id": "Questão 852",
    "question": "Qual Chefe Ceroli protege a Torre ... ?",
    "answer": "Wafura"
  },
  {
    "id": "Questão 853",
    "question": "Qual Chefe Ceroli empunha uma adaga e um arco?",
    "answer": "Wafura"
  },
  {
    "id": "Questão 854",
    "question": "Quais tipos de tropas receberão um boost do tema de cidade Festa de Páscoa?",
    "answer": "Arqueria"
  },
  {
    "id": "Questão 855",
    "question": "De onde é o comandante Gaius Marius?",
    "answer": "Roma Antiga"
  },
  {
    "id": "Questão 856",
    "question": "Qual divindade da mitologia epípcia antiga era representada pelo obelisco?",
    "answer": "Rá"
  },
  {
    "id": "Questão 857",
    "question": "A escala de Scoville geramente é usada para avaliar a intensidade das pimentas, em que um valor maior denota mais ardor. Qual dessas pimentas é avaliada acima de 1 milhão na escala de Scoville?",
    "answer": "Pimenta da Alma"
  },
  {
    "id": "Questão 858",
    "question": "Qual destas é uma habilidade passiva do Comandante Tutemés III?",
    "answer": "Conquista de Mitani"
  },
  {
    "id": "Questão 859",
    "question": "Qual função de comandante fornece um boost de carga para as tropas?",
    "answer": "Capitão dos Suprmimentos"
  },
  {
    "id": "Questão 860",
    "question": "O estrategista militar Belisário serviu como guarda-costas pessoal de qual imperador em sua juventude?",
    "answer": "Justiniano I"
  },
  {
    "id": "Questão 861",
    "question": "Qual é o nível VIP necessário para comprar uma Escultura de Comandante Lendário com um desconto semanal na Loja VIP?",
    "answer": "Nv. 13"
  },
  {
    "id": "Questão 862",
    "question": "Qual a cor de tinta preferida pelas antigas famílias egípcias para as muralhas de suas casa?",
    "answer": "Branco"
  },
  {
    "id": "Questão 863",
    "question": "Quantos ursos polares aparecem no quadro de avatar Coração do Norte?",
    "answer": "3"
  },
  {
    "id": "Questão 864",
    "question": "Qual a capacidade de um Hospital de Nv. 15 (sem boosts)?",
    "answer": "29.000"
  },
  {
    "id": "Questão 865",
    "question": "Quais desses itens podem ser selecionados do Baú de Recurso Nível 3 \"Escolha um\"?",
    "answer": "150.000 de comida"
  },
  {
    "id": "Questão 866",
    "question": "Quais dessas plantas NÃO está disponível como construção decorativa?",
    "answer": "Árvore de Pêssego"
  },
  {
    "id": "Questão 867",
    "question": "Qual destas construções decorativas também é considerada um presságio de boa sorte na cultura chinesa?",
    "answer": "Dragão chinês"
  },
  {
    "id": "Questão 868",
    "question": "Adquirir o Comandante Guilherme I desbloqueia qual destas conquistas?",
    "answer": "Caminho da Glória"
  },
  {
    "id": "Questão 869",
    "question": "Qual a quantidade total de contribuições diárias necessária para entrar na classificação de contribuições diárias da aliança?",
    "answer": "10.000"
  },
  {
    "id": "Questão 870",
    "question": "Que ingedientes são usados para fazer \"zongzi\", um prato tradicional consumido na China durante o Festival do Barco do Dragão?",
    "answer": "Arroz glutinoso"
  },
  {
    "id": "Questão 871",
    "question": "Qual é a segunda maior nação constituinte do Reino Unido?",
    "answer": "Escócia"
  },
  {
    "id": "Questão 872",
    "question": "Após a abertura do Reino Perdido, que item você precisa gastar para se teletransportar de e para o Reino Perdido?",
    "answer": "Teleporte Aleatório"
  },
  {
    "id": "Questão 873",
    "question": "A catedral de Notre-Dame de Paris foi construída em que estilo?",
    "answer": "Gótico"
  },
  {
    "id": "Questão 874",
    "question": "Qual das seguintes NÃO é uma das habilidades de Keira?",
    "answer": "Sangue Indisciplinado"
  },
  {
    "id": "Questão 875",
    "question": "Qual dos seguintes tipos de bônus NÃO tem efeito na Arca de Osíris?",
    "answer": "Buffs de Runa"
  },
  {
    "id": "Questão 876",
    "question": "O ditado \"O Império no qual o Sol nunca se põe\" foi usado originalmente em referência ao império de qual país?",
    "answer": "Espanha"
  },
  {
    "id": "Questão 877",
    "question": "Qual das seguintes personalidades nasceu no mesmo ano que o cantor Luciano Pavarotti?",
    "answer": "Elvis Presley"
  },
  {
    "id": "Questão 878",
    "question": "Qual é o menor país insular do mundo?",
    "answer": "Nauru"
  },
  {
    "id": "Questão 879",
    "question": "Qual das seguintes afirmações sobre a Batalha de Baideng é falsa?",
    "answer": "Foi uma batalha entre a dinastia Tang e os Xiongnu"
  },
  {
    "id": "Questão 880",
    "question": "Em RoK, qual construção você pode usar para ver a história do seu reino?",
    "answer": "Monumento"
  },
  {
    "id": "Questão 881",
    "question": "Em RoK, qual dos itens a seguir é considerado um item de Boost?",
    "answer": "Escudo da Paz"
  },
  {
    "id": "Questão 882",
    "question": "Em RoK, qual desses comandantes NÃO é bom em liderar unidades de arqueiros?",
    "answer": "Saladino"
  },
  {
    "id": "Questão 883",
    "question": "Qual foi a primeira das três grandes batalhas travadas entre Alexandre, o Grande, e o Império Aquemênida?",
    "answer": "Batalha do Grânico"
  },
  {
    "id": "Questão 884",
    "question": "Qual das seguintes montanhas tem menos de 8.000 metros de altura?",
    "answer": "Chomo Lonzo"
  },
  {
    "id": "Questão 885",
    "question": "No Japão, qual fruta é conhecida como \"fruta da imortalidade\"?",
    "answer": "Tachibana"
  },
  {
    "id": "Questão 886",
    "question": "Qual era o nome do primeiro chimpanzé a ir para o espaço?",
    "answer": "Ham"
  },
  {
    "id": "Questão 887",
    "question": "Depois que os alunos do Liceu da Sabedoria terminam suas aulas, para qual prédio em sua cidade eles retornam?",
    "answer": "Academia"
  },
  {
    "id": "Questão 888",
    "question": "Atualmente, em qual galeria está a Mona Lisa?",
    "answer": "Louvre"
  },
  {
    "id": "Questão 889",
    "question": "Qual das alternativas a seguir NÃO é uma descrição precisa do antigo Reino de Kush?",
    "answer": "Não tinha linguagem e nem escrita próprios"
  },
  {
    "id": "Questão 890",
    "question": "Qual dos seguintes deuses é o patrono e protetor de Atenas na mitologia grega antiga?",
    "answer": "Atenas"
  },
  {
    "id": "Questão 891",
    "question": "Bangkok é a capital de qual país?",
    "answer": "Tailândia"
  },
  {
    "id": "Questão 892",
    "question": "Na mitologia, quem foi atingido pela flecha de chumbo de Eros?",
    "answer": "Dafne"
  },
  {
    "id": "Questão 893",
    "question": "Qual desses rios corre pela África?",
    "answer": "O Nilo"
  },
  {
    "id": "Questão 894",
    "question": "Qual dos seguintes buffs são recebidos ao evoluir a estrutura necessária até o nível 25?",
    "answer": "Bônus de velocidade de marcha de transporte"
  },
  {
    "id": "Questão 895",
    "question": "Qual é o maior país da América do Sul?",
    "answer": "Brasil"
  },
  {
    "id": "Questão 896",
    "question": "Qual das seguintes cidades é a capital da França?",
    "answer": "Paris"
  },
  {
    "id": "Questão 897",
    "question": "No estágio \"Coletar recursos\" do evento O Governador Mais Poderoso, quantos pontos você ganha por coletar 1 Gema?",
    "answer": "150"
  },
  {
    "id": "Questão 898",
    "question": "Qual das seguintes opções costuma ser disputada como fruta ou vegetal?",
    "answer": "Tomate"
  },
  {
    "id": "Questão 899",
    "question": "Que medida oficial tornou um crime dar a Martinho Lutero comida e abrigo?",
    "answer": "Édito de Worms"
  },
  {
    "id": "Questão 900 (idem 232)",
    "question": "\"Machu Picchu\" é uma relíquia notável de qual civilização?",
    "answer": "Os Incas"
  },
  {
    "id": "Questão 901",
    "question": "Qual das seguintes raças de gato é conhecida por não ter pelo?",
    "answer": "Sphynx"
  },
  {
    "id": "Questão 902",
    "question": "O lendário comandante da Dinastia Joseon, Yi Sun-sin, sacrificou a vida em que batalha famosa?",
    "answer": "Batalha de Noryang"
  },
  {
    "id": "Questão 903",
    "question": "Quantas teclas tem um piano moderno típico?",
    "answer": "88"
  },
  {
    "id": "Questão 904",
    "question": "Onde Napoleão Bonaparte foi exiliado após sua derrota em Waterloo?",
    "answer": "Santa Helena"
  },
  {
    "id": "Questão 905",
    "question": "Em RoK, qual desses comandantes NÃO carrega arco e flecha?",
    "answer": "Kusunoki Masashige"
  },
  {
    "id": "Questão 906",
    "question": "Em \"Crime e Castigo\", qual é o trabalho da primeira pessoa que Raskolnikov assassinou?",
    "answer": "Penhorista"
  },
  {
    "id": "Questão 907",
    "question": "Leonardo da Vinci foi aprendiz na oficina de quem?",
    "answer": "Andrea del Verrocchio"
  },
  {
    "id": "Questão 908",
    "question": "Quantos pontos existem em um tabuleiro Go padrão?",
    "answer": "19x19"
  },
  {
    "id": "Questão 909",
    "question": "Junto com Henri Matisse, qual desses artistas é considerado um dos fundadores do movimento fauvismo?",
    "answer": "André Derain"
  },
  {
    "id": "Questão 910",
    "question": "Qual é o número da camisa de Luka Modric no Real Madrid?",
    "answer": "10"
  },
  {
    "id": "Questão 911",
    "question": "Qual é o suposto local de nascimento da dança do ventre?",
    "answer": "Egito"
  },
  {
    "id": "Questão 912",
    "question": "Qual desses prêmios Nobel foi concedido a Marie Curie em 1903?",
    "answer": "Prêmio Nobel de Física"
  },
  {
    "id": "Questão 913",
    "question": "Durante o reinado de que imperador foi concluído o Coliseu Romano?",
    "answer": "Tito"
  },
  {
    "id": "Questão 914",
    "question": "Albert Einstein recebeu o Prêmio Nobel de Física de 1921 por qual descoberta?",
    "answer": "O efeito fotoelétrico"
  },
  {
    "id": "Questão 915",
    "question": "A \"Jornada das Telhas\" é considerada por alguns historiadores o marco do início da Revolução Francesa. Em qual cidade isso ocorreu?",
    "answer": "Grenoble"
  },
  {
    "id": "Questão 916",
    "question": "Quem fundou o xogunato Kamakura?",
    "answer": "Minamoto no Yoritomo"
  },
  {
    "id": "Questão 917",
    "question": "Em que nível a alíquota do imposto de transporte do Posto Comercial se torna 10%?",
    "answer": "24"
  },
  {
    "id": "Questão 918",
    "question": "Na guerra civil romana de 49 AEC, quem era o principal oponente de Júlio César?",
    "answer": "Cneu Pompeu Magno"
  },
  {
    "id": "Questão 919",
    "question": "Qual é o símbolo químico do antimônio?",
    "answer": "Sb"
  },
  {
    "id": "Questão 920",
    "question": "Qual desses personagem é de \"Vinte Mil Léguas Submarinas\"?",
    "answer": "Capitão Nemo"
  },
  {
    "id": "Questão 921",
    "question": "Qual é o apelido de Júlio César no Rise of Kingdoms?",
    "answer": "O Imperador Sem Coroa"
  },
  {
    "id": "Questão 922",
    "question": "Quem foi o primeiro astrônomo a calcular o limite de Roche?",
    "answer": "Édouard Roche"
  },
  {
    "id": "Questão 923",
    "question": "Quantos envios você precisa concluir no Fórum Estadual para abrir uma Comenda de Envio?",
    "answer": "15"
  },
  {
    "id": "Questão 924",
    "question": "Em RoK, qual é o apelido da comandante Constânça?",
    "answer": "Rainha da Sicília"
  },
  {
    "id": "Questão 925",
    "question": "Quem foi o pai de Aníbal?",
    "answer": "Hamilcar Barca"
  },
  {
    "id": "Questão 926",
    "question": "Quais sãos os dois corpos de água que o Canal de Suez conecta?",
    "answer": "Mar Mediterrâneo, Mar Vermelho"
  },
  {
    "id": "Questão 927",
    "question": "Qual é o bônus fornecido pelo tema da cidade lendária Fortaleza Congelada?",
    "answer": "Defesa de Infantaria +10%"
  },
  {
    "id": "Questão 928",
    "question": "Em qual país está Çatalhöyük?",
    "answer": "Turquia"
  },
  {
    "id": "Questão 929",
    "question": "Qual destas não é uma antiga civilização das Américas?",
    "answer": "Os sumérios"
  },
  {
    "id": "Questão 930",
    "question": "No evento Acadêmico Incomparável, quantas respostas você precisa acertar na Preliminar para se qualificar para o Intermediário?",
    "answer": "6"
  },
  {
    "id": "Questão 931",
    "question": "Que bônus é concedido a uma aliança que captura o Local Sagrado de Nível 2 \"Altar da Chama\"?",
    "answer": "Ataque de Tropas +3%"
  },
  {
    "id": "Questão 932",
    "question": "Em que ano o hipismo foi incluído pela primeira vez como esporte olímpico?",
    "answer": "Jogos Olímpicos de Paris, 1900"
  },
  {
    "id": "Questão 933",
    "question": "Qual escola de pintura é representada por Georges Seurat?",
    "answer": "Pontilhismo"
  },
  {
    "id": "Questão 934",
    "question": "Que civilização se desenvolveu entre os rios Tigre e Eufrates?",
    "answer": "Os Mesopotâmios"
  },
  {
    "id": "Questão 935",
    "question": "Quais dessas ações podem ser executadas por líderes de alianças e oficiais titulados, mas NÃO por oficiais não titulados?",
    "answer": "Inscrever-se na Arca de Osíris"
  },
  {
    "id": "Questão 936",
    "question": "Em que ano Alexandre Fleming descobriu a penicilina?",
    "answer": "1928"
  },
  {
    "id": "Questão 937",
    "question": "Quais dos seguintes personagens NÃO estão presentes na história \"Jornada ao Oeste\"?",
    "answer": "Terceira Irmã Hu"
  },
  {
    "id": "Questão 938",
    "question": "Em qual país o Grupo Carlsberg, fabricante de cervejas, foi fundado em 1847?",
    "answer": "Dinamarca"
  },
  {
    "id": "Questão 939",
    "question": "Quais são as dimensões da névoa removida por um item do Mapa do Reino?",
    "answer": "10x10"
  },
  {
    "id": "Questão 940",
    "question": "Na mitologia nórdica, os corvos Huginn e Muninn eram companheiros de qual deus?",
    "answer": "Odin"
  },
  {
    "id": "Questão 941",
    "question": "Com qual figura da mitologia grega Mary Shelley associou o monstro de Frankenstein?",
    "answer": "Prometeu"
  },
  {
    "id": "Questão 942",
    "question": "Qual é o nome real da sinfonia \"Leningrado\" de Dmitri Shostakovich?",
    "answer": "Sinfonia nº7 em dó maior"
  },
  {
    "id": "Questão 943",
    "question": "O poeta Fernando Pessoa ficou conhecido por escrever seus poemas como diferentes \"personagens\", que ele chamou de \"heterônimos\". Qual destes NÃO é um dos heterônimos que Pessoa utilizou?",
    "answer": "Francisco Norman"
  },
  {
    "id": "Questão 944",
    "question": "Quem é a consorte da divindade hindu Vishnu?",
    "answer": "Lakshmi"
  },
  {
    "id": "Questão 945",
    "question": "Qual é o maior planeta conhecido em nosso sistema solar?",
    "answer": "Júpiter"
  },
  {
    "id": "Questão 946",
    "question": "Para desbloquear a conquista \"Trilha de Huarong\", você deve usar Guan Yu para derrotar uma tropa liderada por qual dos seguintes comandantes?",
    "answer": "Cao Cao"
  },
  {
    "id": "Questão 947",
    "question": "Qual dos seguintes comandantes da RoK foi o único governante na história a derrotar Ciro, o Grande, em uma grande batalha?",
    "answer": "Tomyris"
  },
  {
    "id": "Questão 948",
    "question": "Qual dessas cidades está localizada na América do Sul?",
    "answer": "Buenos Aires"
  },
  {
    "id": "Questão 949",
    "question": "Em 1970, uma missão Apolo tentou pousar na lua. Devido a um problema técnico, só conseguiu orbitar a lua e retornar à Terra. Qual era o nome da missão?",
    "answer": "Apollo 13"
  },
  {
    "id": "Questão 950",
    "question": "Qual destes comandantes do RoK é de Ceroli?",
    "answer": "Keira"
  },
  {
    "id": "Questão 951",
    "question": "Qual das seguintes constelações tem a forma de uma coroa?",
    "answer": "Coroa do Norte"
  },
  {
    "id": "Questão 952",
    "question": "Usando uma tropa liderada por Júlio César e Cleópatra VII, qual das seguintes ações desbloqueará a conquista \"Desejos Imortais\"?",
    "answer": "Atacar uma cidade"
  },
  {
    "id": "Questão 953",
    "question": "O Colosso de Rodes representa qual deus do sol? O Colosso de Rodes representa qual deus grego?",
    "answer": "Hélio"
  },
  {
    "id": "Questão 954",
    "question": "A \"Marcha da Independência\" e o hino nacional de qual pais?",
    "answer": "R:Turquia"
  },
  {
    "id": "Questão 955",
    "question": "Diego Velázquez, o pintor da obra realista Retrato do Papa Inocêncio X, era de qual país?",
    "answer": "Espanha"
  },
  {
    "id": "Questão 956",
    "question": "O Lago General Carrera se origina nas geleiras dos Andes. Quais são os dois países que fazem fronteira com o lago?",
    "answer": "Argentina e Chile"
  },
  {
    "id": "Questão 957",
    "question": "Quem era o deus grego e trácio do vinho?",
    "answer": "Dioniso"
  },
  {
    "id": "Questão 958",
    "question": "Quem foi o pai do rei franco Pepino, o Breve?",
    "answer": "Carlos Martel"
  },
  {
    "id": "Questão 959",
    "question": "Onde nasceu o compositor Wolfgang Amadeus Mozart?",
    "answer": "Salzburgo (Áustria)"
  },
  {
    "id": "Questão 960",
    "question": "Qual continente foi o berço da civilização Maia?",
    "answer": "As Américas"
  },
  {
    "id": "Questão 961",
    "question": "A pintura de Sandro Botticelli \"Vênus e Marte\" é famosa por suas cores vivas e belas figuras. Em qual galeria esta pintura está alojada no momento?",
    "answer": "Na National Gallery em Londres (Trafalgar Square)"
  },
  {
    "id": "Questão 962",
    "question": "Para qual formação é o armamento \"Tambor de Guerra Imperial\"?",
    "answer": "V (because of the tower)"
  },
  {
    "id": "Questão 963",
    "question": "A decoração da cidade \"Portão de Ishtar\" é uma homenagem a qual das seguintes civilizações?",
    "answer": "Babilônia"
  },
  {
    "id": "Questão 964",
    "question": "Em RoK, qual comandante tem o apelido de \"Rainha da Sicília\"?",
    "answer": "Constânça"
  },
  {
    "id": "Questão 965",
    "question": "Qual é o efeito do acessório \"Vingança\"?",
    "answer": "Dano de Contra-ataque +8%"
  },
  {
    "id": "Questão 966",
    "question": "Na página VISUALIZAÇÃO DO COMANDANTE, que buffs os comandantes que atuam como \"Guarda de Ferro\" recebem?",
    "answer": "Saúde das Tropas +1%"
  },
  {
    "id": "Questão 967",
    "question": "Quem é o rei dos deuses na mitologia grega?",
    "answer": "Zeus"
  },
  {
    "id": "Questão 968",
    "question": "As Dunas de Areia Cantantes em Dunhuang, na China, são conhecidas por fazer um som alto de bateria sempre que o vento sopra. De que deserto elas fazem parte?",
    "answer": "Deserto de Kumtag"
  },
  {
    "id": "Questão 969",
    "question": "Qual é a maior cordilheira continental da Terra?",
    "answer": "Os Andes"
  },
  {
    "id": "Questão 970",
    "question": "Qual filme ganhou Melhor Filme no primeiro Oscar?",
    "answer": "Asas"
  },
  {
    "id": "Questão 971",
    "question": "A casa de leilões Sotheby's foi fundada em 1744 em qual cidade inglesa?",
    "answer": "Londres"
  },
  {
    "id": "Questão 973",
    "question": "Qual novo método de construção de colunas na Roma antiga foi baseado nos três principais estilos gregos?",
    "answer": "A coluna toscana"
  },
  {
    "id": "Questão 974",
    "question": "Qual dessas esculturas foi obra do antigo escultor grego Fídias?",
    "answer": "Estátua de Zeus em Olímpia"
  },
  {
    "id": "Questão 975",
    "question": "Qual destes deuses NÃO é filho de Zeus na mitologia grega?",
    "answer": "Hera"
  },
  {
    "id": "Questão 976",
    "question": "Qual é a capacidade de tropas reunidas padrão quando seu castelo está no nível 25?",
    "answer": "2 milhões"
  },
  {
    "id": "Questão 977",
    "question": "A Porta dos Leões é a maior escultura pré-histórica sobrevivente no mar Egeu. Onde ela está localizada?",
    "answer": "Micenas"
  },
  {
    "id": "Questão 978",
    "question": "Qual dessas habilidades ativas pertence a Carlos Martel?",
    "answer": "Escudo de Francia"
  },
  {
    "id": "Questão 979",
    "question": "Qual o nível da sua Prefeitura para usar o Frenesi de Guerra?",
    "answer": "10"
  },
  {
    "id": "Questão 980",
    "question": "Qual desses filósofos não era um defensor da escola de filosofia do cinismo?",
    "answer": "Sócrates"
  },
  {
    "id": "Questão 981",
    "question": "Qual desses eventos marca o início do domínio romano sobre a Grécia?",
    "answer": "Batalha de Corinto"
  },
  {
    "id": "Questão 982",
    "question": "Que antigo filosofo grego estabeleceu as primeiras ideias do atomismo?",
    "answer": "Demócrito"
  },
  {
    "id": "Questão 983",
    "question": "Os Jogos Olímpicos da Antiguidade era realizados a cada 4 anos em Olímpia, no sudoeste da Grécia. Em que ano se acredita que eles começaram?",
    "answer": "776 AEC"
  },
  {
    "id": "Questão 984",
    "question": "Quem é o \"Deus da Guerra\" na mitologia grega antiga?",
    "answer": "Ares"
  },
  {
    "id": "Questão 985",
    "question": "Quem escreveu a \"História da Guerra do Peloponeso\", um relato histórico da guerra titular? Quem foi o autor da História da Guerra do Peloponeso?",
    "answer": "Tucídides"
  },
  {
    "id": "Questão 986",
    "question": "Qual dessas peças NÃO foi escrita pelo antigo escritor de tragédias grego Eurípides?",
    "answer": "Antígona"
  },
  {
    "id": "Questão 987",
    "question": "Qual é o nome do santuário mais íntimo de um antigo templo grego, acessível apenas aos membros do sacerdócio?",
    "answer": "Ádito"
  },
  {
    "id": "Questão 988",
    "question": "Qual destas não é uma das Três Górgonas do mito grego?",
    "answer": "Perga"
  },
  {
    "id": "Questão 989",
    "question": "Quanto tempo dura o aumento de \"Expansão Básica do Exército\"?",
    "answer": "4h"
  },
  {
    "id": "Questão 990",
    "question": "Na mitologia grega, quem é o herói conhecido por roubar o fogo dos deuses e entregá-lo à humanidade?",
    "answer": "Prometeu"
  },
  {
    "id": "Questão 991",
    "question": "Quem escreveu \"História dos Animais\"?",
    "answer": "Aristóteles"
  },
  {
    "id": "Questão 992",
    "question": "Qual das seguintes escolas de filosofia NÃO visa alcançar a \"ataraxia\"?",
    "answer": "Peripatética"
  },
  {
    "id": "Questão 993",
    "question": "Qual dessas cidades costuma ser considerada o berço da civilização ocidental e o berço da democracia?",
    "answer": "Atenas"
  },
  {
    "id": "Questão 994",
    "question": "Qual matemático grego antigo usou o método da exaustão para calcular a área de um círculo?",
    "answer": "Arquimedes"
  },
  {
    "id": "Questão 995",
    "question": "Segundo a mitologia grega, quais dois deuses se transformaram no \"peixe\" no signo de Peixes?",
    "answer": "Afrodite e Eros"
  },
  {
    "id": "Questão 996",
    "question": "Que evento marcou o início do período helenístico?",
    "answer": "A morte de Alexandre, O Grande"
  },
  {
    "id": "Questão 997",
    "question": "Qual dos seguintes NÃO é um dos destinos da mitologia grega?",
    "answer": "Urd"
  },
  {
    "id": "Questão 998",
    "question": "Quem é o Deus do Sono da mitologia grega antiga?",
    "answer": "Hipnos"
  },
  {
    "id": "Questão 999",
    "question": "No épico homérico \"A ilíada\", qual das seguintes deusas NÃO fez parte da competição pelo Pomo da Discórdia?",
    "answer": "Artemis"
  },
  {
    "id": "Questão 1000",
    "question": "A ajuda da aliança NÃO pode acelerar quais das seguintes atividades?",
    "answer": "Treinamento da tropa"
  },
  {
    "id": "Questão 1001",
    "question": "Qual filósofo escreveu a \"Utopia\"?",
    "answer": "Platão"
  },
  {
    "id": "Questão 1002",
    "question": "Qual desses antigos dramaturgos gregos é considerado \"o pai da tragédia\"?",
    "answer": "Èsquilo"
  },
  {
    "id": "Questão 1003",
    "question": "Qual dessas opções NÃO é um detalhamento da tecnologia de aliança?",
    "answer": "Militar"
  },
  {
    "id": "Questão 1004",
    "question": "Qual dramaturgo grego antigo escreveu a famosa tragédia \"Èdipo Rei\"?",
    "answer": "Sófocles"
  },
  {
    "id": "Questão 1005",
    "question": "Qual destes NÃO foi um poeta grego?",
    "answer": "Adônis"
  },
  {
    "id": "Questão 1006",
    "question": "Qual filósofo criou o \"paradoxo da flecha\"?",
    "answer": "Zenão de Eleia"
  },
  {
    "id": "Questão 1007",
    "question": "Qual destas opções representa um dos quatro elementos fundamentais da natureza de acordo com muitos filósofos gregos antigos?",
    "answer": "Vento"
  },
  {
    "id": "Questão 1008",
    "question": "Na mitologia grega, qual herói montou o cavalo voador Pégaso?",
    "answer": "Belerofonte"
  },
  {
    "id": "Questão 1009",
    "question": "Qual desses antigos filósofos gregos NÃO participou da discussão sobre justiça na República de Platão?",
    "answer": "Protágonas"
  },
  {
    "id": "Questão 1010",
    "question": "A quem foi dedicado o Partenon?",
    "answer": "Atena"
  },
  {
    "id": "Questão 1011",
    "question": "\"Conhece-te a ti mesmo\" era um aforismo amplamente conhecido de qual país?",
    "answer": "Grécia Antiga"
  },
  {
    "id": "Questão 1012",
    "question": "Na \"República\", o que Platão identifica como a \"forma mais elevada\"?",
    "answer": "O Bom"
  },
  {
    "id": "Questão 1013",
    "question": "Qual a cor da vela que Teseu usou em seu navio para indicar a seu pai, Egeu, que havia matado com sucesso o Minotauro?",
    "answer": "Branco"
  },
  {
    "id": "Questão 1014",
    "question": "Qual era o nome da criatura que atraía os marinheiros com sua voz celestial na mitologia grega?",
    "answer": "Sereia"
  },
  {
    "id": "Questão 1015",
    "question": "Qual das seguintes opções NÃO foi incluída nas Olímpiadas de Verão, sediadas em Atenas, em 1896?",
    "answer": "Basquete"
  },
  {
    "id": "Questão 1016",
    "question": "Qual era o nome do antigo deus grego do vinho?",
    "answer": "Dioniso"
  },
  {
    "id": "Questão 1017",
    "question": "Quem é a deusa grega da noite?",
    "answer": "Nix"
  },
  {
    "id": "Questão 1018",
    "question": "Qual dessas não é uma habilidade do general Ceroli Keira?",
    "answer": "O Camaleão Vermelho"
  },
  {
    "id": "Questão 1019",
    "question": "Qual capítulo das Crônicas do Reino concede a conquista \"Explorador Eterno\" caso toda a névoa seja explorada antes do fim do capítulo?",
    "answer": "A Longa Paz"
  },
  {
    "id": "Questão 1020",
    "question": "O período após a queda da civilização micênica e antes do nascimento das cidades-estado gregas é conhecido como Idade das Trevas grega. Qual dessas obras foi escrita nessa época?",
    "answer": "A Odisseia"
  },
  {
    "id": "Questão 1021",
    "question": "Qual poeta escreveu \"Teogonia\", que descreve as origens e a genealogia dos deuses gregos?",
    "answer": "Hesíodo"
  },
  {
    "id": "Questão 1022",
    "question": "O épico grego \"A Odisseia\" narra o retorno do herói Ulisses da guerra. Onde era sua terra natal?",
    "answer": "Itaca"
  },
  {
    "id": "Questão 1023",
    "question": "Na Grécia antiga, quem era a alta sacerdotisa do Templo de Apolo em Delfos?",
    "answer": "a Pítia"
  },
  {
    "id": "Questão 1024",
    "question": "Qual desses antigos filósofos gregos NÃO participou da discussão sobre justiça na Republica de Platão?",
    "answer": "Polemarco"
  },
  {
    "id": "Questão 1025",
    "question": "Quem saiu vencedor da \"Batalha de Hastings\"?",
    "answer": "Guilherme, o Conquistador"
  },
  {
    "id": "Questão 1026",
    "question": "Qual a montanha mais alta da África?",
    "answer": "Monte Kilimajaro"
  },
  {
    "id": "Questão 1027",
    "question": "Em que ano foi lançada a sonda Tianwen-1 Mars?",
    "answer": "2020"
  },
  {
    "id": "Questão 1028",
    "question": "Qual dos seguintes é o segundo maior delta de rio da Europa?",
    "answer": "Delta do Danúbio"
  },
  {
    "id": "Questão 1029",
    "question": "Na Tábua de Esmeralda, Hermes Trismegisto afirma possuir \"três partes da sabedoria de todo o mundo\". Qual destas NÃO é uma das três partes?",
    "answer": "Transfiguração"
  },
  {
    "id": "Questão 1030",
    "question": "Graças a grandes depósitos de bórax e pigmento de algas locais, a Laguna Colorada é uma paisagem fantástica de vermelho e branco. Em que país ela está localizada?",
    "answer": "Bolívia"
  },
  {
    "id": "Questão 1031",
    "question": "A roteirista Marguerite Duras é conhecida por escrever o filme \"Hiroshima mon amour\", Onde ela nasceu?",
    "answer": "Vietnã"
  },
  {
    "id": "Questão 1032",
    "question": "Qual dessas pessoas não ganhou um Prêmio Nobel de Física em 2022?",
    "answer": "Karl Barry Sharpless"
  },
  {
    "id": "Questão 1033",
    "question": "Em Macbeth de Shakespeare, o personagem principal mata o rei Duncan da Escócia. Qual é o nome do filho mais velho de Duncan?",
    "answer": "Malcolm"
  },
  {
    "id": "Questão 1034",
    "question": "De que nacionalidade era Miguel de Cervantes, autor de \"Dom Quixote\"?",
    "answer": "Espanhola"
  },
  {
    "id": "Questão 1035",
    "question": "\"Ru\" é um dos tipos mais famosos de cerâmica chinesa, conhecida por seu delicado esmalte azul claro. De qual dinastia ela se originou?",
    "answer": "Song"
  },
  {
    "id": "Questão 1036",
    "question": "Qual é o metal alcalino-terroso mais pesado?",
    "answer": "Rádio"
  },
  {
    "id": "Questão 1037",
    "question": "Para cada 1 unidade que você treina em sua cidade, quantas unidades de expedição você recebe no modo Expedição?",
    "answer": "1"
  },
  {
    "id": "Questão 1038",
    "question": "Qual dos itens a seguir pode ser usado para aprimorar as habilidades de Comandante?",
    "answer": "Esculturas de Comandante"
  },
  {
    "id": "Questão 1039",
    "question": "No Japão, os portões \"torii\" costumam ser colocados na entrada de quais construções?",
    "answer": "Santuários"
  },
  {
    "id": "Questão 1040",
    "question": "Qual dos seguintes NÃO é uma dança típica?",
    "answer": "Sumô"
  },
  {
    "id": "Questão 1041",
    "question": "Qual dos seguintes peixes atrai suas presas usando bioluminescência?",
    "answer": "Peixe-pescador"
  },
  {
    "id": "Questão 1042",
    "question": "Que planeta no sistema solar está mais perto do Sol?",
    "answer": "Mercúrio"
  },
  {
    "id": "Questão 1043",
    "question": "No RoK, qual capítulo das Crônicas do Reino exige a exploração completa de todos os blocos de névoa do reino?",
    "answer": "A Longa Paz"
  },
  {
    "id": "Questão 1044",
    "question": "Qual destas foi a primeira estação espacial do mundo?",
    "answer": "Salyut 1"
  },
  {
    "id": "Questão 1045",
    "question": "Muitas figuras históricas lutaram na terceira cruzada, Qual dos líderes abaixo morreu neste movimento militar?",
    "answer": "Frederico Barba Ruiva"
  },
  {
    "id": "Questão 1046",
    "question": "Qual dos métodos a seguir NÃO aumentara a velocidade de pesquisa da sua academia?",
    "answer": "Tornar-se a Justiça do seu reino"
  },
  {
    "id": "Questão 1047",
    "question": "No Rok, qual tecnologia e pré-requisito para a tecnologia militar Fitoterapia?",
    "answer": "Camuflagem"
  },
  {
    "id": "Questão 1048",
    "question": "Que recurso é necessário para viajar no Fórum Estadual?",
    "answer": "Pontos de Ação"
  },
  {
    "id": "Questão 1049",
    "question": "No RoK, qual comandante tem o título \"Amado de Thoth\"?",
    "answer": "Tutemés III"
  },
  {
    "id": "Questão 1050",
    "question": "Quem foi o diretor do jogo premiado como Jogo do Ano no Game Awards 2022?",
    "answer": "Hidetaka Miyazaki"
  },
  {
    "id": "Questão 1051",
    "question": "No RoK, qual das seguintes decorações precisa ser comprada com Gemas?",
    "answer": "Vaso"
  },
  {
    "id": "Questão 1052",
    "question": "Quem é o deus hindu da destruição, também conhecido como \"dançarino cósmico\"?",
    "answer": "Shiva"
  },
  {
    "id": "Questão 1053",
    "question": "O Panteão foi o local de sepultamento de muitos artistas importantes desde o Renascimento. Qual dos seguintes artistas foi enterrado lá?",
    "answer": "Raphael"
  },
  {
    "id": "Questão 1054",
    "question": "Qual destas é uma das Habilidades Ativas de Diaochan?",
    "answer": "Dança do Caos"
  },
  {
    "id": "Questão 1055",
    "question": "A bandeira de que país tem o recorde mundial de ser a bandeira nacional mais antiga usada?",
    "answer": "Dinamarca"
  },
  {
    "id": "Questão 1056",
    "question": "Qual dos seguintes impérios NÃO participou da Batalha dos Três Imperadores (também conhecida como Batalha de Austerlitz)?",
    "answer": "O Império Persa"
  },
  {
    "id": "Questão 1057",
    "question": "Em que país ocorreu nasce o famoso revolucionário e estrategista militar Simón Bolívar?",
    "answer": "Venezuela"
  },
  {
    "id": "Questão 1058",
    "question": "Em que ano Mark Zuckerberg criou o Facebook?",
    "answer": "2004"
  },
  {
    "id": "Questão 1059",
    "question": "Qual desses comandantes é frequentemente descrito como tendo sobrevivido a 57 combates sem uma única derrota?",
    "answer": "Honda Tadakatsu"
  },
  {
    "id": "Questão 1060",
    "question": "Qual é a capital da Escócia?",
    "answer": "Edimburgo"
  },
  {
    "id": "Questão 1061",
    "question": "No evento \"O Governador Mais Poderoso\", qual é a classificação mínima que você precisa alcançar para receber 10 esculturas de comandante do evento?",
    "answer": "15º"
  },
  {
    "id": "Questão 1062",
    "question": "Em 1582, Oda Nobunaga foi traído e emboscado por seu general Akechi Mitsuhide. Onde isso ocorreu?",
    "answer": "Templo de Honnō-Ji em Kyoto"
  },
  {
    "id": "Questão 1063",
    "question": "Dos seguintes, qual é o mais provável de ter levado diretamente à Idade do Bronze?",
    "answer": "O bronze é mais duro e durável que outros metais disponíveis na época"
  },
  {
    "id": "Questão 1064",
    "question": "Qual é a temperatura ideal para assar um frango no barril quente de um canhão otomano?",
    "answer": "200 ºC"
  },
  {
    "id": "Questão 1065",
    "question": "Qual é a meia-vida do Iodo-129, um isótopo radiotivo produzido por reatores nucleares?",
    "answer": "15,7 milhões de anos"
  },
  {
    "id": "Questão 1066",
    "question": "Durante um eclipse solar, o objeto celestial que fica entre o Sol e a Terra é:",
    "answer": "A Lua"
  },
  {
    "id": "Questão 1067",
    "question": "Quantos jogadores existem no jogo de tabuleiro Go?",
    "answer": "2"
  },
  {
    "id": "Questão 1068",
    "question": "As pirâmides maias foram feitas de quê?",
    "answer": "Pedra"
  },
  {
    "id": "Questão 1069",
    "question": "As atividades físicas diárias do povo maia NÃO incluíam:",
    "answer": "Arremesso de pinguim"
  },
  {
    "id": "Questão 1070",
    "question": "Quem escreveu o romance \"Declínio de um Homem\"?",
    "answer": "Osamu Dazai"
  },
  {
    "id": "Questão 1071",
    "question": "Quais destes itens não podem ser obtidos num Baú de Equipamentos?",
    "answer": "Tomos de Conhecimento"
  },
  {
    "id": "Questão 1072",
    "question": "Quem foi o pai de Edward de Woodstock?",
    "answer": "Eduardo III"
  },
  {
    "id": "Questão 1073",
    "question": "Qual das seguintes não é um dos Destinos da mitologia nórdica?",
    "answer": "Karma"
  },
  {
    "id": "Questão 1074",
    "question": "Qual destas opções é o museu de arte mais visitado do mundo nos últimos anos?",
    "answer": "Louvre"
  },
  {
    "id": "Questão 1075",
    "question": "A Peste de Justiniano de 541-549 foi o primeiro surto da primeira pandemia de peste. Que outro grande estava ocorrendo no Império Romano do Oriente naquela época?",
    "answer": "A Guerra Gótica"
  },
  {
    "id": "Questão 1076",
    "question": "Em qual guerra norte-americana foi emitida a \"Proclamação de Emancipação\"?",
    "answer": "Guerra Civil"
  },
  {
    "id": "Questão 1077",
    "question": "Qual é o formato de um gol de futebol quando visto de frente?",
    "answer": "Um retângulo"
  },
  {
    "id": "Questão 1078",
    "question": "Em RoK, qual das habilidades de Sun Tzu é melhorada por sua habilidade de especialidade?",
    "answer": "Arte da Guerra"
  },
  {
    "id": "Questão 1079",
    "question": "Em RoK, há uma estrada pavimentada com tijolos dourados que pode ser adquirida por 100 Gemas. Como ela se chama?",
    "answer": "Estrada do Rei"
  },
  {
    "id": "Questão 1080",
    "question": "Os métodos de mitigação da desertificação NÃO incluem:",
    "answer": "Superexploração das águas subterrâneas"
  },
  {
    "id": "Questão 1081",
    "question": "Na mitologia nórdica, a quem pertence o martelo Mjölnir?",
    "answer": "Thor"
  },
  {
    "id": "Questão 1082",
    "question": "Qual desses grupos étnicos chineses é conhecido por beber kumis, uma bebida feita com leite de égua fermentado?",
    "answer": "Mongóis"
  },
  {
    "id": "Questão 1083",
    "question": "Em RoK, qual é o número máximo de minas de ouro que um jogador pode construir?",
    "answer": "4"
  },
  {
    "id": "Questão 1084",
    "question": "Qual dessas obras não se passa durante a Guerra da Tróia?",
    "answer": "Antígona"
  },
  {
    "id": "Questão 1085",
    "question": "Em que continente está localizado Benin?",
    "answer": "África"
  },
  {
    "id": "Questão 1086",
    "question": "Quem era responsável por conduzir bravos guerreiros do Valhalla após a morte na mitologia nórdica?",
    "answer": "Valquírias"
  },
  {
    "id": "Questão 1087",
    "question": "Qual destas NÃO é uma etapa típica do tratamento de esgoto?",
    "answer": "Descarga"
  },
  {
    "id": "Questão 1088",
    "question": "Quando alguém pisa em uma casca de banana calçando sapatos, o coeficiente de atrito entre o sapato e a casca de banana é de:",
    "answer": "0,07"
  },
  {
    "id": "Questão 1089",
    "question": "Em RoK, qual das seguintes NÃO é uma das habilidades de Mulan?",
    "answer": "Coração Inteligente"
  },
  {
    "id": "Questão 1090",
    "question": "Quem mata Odin, o rei dos deuses, durante o Ragnarok na mitologia nórdica?",
    "answer": "Fenrir"
  },
  {
    "id": "Questão 1091",
    "question": "Em que país nasceu Botticelli, pintor de O Nascimento de Vênus?",
    "answer": "Itália"
  },
  {
    "id": "Questão 1092",
    "question": "Qual dessas cidades NÃO fica na Ásia?",
    "answer": "Melbourne"
  },
  {
    "id": "Questão 1093",
    "question": "Li Xin, o ancestral do \"General Voador\" Li Guang, era um general de qual estado durante o período dos Reinos Combatentes da história chinesa?",
    "answer": "Qin"
  },
  {
    "id": "Questão 1094",
    "question": "Dentre as fossas oceânicas conhecidas, qual é a mais profunda do mundo?",
    "answer": "A Fossa das Marianas"
  },
  {
    "id": "Questão 1095",
    "question": "Qual foi o único presidente dos Estados Unidos que serviu mais do que dois mandatos?",
    "answer": "Franklin D. Roosevelt"
  },
  {
    "id": "Questão 1096",
    "question": "De acordo com a cronologia Maia, o Período Pré-Clássico Tardio se enquadra em:",
    "answer": "1 A.C. a 159 D.C."
  },
  {
    "id": "Questão 1097",
    "question": "Na fábula \"Os Músicos de Bremen\", dos Irmãos Grimm, um grupo de animais viaja para Bremen em busca de uma carreira musical. Qual dos seguintes animais NÃO faz parte do grupo?",
    "answer": "Porco"
  },
  {
    "id": "Questão 1098",
    "question": "As Cataratas do Iguaçu ficam na fronteira entre quais países?",
    "answer": "Brasil e Argentina"
  },
  {
    "id": "Questão 1099",
    "question": "Qual destas figuras históricas jamais se envolveu com a medicina?",
    "answer": "Justiniano"
  },
  {
    "id": "Questão 1100",
    "question": "Qual destes países modernos NÃO está localizado no território da civilização maia?",
    "answer": "República Dominicana"
  },
  {
    "id": "Questão 1101",
    "question": "Em RoK, o que você tem que fazer para concluir a missão \"Espada do Rei\"?",
    "answer": "Recrutar 200 Unidades de Infantaria"
  },
  {
    "id": "Questão 1102",
    "question": "Na mitologia maia, quantos níveis existem no céu e no submundo combinados?",
    "answer": "22"
  },
  {
    "id": "Questão 1103",
    "question": "Qual runa do Futhark representa Tyr, o deus da guerra e da justiça na mitologia germânica?",
    "answer": "Tiwaz"
  },
  {
    "id": "Questão 1104",
    "question": "Qual das árvores a seguir é comum em ecossistemas boreais?",
    "answer": "Abeto"
  },
  {
    "id": "Questão 1105",
    "question": "De acordo com a World Athletics, qual destes NÃO é um peso de disco internacional oficial?",
    "answer": "1,25 kg"
  },
  {
    "id": "Questão 1106",
    "question": "Qual dos seguintes eventos ocorreu na América do Norte durante os Loucos Anos Vinte?",
    "answer": "Início da publicação da revista \"Weird Tales\""
  },
  {
    "id": "Questão 1107",
    "question": "Qual das seguintes regiões é o habitat principal dos ursos polares?",
    "answer": "Círculo Ártico"
  },
  {
    "id": "Questão 1108",
    "question": "Que comandante é conhecida como a Dama dos Mércios?",
    "answer": "AEthelflaed"
  },
  {
    "id": "Questão 1109",
    "question": "Quem dirigiu o filme \"Primavera Numa Pequena Cidade\"?",
    "answer": "Fei Mu"
  },
  {
    "id": "Questão 1110",
    "question": "Nos séculos 16 a 17, que doença os famosos \"médicos da peste\" mascarados de pássaros tratavam?",
    "answer": "Praga bubônica"
  },
  {
    "id": "Questão 1111",
    "question": "Em RoK, qual dos seguintes armamentos pode ser usado com a formação em arco?",
    "answer": "Emblema do Norte"
  },
  {
    "id": "Questão 1112",
    "question": "Qual dos seguintes órgãos faz parte do sistema respiratório humano?",
    "answer": "Pulmões"
  },
  {
    "id": "Questão 1113",
    "question": "Em RoK, qual comandante pode afastar os buffs de ataque do inimigo?",
    "answer": "Amanitore"
  },
  {
    "id": "Questão 1114",
    "question": "Qual dos seguintes NÃO é um jogo de bola?",
    "answer": "Esgrima"
  },
  {
    "id": "Questão 1115",
    "question": "Quem ordenou a produção do manuscrito civil popularmente conhecido como Livro do Juízo Final?",
    "answer": "Guilherme I"
  },
  {
    "id": "Questão 1116",
    "question": "Como é chamada a habilidade de especialização do Comandante Cao Cao?",
    "answer": "Imperador Wu de Wei"
  },
  {
    "id": "Questão 1117",
    "question": "Em que país misterioso Stonehenge está localizado?",
    "answer": "Reino Unido"
  },
  {
    "id": "Questão 1118",
    "question": "Em RoK, qual é a cor da bainha de Matilda de Flanders?",
    "answer": "Azul"
  },
  {
    "id": "Questão 1119",
    "question": "Qual dos seguintes animais estava na bandeira imperial do Império Inca?",
    "answer": "Cobra"
  },
  {
    "id": "Questão 1120",
    "question": "Qual foi o primeiro filme dirigido por Satoshi Kon?",
    "answer": "Perfect Blue"
  },
  {
    "id": "Questão 1121",
    "question": "Durante a fusao nuclear, qual dos seguintes elementos produz menos energia do que absorve?",
    "answer": "Ferro"
  },
  {
    "id": "Questão 1122",
    "question": "Qual dos seguintes treinadores levou seu time a 13 títulos da Liga de Futebol Inglesa?",
    "answer": "Alex Ferguson"
  },
  {
    "id": "Questão 1123",
    "question": "Em que continente estava localizado o Império Inca?",
    "answer": "América do Sul"
  },
  {
    "id": "Questão 1124",
    "question": "Uma cratera no outro lado da Lua recebeu o nome de um oficial chines que foi (supostamente) a primeira pessoa a viajar para o espaço. Qual era o nome dele?",
    "answer": "Wan Hu"
  },
  {
    "id": "Questão 1125",
    "question": "Qual dos seguintes seres vivos são carnívoros?",
    "answer": "Libélulas"
  },
  {
    "id": "Questão 1126",
    "question": "O Mar de Aral já foi o quarto maior lago do mundo, mas desde então praticamente secou. Onde ele está localizado?",
    "answer": "Ásia Central"
  },
  {
    "id": "Questão 1127",
    "question": "Qual destas é uma descrição incorreta da \"Batalha de Poitiers\"?",
    "answer": "A campanha aconteceu durante a Primeira Guerra Mundial"
  },
  {
    "id": "Questão 1128",
    "question": "Na mitologia grega, qual juiz dos mortos era responsável por dar o voto decisivo em todas as almas?",
    "answer": "Minos"
  },
  {
    "id": "Questão 1129",
    "question": "Qual é o slogan da fabricante de armas Heckler & Koch?",
    "answer": "\"Sem concessões!\""
  },
  {
    "id": "Questão 1130",
    "question": "Qual clube ganhou mais títulos da Liga de Futebol Inglesa?",
    "answer": "Manchester United"
  },
  {
    "id": "Questão 1131",
    "question": "Quem é o treinador mais antigo da história do Arsenal FC?",
    "answer": "Arsene Wenger"
  },
  {
    "id": "Questão 1132",
    "question": "Ao velejar durante uma tempestade, ocasionalmente é possível avistar um efeito de \"raio\" na ponta do mastro. Qual é o nome desse fenômeno?",
    "answer": "Fogo de Santelmo"
  },
  {
    "id": "Questão 1133",
    "question": "A profundidade no ponto mais profundo do Mar Báltico é de:",
    "answer": "459m"
  },
  {
    "id": "Questão 1134",
    "question": "Qual dos seguintes clube de futebol NÃO tem sede em Londres?",
    "answer": "Everton"
  },
  {
    "id": "Questão 1135",
    "question": "Qual dos seguintes NÃO é uma \"arma branca\"?",
    "answer": "Pistola"
  },
  {
    "id": "Questão 1136",
    "question": "No xadrez internacional, qual lado se move primeiro?",
    "answer": "Branco"
  },
  {
    "id": "Questão 1137",
    "question": "Na revista em quadrinhos \"Batman\", da DC Comics, qual versão de Robin morreu por conta de uma votação dos leitores?",
    "answer": "Jason Todd (Capuz Vermelho)"
  },
  {
    "id": "Questão 1138",
    "question": "Em seu diálogo no jogo, quem Cleópatra VII menciona que foi assassinado pelos seus próprios senadores?",
    "answer": "Júlio César"
  },
  {
    "id": "Questão 1139",
    "question": "Sigmund Freud, pai da psicanálise, era de qual país?",
    "answer": "Áustria"
  },
  {
    "id": "Questão 1140",
    "question": "Qual dos seguintes reinados de imperadores chineses foi conhecido como o \"Reinado de Zhenguan\"?",
    "answer": "Imperador Taizong de Tang"
  },
  {
    "id": "Questão 1141",
    "question": "Quem foram os dois beligerantes na Batalha de Thermopylae?",
    "answer": "Gregos e persas"
  },
  {
    "id": "Questão 1142",
    "question": "Quem ganhou um Prêmio Nobel em duas áreas diferentes?",
    "answer": "Marie Curie"
  },
  {
    "id": "Questão 1143",
    "question": "Qual das seguintes equipes foi a primeira a marcar 100 pontos em uma única temporada da Liga de Futebol Inglesa?",
    "answer": "Manchester City"
  },
  {
    "id": "Questão 1144",
    "question": "Qual é o aumento na Velocidade de Coleta quando os membros da aliança coletam recursos no território da aliança?",
    "answer": "25%"
  },
  {
    "id": "Questão 1145",
    "question": "Qual é o apelido de Belisário?",
    "answer": "O Último dos Romanos"
  },
  {
    "id": "Questão 1146",
    "question": "Qual dessas frutas NÃO cresce em árvores?",
    "answer": "Morango"
  },
  {
    "id": "Questão 1147",
    "question": "Em RoK, qual comandante é apelidado de \"Rainha de Silla\"?",
    "answer": "Seondeok"
  },
  {
    "id": "Questão 1148",
    "question": "A qual exército pertencia a \"Guarda Varangiana\"?",
    "answer": "O exército bizantino"
  },
  {
    "id": "Questão 1149",
    "question": "A conquista otomana de Constantinopla em 1453 marcou o fim do Império Romano do Oriente. Quem era o imperador romano na época?",
    "answer": "Constantino XI Paleólogo"
  },
  {
    "id": "Questão 1150",
    "question": "Qual é a duração do item de Recrutamento de Construtor?",
    "answer": "2 dias"
  },
  {
    "id": "Questão 1151",
    "question": "Qual é o maior lago da Europa?",
    "answer": "Lago Ladoga"
  },
  {
    "id": "Questão 1152",
    "question": "Quem foi o primeiro autor japonês a receber o Prêmio Nobel de Literatura?",
    "answer": "Yasunari Kawabata"
  },
  {
    "id": "Questão 1153",
    "question": "Qual das seguintes afirmações sobre Zhuge Liang em RoK está incorreta?",
    "answer": "Ele se destaca na liderança de unidades de cavalaria"
  },
  {
    "id": "Questão 1154",
    "question": "Qual dos seguintes títulos só pode ser usado por um governante islâmico?",
    "answer": "Sultão"
  },
  {
    "id": "Questão 1155",
    "question": "Qual das opções a seguir não é um benefício de atualizar sua Taberna?",
    "answer": "Melhora a variedade de recompensas em Baús Dourados"
  },
  {
    "id": "Questão 1156",
    "question": "Ao atualizar seu Armazém do Nv. 24 para o Nv. 25, qual recurso ganha mais capacidade de proteção de recursos?",
    "answer": "Ouro"
  },
  {
    "id": "Questão 1157",
    "question": "Em RoK, qual dos seguintes comandantes se destaca na liderança de unidades de cerco?",
    "answer": "Margaret I"
  },
  {
    "id": "Questão 1158",
    "question": "Em RoK, qual comandante tem o apelido de \"Zizka do Cálice\"?",
    "answer": "Jan Zizka"
  },
  {
    "id": "Questão 1159",
    "question": "Durante o Período dos Estados Beligerantes da China, que estado derrotou os outros seis e construiu o império chinês unificado?",
    "answer": "Qin"
  },
  {
    "id": "Questão 1160",
    "question": "Na China, os bolinhos de arroz (niangao) são uma iguaria frequentemente consumida durante o Ano Novo Chinês. Qual das seguintes afirmações sobre niangao está INCORRETA?",
    "answer": "Geralmente só são consumidos durate o Ano Novo Chinês"
  },
  {
    "id": "Questão 1161",
    "question": "De acordo com a lenda chinesa, qual das alternativas a seguir não é uma das fraquezas da terrível fera conhecida como \"Nian\"?",
    "answer": "Água"
  },
  {
    "id": "Questão 1162",
    "question": "Durante qual dinastia chinesa o Siku Quanshu foi compilado?",
    "answer": "Qing"
  },
  {
    "id": "Questão 1163",
    "question": "Em que dia cai a véspera do Ano Novo Chinês no calendário lunar?",
    "answer": "Um dia antes do Ano Novo Lunar"
  },
  {
    "id": "Questão 1164",
    "question": "Qual dos seguintes animais do zodíaco chinês é geralmente considerado fictício?",
    "answer": "Dragão"
  },
  {
    "id": "Questão 1165",
    "question": "O tipo móvel foi usado pela primeira vez em que país?",
    "answer": "China"
  },
  {
    "id": "Questão 1166",
    "question": "Em que ano ocorreu a Batalha de Guandu?",
    "answer": "200 (não AC)"
  },
  {
    "id": "Questão 1167",
    "question": "Qual poeta chinês escreveu o poema \"Li Sao\"?",
    "answer": "Qu Yuan"
  },
  {
    "id": "Questão 1168",
    "question": "Em seu diálogo no jogo, qual comandantes Sun Tzu alerta o governador para ficar de olho?",
    "answer": "Cao Cao"
  },
  {
    "id": "Questão 1169",
    "question": "A Cidade Proibida foi construída durante o governo de qual dinastia chinesa?",
    "answer": "Ming"
  },
  {
    "id": "Questão 1170",
    "question": "Quem queimou o Palácio de Epang, construído durante a Dinastia Qin na China?",
    "answer": "Xiang Yu"
  },
  {
    "id": "Questão 1171",
    "question": "Qual das alternativas a seguir não é uma tradição comum do Ano Novo Chinês?",
    "answer": "Comer bolos lunares"
  },
  {
    "id": "Questão 1172",
    "question": "Qual das seguintes formas NÃO foi usada pelo \"Espírito de Ossos Brancos\" em sua lendária batalha contra o Rei Macaco Sun Wukong na \"Jornada ao Oeste\".",
    "answer": "Um garoto"
  },
  {
    "id": "Questão 1173",
    "question": "\"Cento e quarenta mil, todos desarmados! Entre estes não havia um único homem\"? Qual poeta da dinastia Tang escreveu este dístico?",
    "answer": "Madame Huarui"
  },
  {
    "id": "Questão 1174",
    "question": "Qual antiga dinastia chinesa seguiu a dinastia Shang?",
    "answer": "A Dinastia Zhou"
  },
  {
    "id": "Questão 1175",
    "question": "Qual das seguintes civilizações fornece um aumeto na velocidade de construção?",
    "answer": "China"
  },
  {
    "id": "Questão 1176",
    "question": "Em qual categoria se enquandra o sistema formal de escrita do antigo Egito?",
    "answer": "Hieroglífico"
  },
  {
    "id": "Questão 1177",
    "question": "Quem pintou Ninfa do Rio Luo?",
    "answer": "Gu Kaizhi"
  },
  {
    "id": "Questão 1178",
    "question": "Qual dessas opções NÃO foi um dos chamados \"24 heróis\" do Pavilhão Lingyan?",
    "answer": "Li Mi"
  },
  {
    "id": "Questão 1179",
    "question": "Em qual tribunal o \"Huainanzi\" foi compilado em um livro?",
    "answer": "Liu An"
  },
  {
    "id": "Questão 1180",
    "question": "\"Manuscrito corrido\" é um estilo de caligrafia chinesa. Qual das seguintes obras NÃO está escrita em dessa forma?",
    "answer": "Estela do Pagode Duobao"
  },
  {
    "id": "Questão 1181",
    "question": "Qual dessas figuras NÃO é referenciada no título do antigo poema chinês: \"Oito Imortais da Taça de Vinho\"?",
    "answer": "Du Fu"
  },
  {
    "id": "Questão 1182",
    "question": "Quantas estrelas aparecem no banner exibido atrás do comandante Minamoto no Yoshitsune?",
    "answer": "3"
  },
  {
    "id": "Questão 1183",
    "question": "Na história do folclore chinês \"O vaqueiro e a tecelã\", qual constelação o vaqueiro representa?",
    "answer": "Áquila"
  },
  {
    "id": "Questão 1184",
    "question": "Quem escreveu o romance \"The Scholars\"?",
    "answer": "Wu Jingzi"
  },
  {
    "id": "Questão 1185",
    "question": "Em RoK, qual dos seguintes personagens Sun Tzu menciona em seu diálogo Confiança?",
    "answer": "Mulan"
  },
  {
    "id": "Questão 1186",
    "question": "O mapa Qingming captura a vida cotidiana e a paisagem de qual antiga dinastia chinesa?",
    "answer": "Song"
  },
  {
    "id": "Questão 1187",
    "question": "A Batalha de Changping foi travada entre quais duas forças?",
    "answer": "Reinos de Qin e Zhao"
  },
  {
    "id": "Questão 1188",
    "question": "Quem foi o último Imperador da China?",
    "answer": "O Imperador Xuantong (Puyi)"
  },
  {
    "id": "Questão 1189",
    "question": "Cada animal do zodíaco chinês está associado a um dos cincos elementos clássicos chineses. Qual elemento tem mais animais do zodíaco associados a ele?",
    "answer": "Terra"
  },
  {
    "id": "Questão 1190",
    "question": "Onde fica o Mausoléu do Primeiro Imperador Qin localizado na China?",
    "answer": "Shaanxi"
  },
  {
    "id": "Questão 1191",
    "question": "Qual das seguintes não é considerada uma das Quatro Grandes Invenções da China antiga?",
    "answer": "Sismógrafo"
  },
  {
    "id": "Questão 1192",
    "question": "O Templo do Céu, na China, foi construído durante o reino de que imperador?",
    "answer": "O Imperador Yongle (Shy Di)"
  },
  {
    "id": "Questão 1193",
    "question": "A ametista é valorizada por sua tonalidade violeta brilhante. De que mineral ela é uma variedade?",
    "answer": "Quartzo"
  },
  {
    "id": "Questão 1194",
    "question": "Quem fundou a Ordem da Jarreteira da Inglaterra?",
    "answer": "Eduardo III"
  },
  {
    "id": "Questão 1195",
    "question": "Qual destas afirmações sobre o título \"tribuna da plebe\" está incorreta?",
    "answer": "Eles eram totalmente subservientes ao Senado"
  },
  {
    "id": "Questão 1196",
    "question": "Qual é o maior aeroporto do mundo em área?",
    "answer": "Aeroporto Internacional King Fahd"
  },
  {
    "id": "Questão 1197",
    "question": "Qual é a substância mais abundante no corpo de um adulto saudável?",
    "answer": "Água"
  },
  {
    "id": "Questão 1198",
    "question": "Qual dos seguintes não é um gás nobre?",
    "answer": "Oxigênio"
  },
  {
    "id": "Questão 1199",
    "question": "Qual desses materiais é usado para forjar equipamentos de coleta e manutenção da paz?",
    "answer": "Osso animal"
  },
  {
    "id": "Questão 1200",
    "question": "As Ilhamas são nativas de qual continente terrestre?",
    "answer": "América do Sul"
  },
  {
    "id": "Questão 1201",
    "question": "Qual é o pico insular mais alto no mundo?",
    "answer": "Puncak Jaya"
  },
  {
    "id": "Questão 1202",
    "question": "No envo do Fórum Estadual \"O Bosque do Crepúsculo\", os bosques titulares ficam em que direção da cidade?",
    "answer": "Oeste"
  },
  {
    "id": "Questão 1203",
    "question": "Em 1689, quais foram os dois governantes que concederam o consentimento real à Declaração de Direitos Ingleses?",
    "answer": "William III e Mary II"
  },
  {
    "id": "Questão 1204",
    "question": "Qual das seguintes peças de Shakespeare é uma comédia romântica escrita em algum momento entre 1590 e 1596?",
    "answer": "Sonho de Uma Noite de Verão"
  },
  {
    "id": "Questão 1205",
    "question": "Quem é o marido de Matilda de Flanders?",
    "answer": "Guilherme I (William)"
  },
  {
    "id": "Questão 1206",
    "question": "No corpo humano, qual dos seguintes ossos está mais próximo do coração?",
    "answer": "Esterno"
  },
  {
    "id": "Questão 1207",
    "question": "Qual das seguintes unidades de medida NÃO é usada para medir radiação ionizante?",
    "answer": "Lúmens"
  },
  {
    "id": "Questão 1208",
    "question": "Com qual destes governantes a Rainha Tamar da Geórgia formou um pacto de não agressão?",
    "answer": "Saladino"
  },
  {
    "id": "Questão 1209",
    "question": "Em que era da história chinesa ocorreu a \"batalha do Rio Fei\", onde um pequeno número de soldados conquistou uma força muito superior?",
    "answer": "Na Dinastia Jin Oriental"
  }
]
